{"id": "1", "qid": 1, "question": "填隙碎石底基层，拟采用干法施工，为使摊铺好的粗碎石稳定就位，初压时应选用的压路机为（）", "options": {"A": "8t两轮静力压路机", "B": "16t两轮振动压路机", "C": "8t羊足碾", "D": "16t胶轮压路机"}, "answer": "A", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "对于地下水位较高且有重载交通行驶的路面，为隔绝地下水上升影响路面稳定性，应在路基顶面设置()", "options": {"A": "反滤层", "B": "垫层", "C": "稀浆封层", "D": "透层"}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "沥青玛蹄脂碎石的简称是()", "options": {"A": "SAC", "B": "SBS", "C": "SMA", "D": "AC-"}, "answer": "C", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "单跨拱桥的两拱脚截面最低点之间的水平距离称为该桥的()", "options": {"A": "净跨径", "B": "单跨跨径", "C": "计算跨径", "D": "桥梁全长"}, "answer": "A", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "高速公路中线放样主要依据的设计表格是()", "options": {"A": "路基设计表", "B": "水准点表", "C": "交点固定表", "D": "逐桩坐标表"}, "answer": "D", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "桥梁桩基钻孔时，钻渣从钻杆下口吸进，通过钻杆中心排出至沉淀池内，这种钻孔方法称为()", "options": {"A": "冲击钻孔法", "B": "正循环回转钻孔法", "C": "反循环回转钻孔法", "D": "旋挖钻机钻孔法"}, "answer": "C", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "一般情况下，同一路段应先施工的路基地面排水设施是()", "options": {"A": "边沟", "B": "急流槽", "C": "截水沟", "D": "拦水带"}, "answer": "C", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "某四级公路路面面层采用水泥混凝土，路基填料为黏性土，路基压实度标准应采用()公路的规定值", "options": {"A": "一级", "B": "二级", "C": "三级", "D": "四级"}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "公路隧道明洞顶的填土厚度应不小于（ ）m", "options": {"A": "1.", "B": "2.", "C": "3.", "D": "4."}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "在隧道施工监控量测中，收敛计是用来量测()", "options": {"A": "拱顶下沉", "B": "地表下沉", "C": "围岩体内位移", "D": "围岩肩边位移"}, "answer": "D", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "农村公路包括县道和乡道两个层次,其中县道一般采用（ ）标准", "options": {"A": "—、二级公路", "B": "", "C": "", "D": "四级、等外公路"}, "answer": "C", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "对于钢筋混凝土立柱局部出现的麻面现象，一般应进行 ()", "options": {"A": "装饰", "B": "整修", "C": "返工", "D": "综合处理"}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "交通标线热熔型涂料分为普通型反光型和 ()", "options": {"A": "彩色型", "B": "摩擦型", "C": "耐温型", "D": "突起型"}, "answer": "D", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "配电箱开关箱的导线进口和出口应设在箱体的 ()", "options": {"A": "下底面", "B": "上顶面", "C": "侧面", "D": "背面"}, "answer": "A", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "辅助生产间接费的计算基数是 ()", "options": {"A": "人工费", "B": "材料费", "C": "机械费", "D": "直接费"}, "answer": "A", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "公路工程材料的验收程序依次为 ()", "options": {"A": "验收准备、核对证件、检验实物、办理入库", "B": "市场调研、检验实物、核对证件、办理入库", "C": "市场调研、合同签订、核对证件、办理入库", "D": "合同签订、检验实物、报告批复、办理入库"}, "answer": "A", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某大桥0号桥台混凝土工程量为100m3，按配合比设计，浇筑该桥台混凝土需用卵石80m3，若材料损耗率 为2%，则该桥台施工中的卵石用量为（）m3", "options": {"A": "78.", "B": "", "C": "81.", "D": ""}, "answer": "C", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "按照《公路水运工程安全生产监督管理办法》的规定，施工单位在工程报价中的安全生产费不得低于投标 价的 ()", "options": {"A": "", "B": "1%", "C": "1.5%", "D": "2%"}, "answer": "B", "solution": " 此题主要考察的是注册建造师执业工程规模标准（公路工程）。根据该规模标准，高速公 路没有中小型规模，只要是高速公路都是大型规模的工程，所以排除A而桥梁工程13m≤ 单跨＜50m且30m≤桥长＜1000m为中型规模的工程，B选项桥梁单跨40m，桥长 6×40=240m，满足中型规模的桥梁工程的标准，所以选B;对于隧道工程，0≤长度＜1000m 的为中型规模的工程，C不满足单项合同额为500～3000万元的为中型规模的工程，D不 满足。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某二级公路改造工程中的K1+000～K1+200段路堤右侧坡脚处受河水浸泡，在洪水作用下，旧路坡脚垮塌，急需抢 修，对此最宜选用的路基防护是()", "options": {"A": "喷射混凝土封面", "B": "干砌片石护坡", "C": "抛石防护", "D": "护面墙"}, "answer": "C", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "采用振动压路机对粒料基层进行复压时，其碾压速度应()", "options": {"A": "先慢后快", "B": "慢速", "C": "快速", "D": "先快后慢"}, "answer": "B", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "山岭隧道浅埋段施工中，严禁采用的施工方法是()", "options": {"A": "全断面开挖法", "B": "单侧壁导坑法", "C": "多台阶开挖法", "D": "双侧壁导坑法"}, "answer": "A", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "可以反映出关键工序和关键路线的公路工程进度计划形式是()", "options": {"A": "横道图", "B": "工程管理曲线", "C": "斜率图", "D": "网络图"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某公路收费站的出口车道设备施工分项工程质量评定为89分，根据《公路工程质量检验评定标准》的规定，该分项工程质量等级应为()", "options": {"A": "不合格", "B": "合格", "C": "中等", "D": "优良"}, "answer": "A", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "根据《公路工程施工安全技术规程》规定，人工挖孔桩允许的最大深度为()", "options": {"A": "10m", "B": "15m", "C": "18m", "D": "20m"}, "answer": "B", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "正常情况下，配电箱开关箱在使用过程中的停电先后顺序是()", "options": {"A": "总配电箱—分配电箱—开关箱", "B": "开关箱—分配电箱—总配电箱", "C": "分配电箱—总开关箱—开关箱", "D": "总开关箱—分配电箱—开关箱"}, "answer": "B", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "针对危险性较大的工程编制的专项施工方案必须由()进行现场监督实施", "options": {"A": "技术负责人", "B": "班组负责人", "C": "监理工程师", "D": "专职安全生产管理人员"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "桥梁容许建筑高度是指公路（或铁路）定线中所确定的()", "options": {"A": "桥面标高与设计洪水位之差", "B": "桥面标高与通航净空顶部标高之差", "C": "桥跨结构最下缘与设计洪水位之差", "D": "桥跨结构最下缘与通航净空顶部标高之差"}, "answer": "B", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "临近桥台边缘处的桥台台背回填宜采用()压实", "options": {"A": "18t振动压路机", "B": "大型冲击压实机", "C": "小型蛙式打夯机", "D": "强夯机"}, "answer": "C", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "水泥混凝土路面的排水基层宜采用()", "options": {"A": "开级配碎石", "B": "沥青处治开级配碎石", "C": "水泥处治开级配碎石", "D": "未筛分碎石"}, "answer": "C", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "钻孔灌注桩施工中，用钻具旋转切削土体钻进，泥浆泵将泥浆压进泥浆笼头，并通过钻杆中心从钻头喷入钻孔内的钻孔方法是()", "options": {"A": "正循环回转钻孔法", "B": "反循环回转钻孔法", "C": "螺旋钻孔法", "D": "冲抓钻孔法"}, "answer": "A", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "在农村公路桥梁施工中，混凝土制备必须以()计量", "options": {"A": "重量法", "B": "体积法", "C": "比例法", "D": "混合法"}, "answer": "A", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "对公路工程的一般分包，分包人的挑选首先由()确定", "options": {"A": "评标委员会", "B": "业主", "C": "承包人", "D": "监理工程师"}, "answer": "C", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "施工机械台班单价中的可变费用包括人工费，车船使用税和()", "options": {"A": "折旧费", "B": "大修费", "C": "附具费", "D": "动力燃料费"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于路基填料选择的说法错误的是()", "options": {"A": "含水量不适宜直接压实的细粒土经处理后且检验合格可作为路基填料", "B": "含草皮、树根的土质严禁作为路基填料", "C": "强风化石料可以直接作为路基填料", "D": "级配良好的砾石混合料可以作为路基填料"}, "answer": "C", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "除圆管涵和箱涵外，单孔跨径小于()的泄水或通行的小型构造物是涵洞", "options": {"A": "5m", "B": "6m", "C": "7m", "D": "8m"}, "answer": "A", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "属于交通标线的是()", "options": {"A": "禁令标志", "B": "线形诱导标", "C": "分合流标志", "D": "突起路标"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "防止水泥稳定碎石基层出现裂缝病害的正确措施是()", "options": {"A": "适当增加水泥稳定碎石混合料的水泥用量", "B": "碎石级配应接近要求级配范围的高值", "C": "养护结束后不能急于铺筑下封层", "D": "混合料碾压成型后应及时洒水养生"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "按照《公路工程变更管理办法》的规定，负责对一般设计变更进行审查的单位是()", "options": {"A": "交通运输部", "B": "省级交通主管部门", "C": "县级及县级以上交通主管部门", "D": "项目法人"}, "answer": "D", "solution": "根据《公路工程设计变更管理办法》（交通部令2005年第5号），重大设计变更由交通运输部负责 审批较大设计变更由省级交通主管部门负责审批，交通主管部门审查批准公路工程设计变更文 件时，项目法人负责对一般设计变更进行审查，并应当加强对公路工程设计变更实施的管理。本 题的正确项只能是“"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在软土地基处理施工技术中，砂垫层的主要作用是()", "options": {"A": "提高路基强度", "B": "减小路基沉降", "C": "路基竖向排水", "D": "路基浅层水平排水"}, "answer": "D", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "长度大于()的隧道应设置照明设施", "options": {"A": "50m", "B": "100m", "C": "150m", "D": "200m()"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "计算无路面便道工程的其他工程费时，其费率应按照工程类别中的()确定", "options": {"A": "人工土方", "B": "机械土方", "C": "人工石方", "D": "机械石方"}, "answer": "A", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "为保证施工现场环境和卫生符合要求，施工现场封闭围挡高度不得小于()", "options": {"A": "1.4m", "B": "1.6m", "C": "1.8m", "D": "2.0m"}, "answer": "C", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "圬工拱桥主拱圈以承受()为主", "options": {"A": "弯矩", "B": "轴向力", "C": "剪力", "D": "扭矩"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "公路工程各合同段验收合格后，项目法人应按交通运输部规定的要求及时完成项目交工验收报告，并向()备案", "options": {"A": "监理公司主管部门", "B": "施工企业主管单位", "C": "县级以上人民政府", "D": "交通主管部门"}, "answer": "D", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "用于公路路基的填料，其强度按()确定", "options": {"A": "回弹模量", "B": "CBR值", "C": "压碎值", "D": "无侧限抗压强度"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "一级公路路基施工中线测量放样宜采用()", "options": {"A": "切线支距法", "B": "偏角法", "C": "坐标法", "D": "视距交会法"}, "answer": "C", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "适用于各级公路基层和底基层的材料是()", "options": {"A": "泥结碎石", "B": "级配碎石", "C": "泥灰结碎石", "D": "填隙碎石"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "反映沥青混合料受水损害时抵抗剥落能力的指标是()", "options": {"A": "稳定度", "B": "残留稳定度", "C": "流值", "D": "饱和度"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某预应力混凝土简支梁桥，总体立面布置如下图所示（尺寸单位：m），则该桥的全长多跨径总长和计 算跨径分别是()", "options": {"A": "40m,50m,20m", "B": "40m,50m,19.5m", "C": "50m,40m,20m", "D": "50m,40m，19.5m"}, "answer": "D", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "隧道监控量测中，属于必测的项目是()", "options": {"A": "围岩体内位移", "B": "钢支撑内力及外力", "C": "拱顶下沉", "D": "围岩弹性波"}, "answer": "C", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "农村公路施工中严禁使用的路基填筑材料是()", "options": {"A": "重粉质黏土", "B": "腐殖土", "C": "细砂", "D": "膨胀土"}, "answer": "B", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "属于视线诱导设施的是()", "options": {"A": "分合流标志", "B": "旅游区标志", "C": "道路施工安全标志", "D": "指路标志"}, "answer": "A", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "不能保证路基边缘压实度的措施是()", "options": {"A": "控制碾压工艺，保证机具碾压到边", "B": "控制碾压顺序，确保轮迹重叠宽度", "C": "严格按照路基设计宽度填筑", "D": "确保边缘带碾压频率高于行车带"}, "answer": "C", "solution": "重力式挡土墙依靠圬工墙体的自重抵抗墙后土体的侧向推力（土压力）以维持土体的稳 定，是我国目前最常用的一种挡土墙形式，多用浆砌片（块）石砌筑，这种挡土墙形式简 单、施工方便，可就地取材、适应性强，因而应用广泛。缺点是墙身截面大，圬工数量也大，在软弱地基上修建往往受到承载力的限制，墙高不宜过高。选项B属于轻型挡土墙， 选项"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "中国古代著名的赵州桥（石拱桥）属于()桥型", "options": {"A": "无铰拱", "B": "一铰拱", "C": "两铰拱", "D": "三铰拱"}, "answer": "D", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "不适合采用旋挖钻机钻孔的地层是(）", "options": {"A": "砂土层", "B": "黏土层", "C": "次坚石层", "D": "含有部分碎石的土层"}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "预应力后张法张拉施工时，工具锚（夹具）千斤顶和工作锚（锚具）正确的安装顺序是()", "options": {"A": "工作锚→千斤顶→工具锚", "B": "工具锚→千斤顶→工作锚", "C": "工具锚→工作锚→千斤顶", "D": "工作锚→工具锚→千斤顶"}, "answer": "A", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "用一种钢制的活动防护装置或活动支撑，通过软弱含水层，特别是河底海底或者城市中心区修建隧道的方法是()", "options": {"A": "明挖法", "B": "盖挖法", "C": "盾构法", "D": "浅埋暗挖法"}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "隧道浅埋段施工不应采用的开挖方法是()", "options": {"A": "单侧壁导坑法", "B": "双侧壁导坑法", "C": "全断面法", "D": "留核心土开挖法"}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "计算某项工序工作持续时间的公式如下：t=D/Rn，其中，D为劳动量，n为生产工作班制数，则R的含义是()", "options": {"A": "时间定额", "B": "产量定额", "C": "人数或机械台班", "D": "每班工作时间"}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于隧道施工洞内运输的说法，错误的是()", "options": {"A": "装运大体积料具时，应有专人指挥", "B": "应选用汽油作燃料的车辆", "C": "装碴机操作时，其回转范围内不得有人通过", "D": "人车应分道通行"}, "answer": "B", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "属于机械台班费中不变费用的是()", "options": {"A": "人工费", "B": "车船使用税", "C": "经常修理费", "D": "动力燃料费"}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "单项选择题钻孔灌注桩施工中，为满足混凝土和易性要求，坍落度应控制在()cm范围内", "options": {"A": "8～", "B": "10～", "C": "12～", "D": "18～"}, "answer": "D", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《公路工程质量监督规定》，建设单位或者项目法人在完成开工前各项准备工作之后，应当在办理施工许可 证前（)日，按照交通运输部的有关规定到质监机构办理公路工程施工质量监督手续", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "1  竣工验收应具备的额条件：（1）通车试运营2年以上。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在非岩石地基行，填筑填石路堤前，应按设计要求设置()", "options": {"A": "过渡层", "B": "防水层", "C": "反滤层", "D": "整平层"}, "answer": "A", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于土石路堤填筑要求的说法，错误的是()", "options": {"A": "土石路堤不得倾填", "B": "压实后透水性差异太的土石混合材料，宜纵向分幅填筑", "C": "压实机械宜采用自重不小于18t的振动压路机", "D": "中硬、硬质石料的土石路堤应进行边坡码砌"}, "answer": "B", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "路基改建加宽施工时，在路槽纵向开挖的台阶上铺设跨施工缝的土工格栅，其主要作用是()", "options": {"A": "减少新老路基结合处的不均匀沉降", "B": "减少路面厚度", "C": "提高原地基承载力", "D": "减少裂缝反射"}, "answer": "D", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "土基最佳含水量是土基达到()所对应的含水量", "options": {"A": "100%压实度", "B": "最大湿密度", "C": "最大干密度", "D": "液限"}, "answer": "C", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "SMA混合材料拌制时，若混合料出厂温度为195℃，该批混合料的正确处理方法是将混合料()", "options": {"A": "冷却至合格出厂温度后运至现场摊铺", "B": "送至现场后冷却至合格摊铺温度时摊铺", "C": "与冷料同时回炉拌制", "D": "废弃"}, "answer": "D", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "重交通公路水泥混凝土路面邻近横向胀缝的3条横向缩缝应采用的形式是()", "options": {"A": "设传力杆平缝型", "B": "设传力杆假缝型", "C": "设拉杆企口缝型", "D": "设拉杆平缝型"}, "answer": "B", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "水泥混凝土路面中，对于严重断裂，缝隙处有严重剥落，面板被分割成3块以上且裂块已开始活动的断板，最合适的处理方法是()", "options": {"A": "扩缝灌注法", "B": "裂缝灌浆封闭", "C": "整块板更换", "D": "压注灌浆法"}, "answer": "C", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "预应力筋张拉的实际伸长值△L(mm)，可按下式计算△L=△L1+△L2，式中△L1表示从初应力至最大张拉力间的实测伸长值，△L2表示()", "options": {"A": "初应力以下的推算伸长值", "B": "超张拉伸长值", "C": "预应力损失伸长值", "D": "锚具变形伸长值"}, "answer": "A", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "为防止导管堵塞，钻孔灌注桩水下混凝土的坍落度合适的值是()cm", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "公路隧道主要开挖方法是（）", "options": {"A": "明挖法", "B": "钻爆法", "C": "盾构法", "D": "盖挖法"}, "answer": "B", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "隧道洞内地下水位较高时，宜采用()处理", "options": {"A": "表面排水", "B": "设置截冰沟", "C": "井点降水", "D": "设置急流槽"}, "answer": "C", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "某施工单位承接一合同金额为18亿元的桥梁工程，根据《公路水运工程生产监督管理办法》，该单位应在此项目至少配置()名专职安全生产管理人员", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "施工单位应当对工程项目的施工安全重大危险源在施工现场人员集中显要位置予以公示，公示的内容不包括()", "options": {"A": "重大危险源安全评价责任单位名称", "B": "施工安全重大危险源名称", "C": "注意事项及保障措施", "D": "可能导致发生的事故类别"}, "answer": "A", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于技术交底的说法，错误的是()", "options": {"A": "技术交底工作应分级进行、分级管理", "B": "项目经理部的技术交底工作由项目经理组织，项目总工程师主持实施", "C": "工长（技术负责人）负责组织向本责任区内的班组交底", "D": "项目经理部的技术交底工作由项目总工程部组织，工长主持实施"}, "answer": "D", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于公路工程量清单的说法，错误的是()", "options": {"A": "工程量清单是业主编制标底或参考价的依据", "B": "工程量清单中给出的某工程细目的数量与图纸计算出的实际数量不符时，投标时按实际工程数量报价", "C": "标价后的工程量清单是合同的组成部分", "D": "工程量清单应反映全部工程内容以及为实现这些内容而进行的其他工作"}, "answer": "B", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "在分包合同履行过程中，由于设计图纸错误引起分包商的权益受到损害，分包商应向()提出索赔要求", "options": {"A": "业主", "B": "监理", "C": "设计方", "D": "承包商"}, "answer": "D", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "按照交通运输部颁发的《公路建设监督管理办法》，企业投资公路建设项目的实施，首先应进行的程序是()", "options": {"A": "根据规划，编制项目建议书", "B": "组织投资人招标工作，依法确定投资人", "C": "根据规划，编制工程可行性研究报告", "D": "投资人编制项目申请报告，按规定报项目审批部门核准"}, "answer": "A", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于公路施工企业信用评价的说法，错误的是()", "options": {"A": "企业分立的，新设企业信用评价等级不得高于原评价等级", "B": "企业资质升级的，其信用评价应重新进行", "C": "企业合并的，按照合并前信用评价等级较低企业等级确定", "D": "联合体参与投标时，其信用等级按照联合体各方最低等级认定"}, "answer": "B", "solution": "原文：公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "石方填筑路堤的工艺流程中包括：①分层填筑②检测签认③振动碾压④路基整修⑤路基成型  ⑥摊铺平整其中正确的顺序是()", "options": {"A": "②①③⑥④⑤", "B": "①⑥③②⑤④", "C": "①⑥③④⑤②", "D": "④①⑥③②⑤"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "某三级公路的一个控制点的额标示为BM5，根据《公路勘测细则》(JTG/TC10-2007)，该控制点是()", "options": {"A": "水准点", "B": "平面控制点", "C": "曲线主点", "D": "爆破边界控制点"}, "answer": "A", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "软土地区路堤填筑时，在软土层顶面铺砂垫层的主要作用是()", "options": {"A": "浅层水平排水", "B": "扩散应力分布", "C": "减少沉降量", "D": "防冻胀"}, "answer": "A", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "沥青路面透层施工中，透层油洒布后待充分渗透，一般不少于()后才能摊铺上层", "options": {"A": "12h", "B": "24h", "C": "36h", "D": "48h"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某简支空心板梁桥桥面高2175m，板厚60cm，桥面铺装厚12cm，设计洪水位标高165m，施工水位标高", "options": {"A": "", "B": "9.", "C": "", "D": "13."}, "answer": "D", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "桥梁浅挖基坑施工中，当土质较差且有较严重流沙现象时，宜采用()排水", "options": {"A": "井点", "B": "集水坑", "C": "板桩法", "D": "帷幕法"}, "answer": "A", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "明洞主要分为拱式明洞和()明洞两类", "options": {"A": "端墙式", "B": "棚式", "C": "环框式", "D": "遮光式"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "隧道浅埋段施工严禁采用的方法是()", "options": {"A": "单侧壁导坑法", "B": "双侧壁导坑法", "C": "全断面法", "D": "留核心土开挖法"}, "answer": "C", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "护栏按结构可分为缆索护栏波形梁护栏混凝土护栏，其中，波形梁护栏板又分双波和()两种", "options": {"A": "半波", "B": "单波", "C": "三波", "D": "四波"}, "answer": "C", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "在工程管理曲线中，当实际支付线低于计划线时表明()", "options": {"A": "进度延误", "B": "进度提前", "C": "成本节约", "D": "成本超支"}, "answer": "A", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "工程质量检验评分应以()为单元，采用百分制进行", "options": {"A": "单项工程", "B": "单位工程", "C": "部分工程", "D": "分项工程"}, "answer": "D", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "危险源的风险评价通常采用D=L*E*C来进行判断，该种方法称为()", "options": {"A": "头脑风暴法", "B": "德尔菲法", "C": "作业条件危险性评价法", "D": "事故树法"}, "answer": "C", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于沥青路面施工安全要求的说法，错误的是()", "options": {"A": "施工现场应配有医务人员", "B": "摊铺时，摊铺机下坡严禁换挡，上坡可换档", "C": "不许站在运输车后用铣等工具往下捕沥青混合料", "D": "可用柴油清洗摊铺机"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《公路工程施T-分包管理办法》，分包工程最初的支付申请应由甲在合同约定的时间，向乙报送该阶 段施工的付款申请单上述甲乙分别为()", "options": {"A": "甲为分包人、乙为承包人", "B": "甲为承包人、乙为监理", "C": "甲为分包人、乙为监理", "D": "甲为承包人、乙为业主"}, "answer": "A", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "水泥混凝土拌和站原材料仓的容量应满足()", "options": {"A": "24h连续施工的需要", "B": "周最大浇筑量的需要", "C": "月最大浇筑量的需要", "D": "最大单批次连续施工的需要"}, "answer": "D", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于“平安工地”考核评价的说法，错误的是()", "options": {"A": "考核评价应遵循“分级管理、属地负责”的原则", "B": "考核评价结果分为优秀、达标、不达标三个等级。", "C": "考核评价结果纳入企业安全生产信用记录", "D": "施工单位对考核评价结果负主体责任"}, "answer": "B", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某工程项目发生了工程质量事故，造成2人死亡，直接经济损失600万元，该事故的等级是()", "options": {"A": "一级一般质量事故", "B": "一级重大质量事故", "C": "二级重大质量事故", "D": "三级重大质量事故"}, "answer": "C", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "浇筑箱梁混凝土时，对箱梁腹板与底板及顶板连接处的承托部位，不适合采用的振捣设备是()", "options": {"A": "插入式振动器", "B": "附着式振动器", "C": "平板式振动器", "D": "振捣棒"}, "answer": "C", "solution": " ，该题主要考察的是加热施工式填缝料。加热施工式填缝料主要有沥青玛脂类、聚氯乙烯 胶泥类、改性沥青类等。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "可作为二级公路路床填料的是（ ）", "options": {"A": "湿粘土", "B": "重粉质粘土", "C": "红粘土", "D": "弱膨胀土"}, "answer": "B", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "填石路堤压实质量标准的控制指标宜采用（ ）", "options": {"A": "孔隙率", "B": "压实度", "C": "沉降差", "D": "密度"}, "answer": "A", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于加筋土挡土墙施工要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "安装直立式墙面板应按不同填料和拉筋预设仰斜坡", "B": "拉筋应呈水平铺设", "C": "严禁平行于拉筋方向碾压", "D": "墙后填土宜采用羊足碾压"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "无机结合料稳定土基层摊铺完成后，紧跟摊铺机及时碾压的设备宜选用（ ）", "options": {"A": "重型振动压路机", "B": "三轮压路机", "C": "轻型两轮压路机", "D": "轮胎压路机"}, "answer": "C", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "公路面层水泥混凝土可采用矿渣硅酸盐水泥的交通等级是（ ）", "options": {"A": "极重交通荷载等级", "B": "特重交通荷载等级", "C": "重交通荷载等级", "D": "中交通荷载等级"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "路面基层排水层的透水材料，透水性从高到低排序正确的是( )", "options": {"A": "未经处治的开级配碎石集料>沥青处治的碎石集料>水泥处治的碎石集料", "B": "水泥处治的碎石集料>未经处治的开级配碎石集料>沥青处治的碎石集料", "C": "沥青处治的碎石集料>水泥处治的碎石集料>未经处治的开级配碎石集料", "D": "未经处治的开级配碎石集料>水泥处治的碎石集料>沥青处治的碎石集料"}, "answer": "C", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "连续梁桥可以实现较大跨径是由于其利用负弯距来减少（ ）弯距使跨内的内力分配更合理", "options": {"A": "固定端", "B": "自由端", "C": "铰接点", "D": "跨中"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "预应力混凝土连续梁桥施工中，计算后张法预应力筋下料长度应考虑的因素有（ ）", "options": {"A": "梁的跨径、锚夹具长度、千斤顶长度、盖梁宽度", "B": "梁的长度、锚夹具长度、千斤顶长度、预应力筋外露工作长度", "C": "盖梁宽度、梁的长度、锚夹具长度、千斤顶长度", "D": "预应力孔道曲线长度、预应力筋外露工作长度、锚夹具长度、千斤顶长度"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "岩石隧道的爆破应采用光面爆破技术或（ ），以有效控制隧道开挖XXXX", "options": {"A": "钻孔爆破技术", "B": "洞室爆破技术", "C": "预裂爆破技术", "D": "深孔爆破技术"}, "answer": "C", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于隧道水害防治措施的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "因势利导，给地下水以排走的出路，将水迅速地排到洞外", "B": "将流向隧道的水源截断，或尽可能使其水量减少", "C": "隔断排水通道", "D": "堵塞衬砌背后的渗流水，集中引导排出"}, "answer": "C", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "挖孔桩孔内有岩层需要爆破时，应采用（ ）爆破", "options": {"A": "药壶炮", "B": "猫洞炮", "C": "深孔炮", "D": "浅眼炮"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《中国人民共和国招标投标法实施条例》，关于联合体投标说法错误的是（ ）", "options": {"A": "联合体协议书应明确联合体牵头人和各方权利义务", "B": "由同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较低的单位确定资质等级", "C": "联合体各方在同一招标项目中以自己的名义单独投标或者其他联合体投标的，相关投标均无效", "D": "资格预审后联合体增减、更换成员的，投标联合体应重新XXXX并经投标人批准后方可投标"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "间接费由规费和企业管理费组成，其中规费的计算基数是（ ）", "options": {"A": "各类工程的人工费之和", "B": "各类工程的直接费之和", "C": "各类工程的直接工程费之和", "D": "各类工程的人工费与施工机械费之和"}, "answer": "A", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于公路工程交工验收施工合同段工程质量等级评定的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "工程质量评分值大于等于90分为优质工程", "B": "工程质量评分值大于等于85分为优良工程", "C": "工程质量评分值大于等于80分为中等工程", "D": "工程质量评分值大于等于75分为合格工程"}, "answer": "D", "solution": "无不良投标行为的公路施工企业不进行评价。联合体有不良投标行为的，联合体各方均按 相应标准扣分。C对。第九条从业单位基本信息是区分从业单位身份、反映从业单位状况 的信息，主要有:(五）自有设备基本状况A错。第九条[评价主体]公路施工企业投标行为 由招标人负责评价。B错。：A级：85分≤X＜95分，信用较好。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "路基填料的强度指标是（ ）", "options": {"A": "压实度", "B": "CBR值", "C": "稳定度", "D": "塑性指数"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于填隙碎石施的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "单层填隙碎石的压实厚度宜为公称最大粒径的1.5～2.0倍", "B": "填隙料应干燥", "C": "填隙碎石施工，应采用胶轮压路机", "D": "填隙碎石碾压后，表面集料间的空隙应填满，但表面应看得见集料"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "路面透水性排水基层施工中，在连续长纵坡坡段或凹形竖曲线路段，排水层内渗流的自由水有可能被堵封或渗流路径超过45~60m时，为拦截水流及缩短渗流长度有应增设 （ ）", "options": {"A": "纵向排水管", "B": "横向排水管", "C": "纵向集水管", "D": "横向铁水井"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于桥梁桩基使用冲击钻成孔的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "不适合于有孤石的砂砾石层", "B": "开始钻进宜快不宜慢", "C": "钻进过程中一定要保持护筒内的水头", "D": "遇有倾斜岩石，不得采用冲击钻钻进"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "根据《公路隧道设计规范》，长度大于（ ）的隧道应设置照明", "options": {"A": "100m", "B": "150m", "C": "200m", "D": "250m"}, "answer": "A", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "隧道照明控制系统对洞内照明强度调节的主要依据是（ ）", "options": {"A": "洞外的照度和噪声值变化", "B": "洞外的照度和交通量变化", "C": "洞内粉尘含量和交通量变化", "D": "洞外的照度和粉尘含量变化"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "进度计划调整过程中，压缩关键工作持续时间可采用的管理措施是（ ）", "options": {"A": "优化工作控制流程", "B": "改进施工方法", "C": "提供加快进度所需资金", "D": "采用信息技术进行计划调整"}, "answer": "D", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "危险源风险评价LEC法的公式为D=L×E×C，其中E的含义是（ ）", "options": {"A": "项目重要程度分值", "B": "事故发生的可能性分值", "C": "暴露于危险环境的频繁程度分值", "D": "事故造成的后果分值"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于隧道施工爆破作业安全技术要求的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "当发现有“盲炮”时必须由专职安全员排除", "B": "有轨机动车运送炸药和雷管时，须分别放置于相邻的两个车厢", "C": "人力运送爆破器材时，中途不得停留", "D": "自行车职能运送雷管，不能运送炸药"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于预应力管的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "所有管道均应设压浆孔", "B": "应在管道最低点设排气孔", "C": "必要时在管道最低点设排水孔", "D": "管道应采用定位钢筋固定安装"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "填石路基采用强力夯实施工时，填补夯坑的填料应选用（ ）", "options": {"A": "碎石土", "B": "砂性土", "C": "软质石料", "D": "与路基同类型石质填料"}, "answer": "D", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "岩石挖方路段不宜选用的挡土墙是（ ）", "options": {"A": "重力式挡土墙", "B": "加筋土挡土墙", "C": "锚杆挡土墙", "D": "锚定板式挡土墙"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "机结合料稳定材料组成设计流程正确的是（ ）", "options": {"A": "施工参数确定→生产配合比设计→目标配合比设计→原材料检验", "B": "施工参数确定→目标配合比设计→生产配合比设计→原材料检验", "C": "原材料检验→生产配合比设计→目标合比设计→施工参数确定", "D": "原材料检验→目标配合比设计→生产配合比设计→施工参数确定"}, "answer": "D", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《公路工程基本建设项目概算预算编制办法》，承包人驻地内修建临时水塔的费用属于（ ）", "options": {"A": "临时工程费", "B": "临时设施费", "C": "施工辅助费", "D": "直接工程费"}, "answer": "B", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "钢筋混凝土结构构造裂缝形成原因不包括（ ）", "options": {"A": "骨料含泥量过大", "B": "混凝土搅拌及运输时间过长", "C": "采用了水灰比大的混凝土", "D": "采取了推迟水化热峰值出现的措施"}, "answer": "D", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "公路水运工程生产安全重大事故隐患排查治理的责任主体是（ ）", "options": {"A": "交通运输主管部门", "B": "建设单位", "C": "施工单位", "D": "监理单位"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于公路施工企业信用信息管理的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "公路施工企业信用涉及实行逐级上升制", "B": "公路施工企业资质升级的，其信用评价等级不变", "C": "被一个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为D级", "D": "公路施工企业信用评价结果有效期为1年"}, "answer": "C", "solution": "被1个省级交通运输主管部门直接认定为D级的企业，其全国综合评价直接定为C级选项C错误"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某桥墩承台顶面与地面平齐，标高为+", "options": {"A": "Ⅰ级高处作业", "B": "Ⅱ级高处作业", "C": "Ⅲ级高处作业", "D": "Ⅳ级高处作业"}, "answer": "C", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "营改增后，城市维护建设税及教育费附加在（ ）中计取", "options": {"A": "增值税", "B": "企业管理费", "C": "其他工程费", "D": "规费"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "根据《公路建设监督管理办法》，政府投资公路建设项目实施的程序包括：①编制可行性研究报告② 编制项目建议书③编制初步设计文件④组织项目施工招标⑤编制施工图设计文件⑥进行征地拆 迁并申报施工许可⑦办理项目交竣工验收和财产移交手续⑧组织项目施工⑨组织项目后评价 上述实施程序正确的排序是（ ）", "options": {"A": "②→①→③→④→⑤→⑥→⑧→⑨→⑦", "B": "②→①→③→⑤→④→⑥→⑧→⑦→⑨", "C": "①→②→③→⑤→④→⑥→⑧→⑨→⑦", "D": "①→②→③→④→⑤→⑥→⑦→⑧→⑨"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于钢筋加工场的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "钢筋应垫高堆放，离地", "B": "顶棚及架构原则上应采用木结构搭设", "C": "钢筋加工场应做硬化处理", "D": "场地四周应设置排水沟"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于公路工程施工特种作业人员管理的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "特种作业人员应具有初中及以上学历", "B": "特种作业人员应当参加年度安全教育培训或继续教育，每年不得少于24h", "C": "用人单位应与持有资格证书的特种作业人员订立劳动合同", "D": "用人单位应当面口头告知特种作业人员违章操作的危害"}, "answer": "D", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "单代号网络图中，箭线一般用来表示（ ）", "options": {"A": "工作之间的逻辑关系", "B": "一项工作", "C": "一项工作的持续时间", "D": "工作之间的搭接时距"}, "answer": "A", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于击实试验法测定最佳含水量的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "用干法或湿法制备一组不同含水量的试样", "B": "制备好的土样应一次性倒入击实筒", "C": "计算各试样干密度，以干密度为纵坐标、含水量为横坐标绘制曲线", "D": "当试样中有大于规定的颗粒，应先取出大颗粒，其百分率合格后，再对剩余试样进行击实试验"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "不能用于二级和二级以上公路高级路面基层的是（ ）", "options": {"A": "水泥稳定细粒土", "B": "水泥稳定煤矸石", "C": "水泥稳定碎石土", "D": "水泥稳定砂砾"}, "answer": "A", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "二级公路无机结合料稳定碎石基层施工中，其拌合工艺和摊铺工艺推荐采用（ ）", "options": {"A": "集中厂拌和摊铺机摊铺", "B": "人工路拌和摊铺机摊铺", "C": "人工路拌和推土机摊铺", "D": "集中厂拌和推土机摊铺"}, "answer": "A", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "水泥混凝土抗折强度的试验步骤包括：①试件的成型和养护②标记试件③试件外观检查修整④ 加载试验⑤整理试验数据，提供试验报告，正确的顺序为（ ）", "options": {"A": "①→②→③→④→⑤", "B": "①→③→②→④→⑤", "C": "①→③→④→②→⑤", "D": "①→②→④→③→⑤"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于高性能混凝土使用减水剂性能的要求，错误的是（ ）", "options": {"A": "减水率低", "B": "坍落度损失小", "C": "能明显改善混凝土耐久性", "D": "与水泥的相容性好"}, "answer": "A", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于圆管涵施工要求的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "管涵不得现场就地制造", "B": "当管壁厚度不一致时，应调整高度使内壁齐平", "C": "对插口接管处不得使用沥青填塞", "D": "每节管底出现反坡的坡度应小于3°"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "隧道通风控制体系中，控制风机运转所依据的环境数据主要是（ ）含量", "options": {"A": "O", "B": "CO", "C": "CO", "D": "SO"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于配电箱，开关箱安全技术要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "分配电箱不得挂接临时用电设备", "B": "一个开关箱最多控制两台用电设备", "C": "总配电必须安装漏电保护器", "D": "开关箱内必须安装漏电保护器"}, "answer": "B", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《公路工程设计变更管理办法》，发生较大设计变更时，负责审批的单位是（ ）", "options": {"A": "交通运输部", "B": "项目建设单位", "C": "省级交通主管部门", "D": "勘察设计单位"}, "answer": "C", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "不得直接填筑于冰冻地区", "options": {"A": "湿粘土", "B": "弱膨胀土", "C": "红粘土", "D": "粉质土"}, "answer": "D", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "袋装砂井施工工艺流程中，最后一步工艺是（ ）", "options": {"A": "埋砂袋头", "B": "机具移位", "C": "摊铺上层砂垫层", "D": "拔出套管"}, "answer": "C", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《公路工程标准施工招标文件》，①中标通知书②合同协议书③技术规范④项目专用合同条 款这四项合同文件解释的优先顺序是（ ）", "options": {"A": "①③②④", "B": "④②③①", "C": "③②①④", "D": "②①④③"}, "answer": "D", "solution": "9  本题考查的是公路工程项目的合同体系结构。根据《公路工程标准施工招标文件》（2009 年版）的规定，组成合同的各项文件应互相解释，互为说明。除项目专用合同条款另有约 定外，解释合同文件的优先顺序如下：（1）合同协议书及各种合同附件（含评标期间和 合同谈判过程中的澄清文件和补充资料）（2）中标通知书（3）投标函及投标函附 录（4）项目专用合同条款（5）公路工程专用合同条款（6）通用合同条款（7） 技术规范（8）图纸（9）已标价工程量清单（10）承包人有关人员、设备投人的承 诺及投标文件中的施工组织设计（11）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "路基填土高度小于路面和路床总厚度时，基底应按设计要求处理如对地基表层土进行超挖分层回填压实，其处理深度不应小于 （ ）", "options": {"A": "重型汽车荷载作用的工作区深度", "B": "路床总厚度", "C": "路堤和路床总厚度", "D": "天然地下承载深度"}, "answer": "A", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于支撑渗沟施工的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "支撑渗沟应分段间隔开挖", "B": "支撑渗沟侧壁宜设封闭层", "C": "支撑渗沟的基底宜埋入滑动面以下至少500mm", "D": "支撑渗沟的出水口宜设置端墙"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "土工膜袋护坡的侧翼宜设（ ）", "options": {"A": "护脚棱体", "B": "压袋沟", "C": "排水管", "D": "边界处理沟"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于填隙碎石基层施工技术要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "填隙碎石层上为薄沥青面层时，碾压后宜使集料的棱角外露3~5mm", "B": "填隙料应干燥", "C": "宜采用胶轮压路机静压，碾压时，表面集料间应留有空隙", "D": "填隙碎石基层未洒透层沥青或未铺封层时，不得开放交通"}, "answer": "C", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "无机结合料稳定土的无侧限抗压强度试验的试件为（ ）", "options": {"A": "100mm×100mm×100mm的立方体", "B": "高：直径=1：1的圆柱体", "C": "高：直径=2：1的圆柱体", "D": "150mm×150mm×150mm的立方体"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "桥梁施工模板吊环设计计算拉应力应（ ）50MPa", "options": {"A": "不大于", "B": "不小于", "C": "大于", "D": "等于"}, "answer": "A", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "泵送混凝土中不适合采用的外掺剂或掺合料是（ ）", "options": {"A": "减水剂", "B": "速凝剂", "C": "粉煤灰", "D": "活性矿物掺合料"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "钻孔灌注桩施工中埋设护筒，不属于护筒作用的是（ ）", "options": {"A": "稳定孔壁", "B": "钻头导向", "C": "隔离地表水", "D": "增强桩身强度"}, "answer": "D", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "隧道围岩分级一般采用两步分级的综合评判方法，其初步分级考虑的基本因素是（ ）", "options": {"A": "围岩的坚硬程度和地下水", "B": "围岩完整程度和初始应力", "C": "岩石的坚硬程度和岩体的完整程度", "D": "岩体的完整程度和地下水"}, "answer": "C", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "隧道爆破掘进的炮眼有：①掏槽眼②辅助眼③周边眼预裂爆破正确的起爆顺序是（ ）", "options": {"A": "①②③", "B": "③②①", "C": "③①②", "D": "①③②"}, "answer": "C", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于标线施工技术要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "标线工程正式开工前，应进行标线车自动行驶试验", "B": "在正式划标线前，应保证路面表面清洁干燥", "C": "应根据设计图纸行放样", "D": "通过划线机的行驶速度控制好标线厚度"}, "answer": "A", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "公路工程施工项目经理部是代表施工企业履行工程承包合同的主体，是最终产品质量责任的承担者，要代表企业对（ ）全面负责", "options": {"A": "监理单位", "B": "业主", "C": "质量监督机构", "D": "交通运输主管部门"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "公路工程施工项目经理部的组织结构模式一般有四种，即直线式职能式矩阵式和（ ）", "options": {"A": "直线职能式", "B": "顶层设计式", "C": "代建制度", "D": "联合组建式"}, "answer": "A", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项方案应当由（ ）组织召开专家论证会", "options": {"A": "业主", "B": "设计单位", "C": "施工单位", "D": "监理单位"}, "answer": "C", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《公路工程标准施工招标文件》，除项目专用合同条款另有约定外，以下各项中解释合同文件优先的是（ ）", "options": {"A": "图纸", "B": "已标价工程量清单", "C": "技术规范", "D": "工程量清单计量规则"}, "answer": "D", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "施工企业编制公路项目施工成本计划的关键是（ ）", "options": {"A": "优化施工方案，确定计划工程量", "B": "计算计划成本总降低额和降低率，确定责任目标成本", "C": "依据市场生产要素价格信息，确定施工预算成本", "D": "施工预算成本与责任目标成本比较，确定计划成本偏差"}, "answer": "B", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "贝雷便桥架设常用悬臂推出法，推出时倾覆稳定性系数应不小于（ ）", "options": {"A": "", "B": "1.", "C": "1.", "D": "2."}, "answer": "A", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "稳定土拌和设备按生产能力分为小型中型大型和特大型四种，大型稳定土拌和设备的生产能力是（ ）", "options": {"A": "200~300t/h", "B": "200~400t/h", "C": "400~500t/h", "D": "400~600t/h"}, "answer": "D", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《公路建设市场管理办法》，收费公路建设项目法人和项目建设管理单位进入公路市场实行（ ）", "options": {"A": "审批制度", "B": "核准制度", "C": "备案制度", "D": "注册制度"}, "answer": "C", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《公路竣(交)工验收办法实施细则》，不能作为竣工验收委员会成员的是（ ）", "options": {"A": "交通运输主管部门代表", "B": "质量监督机构代表", "C": "造价管理机构代表", "D": "设计单位代表"}, "answer": "D", "solution": " 竣工验收委员会由交通运输主管部门、公路管理机构、质量监督机构、造价管理机构等单位代表组成。国防公路应 邀请军队代表参加。大中型项目及技术复杂工程，应邀请有关专家参加。项目法人、设计单位、监理单位、施工单 位、接管养护等单位参加竣工验收工作。项目法人、设计、施工、监理、接管养护等单位代表参加竣工验收工作， 但不作为竣工验收委员会成员。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于项目经理部的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "项目经理部是施工企业的常设下属机构", "B": "施工项目不论规模大小，均应当设立项目经理部", "C": "项目经理部可以独立承担民事责任", "D": "施工企业应当明确项目经理部的职责"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于委托代理的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "委托代理授权应当采用书面形式", "B": "委托书授权不明的，被代理人应当承担全部法律责任", "C": "数人可以为同一代理事项的代理人", "D": "代理人知道代理事项违法的仍然实施代理行为的，应承担全部法律责任"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于物权的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "物权包括所有权、债权、用益物权和担保物权", "B": "用益物权包括对自己所有的财产享有使用和收益权利", "C": "依法属于国家所有的自然资源，所有权可以不登记", "D": "物权保护方式，只能单独适用"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某施工企业与甲材料供应商订立了材料买卖合同，甲的货款支付给了乙材料供应商，关于该货款处施工企业误将应当支付给乙材料供应商，关于该货款说法，正确的是（ ） ", "options": {"A": "乙应当将收到的货款返还给甲", "B": "甲可以向乙主张返还货款", "C": "乙可以拒绝将收到的货款返还给该施工企业", "D": "该施工企业可以向乙主张返还货款"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于著作权保护期的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "作者的署名权、修改权、保护作品完整权的保护期为作者终生及其死后 50 年", "B": "公民的作品，其发表权、使用权和获得报酬权的保护期不受限制", "C": "法人或者其他组织的作品的发表权、使用权和获得报酬权的保护期为 50 年", "D": "法人或者其他组织的作品，自创作完成后 30 年内未发表的，不再受《著作法》保护"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "甲施工企业与乙建筑材科公司订立了建筑材料买卖合同，合同总价款 300 万元双方约定定金为 80 万元合同订立后，甲仅向乙交付了 55 万元定金关于本合同中定金的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "定金合同自合同订立时成立", "B": "甲应当补交合同定金 5 万元", "C": "甲应当补交合同定金 25 万元", "D": "定金数额视为变更为 55 万元"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于开标的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "投标人少于 5个的，不得开标", "B": "投标人对开标有异议的，应当在开标结束后另行提出", "C": "开标应当由招标代理机构主持", "D": "招标人应当按照招标文件规定的时间、地点开标"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《绿色施工导则》，关于施工总平面布置的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工现场围墙可以采用连续封闭的轻钢结构预制装配式活动围挡", "B": "生活区与生产区尽量分开布置", "C": "施工现场搅拌站应当尽量靠近在建工程建筑物", "D": "施工现场内的永久性道路应当形成环形通路"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于施工合同违约赔偿损失范围的说法，正确的是（）", "options": {"A": "损失赔偿额可以明显高于违约所造成的损夫", "B": "订立合同时对因违约造成的损害不可预见，违约方也应当承担赔偿责任", "C": "守约方采取的措施不适当致使担失扩大的，仍可以就扩大的损失部分请求赔偿", "D": "合同履行后可以获得的利益应当在损失赔偿范围之内"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《安全生产法》，施工企业主要负责人对安全生产的责任是（）", "options": {"A": "工程项目实行总承包的，定期考核分包单位安全生产管理情况", "B": "保证本企业安全生产投入的有效实施", "C": "督促落实本企业重大危险源的安全管理措施", "D": "在施工现场组织协调工程项目安全生产活动"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于工程质量检测的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "检测报告必须由检测机构法定代表人签署", "B": "检测机构可以是不具有独立法人资格的非营利性中介机构", "C": "检测人员不得同时受聘于两个或两个以上检测机构", "D": "检测数据和检测报告仅供施工企业参考"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "在执行过程中，人民法院应当裁定中止执行的情形是（ ）", "options": {"A": "据以执行的法律文书被撤销的", "B": "作为被执行人的公民因生活困难无力偿还借款，无收入来源，又丧失劳动能力的", "C": "案外人对执行标的提出确有理由的异议的", "D": "追索赡养费、扶养费、抚育费案件的权利人死亡"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于施工生产安全事故调查的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "事故调查组组长由事故发生地的公安机关指定", "B": "事故调查组不得直接组织专家进行技术鉴定", "C": "事故调查组成员应当及时发布有关事故的信息", "D": "技术鉴定所需时间不计入事故调查期限"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "未参加工伤保险的施工总承包项目，分包单位职工发生工伤事故后，关于该职工工伤保险待遇支付的说) 法，正确的是(", "options": {"A": "由建设单位先行支付", "B": "由工伤保险基金先行支付", "C": "由分包单位支付工伤保险待遇，施工总承包单位、建设单位承担连带责任", "D": "由分包单位与建设单位共同承担"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于施工许可证申请延期的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "自领取施工许可证之日起 6 个月内因故不能按时开工的，应当申请延期", "B": "延期以 3 次为限，每次不得超过 3 个月", "C": "既不开工又不申请延期的，施工许可证由发证机关废止", "D": "超过延期时限的施工许可证，自行废止"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于安全生产重大事故隐患排查治理的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "重大事故隐患治理挂牌督办不必向社会公开", "B": "生产经营单位的安全生产管理人员在检查中发现重大事故隐患，应当立即向相关主管部门报告", "C": "生产经营单位的安全生产管理人员在检查中发现重大事故隐患，应当立即处理", "D": "企业及工程项目的主要负责人对重大隐患排查"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "关于违约责任免责的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "合同中约定造成对方人身损害的免责条款有效", "B": "发生不可抗力后，必然导致全部责任的免除", "C": "迟延履行后发生不可抗力的，不免除责任", "D": "因不可抗力不能履行合同，不用通知对方"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "当事人对建设工程实际竣工日期有争议，关于人民法院认定竣工日期的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收的，以承包人提交验收报告之日为竣工日期", "B": "建设工程经竣工验收合格的，以承包人提交竣工验收报告之日为竣工日期", "C": "建设工程未经竣工验收，承包人向发包人交付工程，发包人拒绝接收的，以承包人申请交付之日为竣工日期", "D": "建设工程未经竣工验收，发包人通知承包人交付工程，并实际占有使用工程，以发包人通知到达之日为竣工日期"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "总承包项目工地大型塔吊倾倒造成伤亡事故的，负责上报事故的单位（ ）", "options": {"A": "施工总承包单位", "B": "建设单位", "C": "监理单位", "D": "项目经理"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于建设工程招标投标交易，正确的是（ ）", "options": {"A": "县级以上地方人民政府可以建立招标投标交易场所", "B": "招标投标交易场所不得以营利为目的", "C": "招标投标交易场所应当隶属于行政监督部门", "D": "招标投标交易场所应当按照不同行业分别设立"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "关于危险废物污染环境防治，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "危险废物的容器和包装物应当根据实际需要设置危险废物识别标志", "B": "从事危险废物经营活动的单位，应当按照国家有关规定申请取得许可证", "C": "将危险废物与旅客在同一运输工具上运载的，应当按照国家有关规定申请取得许可证", "D": "危险废物的容器和包装物转作他用时，应当经行政主管部门批准"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "关于建筑业企业资质证书变更的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建筑业企业资质证书遗失补办的，由申请人告知资质许可机关，由资质许可机关在官网发布信息", "B": "企业在建筑业企业资质证书有效期内注册资本发生变更的，不必办理资质证书变更手续", "C": "国务院住房城乡建设主管部门颁发的建筑业企业资证书的变更，企业应当直接向国务院住房城乡建设主管部门提出变更申请", "D": "企业发生合并、分立、重组以及改制等事硬时，可以直接继承原建筑业企业资质"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于招标代理机构的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标代理机构可以在所代理的招标项目中投标或者代理投标", "B": "招标代理机构可以为所代理的招标项目的投标人提供咨询", "C": "招标人与被委托的招标代理机构之间的委托合同可以是口头形式", "D": "招标代理机构应当拥有一定数量的具备编制招标文件、组织评标等相应能力的专业人员"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于建设工程合同变更，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "一方当事人可以根据交易习惯直接变更双方已达成的合同约定", "B": "双方当事人协商变更后的内容取代原合同的内容", "C": "双方当事人对合同变更的内容约定不明确的，先提出变更的一方有权要求对方按其要求履行", "D": "合同订立时的市场环境发生变化后，一方当事人可以直接变更原合同约定"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于借款合同，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "自然人之间的借款合同应当采用书面形式", "B": "借款的利息可以预先在本金中扣除", "C": "自然人之间的借款合同，自贷款人提供借款时成立", "D": "借款人未按照约定的借款用途使用借款的，贷款人可以停止发放借款，但不得解除合同"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "关于仲裁裁决效力，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "仲裁裁决具有强制执行力，一方当事人不履行，对方当事人可以向仲裁委员会申请强制执行", "B": "仲裁裁决在《纽约公约》缔约国或地区，不能直接承认和执行", "C": "当事人向人民法院申请撤销裁决的，该裁决书不发生法律效力", "D": "仲裁裁决作出后，当事人不得就已经裁决的事项再行申请仲裁，也不得就此提起诉讼"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于建设工程总分包责任，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "总承包单位应当对分包工程的质量与分包单位向建设单位承担连带责任", "B": "分包工程出现质量问题，建设单位仅能要求分包单位承担责任", "C": "经建设单位同意分包的工程，总承包单位对分包工程的质量可以不承担责任", "D": "总承包单位与分包单位对分包工程的质量各自向建设单位承担相应责任"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "关于建筑工程一切险的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建筑工程一切险必须加保第三者责任险", "B": "在建筑工程一切险中，保险人仅对意外事故造成的损失和费用负责赔偿", "C": "在建筑工程一切险中，保险人对设计错误引起的损失和费用不负责赔偿", "D": "建筑工程一切险的被保险人不包括业主聘用的技术顾问"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于建设工程施工工程垫资，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "垫资的法律性质为当事人之间的借款", "B": "政府投资项目禁止由施工企业垫资施工", "C": "当事人之间关于垫资的约定无效", "D": "当事人对垫资利息没有约定，承包人请求参照金融机构贷款市场报价利率计算利息的，人民法院应予支持"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "关于承揽合同，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "承揽合同应当采用书面形式", "B": "承揽人发现定作人提供的图纸不合理的，可以直接修改", "C": "承揽人在工作期间，应当接受定作人必要的监督检验", "D": "承揽人可以根据工作需要自行决定是否留存复制品或者技术资料"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于仲裁裁决不予执行和撤销，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "仲裁的程序违反法定程序的，当事人只能申请撤销仲裁裁决，不得申请不予执行仲裁裁决", "B": "当事人申请撤销仲裁裁决的，应当在收到裁决书之日起 3 个月内提出", "C": "当事人可以向仲裁委员会所在地的中级人民法院申请撤销仲裁裁决", "D": "仲裁裁决被人民法院依法撤销后，当事人就该纠纷不得再行申请仲裁，只能向人民法院起诉"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "关于无效施工合同工程款结算，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "建设工程经验收合格的，发包人应当按照合同约定进行工程款结算", "B": "建设工程验收不合格，修复后的建设工程经验收仍不合格的，发包人可以在结算中大幅度减少结算金额", "C": "建设工程验收不合格，修复后的建设工程经验收合格的，维修费用应当由发包人与承包人共同承担", "D": "建设工程经验收合格的，发包人可以参照合同中关于工程价款的约定折价补偿承包人"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《保障农民工工资支付条例》，施工总承包单位应当建立用工管理台账，并保存至工   程完工且工资全部结清后至少（ ）", "options": {"A": "3 年", "B": "1 年", "C": "2 年", "D": "5 年"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于工程建设强制性国家标准，说法正确的是（  ）", "options": {"A": "标准可以由行业主管部门发布", "B": "标准文本应当免费向社会公开", "C": "对标准解释的效力低于标准本身", "D": "对标准进行复审的周期一般不得超过 3 年"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于确定中标人的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标人不得授权评标委员会直接确定中标人", "B": "确定中标人之前，招标人可以与投标人就投标价格进行谈判", "C": "中标人应当是投标报价最低的投标人", "D": "中标人的投标应当能够最大限度地满足招标文件中规定的各项条件"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "承包人将建设工程主体结构的施工分包给第三人，该分包合同（ ）", "options": {"A": "效力待定", "B": "无效", "C": "经发包人确认有效", "D": "可撤销"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于行政行为的特征，正确的是（  ）", "options": {"A": "行政行为以有偿为原则，以无偿为例外", "B": "行政行为不具有裁量性", "C": "行政机关在实施行政行为时应当与行政相对人协商或者征得其同意", "D": "行政行为是以国家强制力保障实施的，具有强制性"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "关于投标保证金的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "投标保证金不得超过招标项目估算价的 5%", "B": "投标保证金有效期可以短于投标有效期", "C": "招标人分两阶段招标的，应当在第一阶段要求投标人提交投标保证金", "D": "投标截止后投标人撤销投标文件的，招标人可以不退还投标保证金"}, "answer": "D", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于融资租赁合同的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "出租人应当履行占有租赁物期间的维修义务", "B": "承租人占有租赁物期间，租赁物毁损、灭失的，出租人有权请求承租人继续支付租金", "C": "融资租赁合同可以采用口头形式", "D": "当事人以虚构租赁物方式订立的融资租赁合同效力待定"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于标底的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "招标人可以自行决定是否编制标底", "B": "招标人可以根据实际情况确定招标项目标底的数量", "C": "国有资金投资的建筑工程招标的，应当设有招标标底", "D": "在保密的前提下，接受招标人委托编制标底的中介机构可以为该项目的投标人提供咨询"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《绿色施工用水效率》的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工现场喷洒路面不得使用市政自来水", "B": "现场机具冲洗用水鼓励设立循环用水装置", "C": "对混凝土搅拌站点等用水集中的区域和工艺点进行专项计量考核", "D": "施工现场对生活用水和工程用水统一确定定额指标，综合计量管理"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于民事诉讼中第三人，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "第三人属于狭义的民事诉讼当事人", "B": "人民法院判决承担民事责任的第三人，有当事人的诉讼权利和义务", "C": "对当事人双方的诉讼标的，第三人认为有独立请求权的，只能参加诉讼，不得提起诉讼", "D": "对当事人双方的诉讼标的，第三人虽然没有独立请求权，但案件处理结果同他有法律上的利害关系的，只能由人民法院通知其参加诉讼"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《民法典》，关于合同法定解除的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "发生不可抗力，即可解除合同", "B": "在履行期限届满前，当事人一方以自己的行为表明不履行主要债务，即可解除合同", "C": "当事人一方迟延履行主要债务，即可解除合同", "D": "以持续履行的债务为内容的不定期合同，当事人无权随时解除合同"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《企业安全生产费用提取和使用管理办法》，关于建设工程施工企业安全生产费用记取的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工企业提取的安全费用不列入工程造价", "B": "施工企业以建筑安装工程造价为计提依据", "C": "施工企业不得提高安全费用提取标准", "D": "总承包单位与分包单位按比例各自提取全费用"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《历史文化名城名镇名村保护条例》，可以申报历史文化名城名镇名村的是（ ）", "options": {"A": "保存文物比较丰富的城市", "B": "能够反映本地区建筑的文化特色的镇", "C": "保留着传统格局和历史风貌的村庄", "D": "历史上建设的工程对本地区的发展产生较大影响的城市"}, "answer": "C", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于建设工程返修的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工企业仅对已完成的工程负责返修", "B": "对施工中出现质量问题的建设工程，无论是否属于施工企业原有造成的，施工企业都应当负责返修", "C": "对于竣工验收不合格的建设工程，若是施工企业原因造成的质量问题，由施工企业有偿返修", "D": "对于竣工验收不合格的建设工程，若非施工企业原因造成的质量问题，施工企业不负责返修"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于建设工程依法实行工程监理的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建设单位应当委托该工程的设计单位进行工程监理", "B": "建设单位应当委托具有相应资质等级的工程监理单位进行监理", "C": "工程监理单位不得与建设单位有隶属关系", "D": "工程监理单位不得与该工程的设计单位有隶属关系"}, "answer": "B", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于建设单位安全责任的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "编制工程概算时，确定工程安全生产费用", "B": "工程开工前，审查施工企业的安全技术措施", "C": "工程开工前，负责项目的安全技术交底", "D": "对特殊结构的建设工程，提出保障安全施工的措施建议"}, "answer": "A", "solution": "A 选项错误，返修作为施工单位的法定义务，其返修包括施工过程中出现质量问题的建设工程和竣工验收不合格的建设工程两种情形。不论是施工过程中出现质量问题的建设工程，还是竣工验收时发现质量问题的工程，施工单位都要负责返修。对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C 选项错误，因施工人的原因致使建设工程质量不符合约定的，发包人有权请求施工人在合理期限内无偿修理或者返工、改建。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于不可抗力的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "不可抗力包括主观情况与客观情况", "B": "法定的免责事由主要限于不可抗力", "C": "因不可抗力不能履行合同的，全部免除责任", "D": "当事人迟延履行后发生不可抗力的，可以免除责任"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "承包人可以解除建设工程施工合同的情形是（ ）", "options": {"A": "发包人提供的主要建筑材料、建筑构配件和设备不符合强制性标准的", "B": "发包人不履行合同约定的协助义务的", "C": "发包人未按约定支付工程价款，致使承包人无法施工，且在催告的合理期限内仍未履行相应义务的", "D": "发包人迟延履行主要债务的"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "在建设工程招标投标中，关于中标的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "国有资金占控股或者主导地位的依法必须进招标的项目，招标人应当确定排名第一的中标候选人为中标人", "B": "招标人应当授权评标委员会直接确定中标人", "C": "中标候选人的经营、财务状况发生较大变化的，取消其中标资格", "D": "排名第一的中标候选人放弃中标的，招标人应当重新招标"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《工伤保险条例》，职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，其停工留薪期一般不超过（ ）", "options": {"A": "3 个月", "B": "6 个月", "C": "12个月", "D": "9 个月"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于建设工程施工总承包单位依法将建设工程进行分包，有关安全生产责任的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "分包工程的安全生产由分包单位独立承担责任", "B": "分包工程的安全生产由施工总承包单位承担全部责任", "C": "分包合同应当明确总、分包单位各自的安全生产责任", "D": "施工总承包单位和分包单位对施工现场安全生产承担同等责任"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于工程质量检测的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "检测机构应当建立档案管理制度，并应当单独建立检测结果不合格项目台账", "B": "由施工企业委托具有相应资质的检测机构进行检测", "C": "检测机构可以监制建筑材料、构配件和设备", "D": "检测报告经建设单位或者工程监理单位确认后，由建设单位归档"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于施工合同解除后法律后果的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工合同解除后，已经完成的建设工程质量不合格，经修复后质量合格的，发包人应当按照约定向承包人支付相应的工程价款，修复费用由发包人承担", "B": "施工合同解除后，已经完成的建设工程质量不合格，经修复后质量仍不合格的，承包人请求支付工程价款的，发包人应当视情况支付工程价款", "C": "施工合同解除后，合同双方权利义务人不再履行，已经完成的建设工程质量合格的，发包人也无需向承包人支付工程价款", "D": "因一方违约导致施工合同解除的，违约方应当赔偿因此给对方造成的损失"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "在建设工程招标投标中，关于投标报价的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标人可以与中标人就其投标报价进行谈判", "B": "投标报价可以低于工程成本", "C": "投标报价不得低于最低投标限价总价", "D": "投标报价高于最高投标限价总价的，应当否决其投标"}, "answer": "", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于合同权利转让的说法，正确的是（  ）", "options": {"A": "债权人转让权利的通知可以撤销", "B": "债权人转让债权的，应当经债务人同意债务人接到", "C": "债权转让通知后，债务人对让与人的抗辩，可以向受让人主张", "D": "债权人转让权利的，受让人不能取得与债权有关的从权利"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于记入注册建造师执业信用档案的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "注册建造师无正当理由拒绝或者未及时签字盖章的，记入注册建造师执业信用档案", "B": "注册建造师不配合办理交接手续的，视情况记入注册建造师执业信用档案", "C": "注册建造师透露建设单位商业信息的，记入注册建造师执业信用档案", "D": "注册建造师修改施工文件的，记入注册建造师执业信用档案"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于委托合同的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "经受托人同意，委托人在受托人之外委托第三人处理委托事务，给受托人造成损失的，委托人不再承担责任", "B": "委托人丧失民事行为能力的，受托人不得继续处理委托事务", "C": "无偿的委托合同，因受托人的过失给委托人造成损失的，受托人应当赔偿损失", "D": "经委托人同意，受托人转委托的，委托人可以就委托事务直接指示转委托的第三人，受托人仅就第三人的选任及其对第三人的指示承担责任"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "在建设工程施工合同履行中，建设单位没有及时检查隐蔽工程，承包人（ ）", "options": {"A": "只能顺延工期，无权要求赔偿停工、窝工损失", "B": "可以顺延工期，并要求赔偿停工、窝工损失", "C": "可以顺延工期，对隐蔽工程的质量缺陷不承担责任", "D": "既无权顺延工期，也无权要求赔偿停工、窝工损失"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某工程施工现场发生了生产安全事故，造成 12 人死亡，5000 万元直接经济损失根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，该事故属于（ ）", "options": {"A": "一般事故", "B": "重大事故", "C": "较大事故", "D": "特别重大事故"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于建设工程价款优先受偿权的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "优先偿权的行使期限为 6 个月，自工程实际完工之日起算", "B": "抵押权优先于优先受偿权", "C": "优先受偿权的范围包括逾期支付建设工程价款的违约金", "D": "承包人就商品房享有的工程价款优先受偿权不得对抗已支付全部或者大部分购买商品房款项的买受人"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于建筑业企业资质证书期限延续的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "企业资质证书有效期为 3 年", "B": "应当于资质证书有效期届满 5 个月前，向原资质许可机关提出延续申请", "C": "资质许可机关逾期未作出决定的，视为准予延续", "D": "资质许可机关应当于资质证书有效期届满 1 个月前作出是否准予延续的决定"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《生产安全事故应急预案管理办法》，施工企业编制的本单位应对生产安全事故的总   体工作程序措施和应急预案体系的总纲，属于（ ）", "options": {"A": "综合应急预案", "B": "专项应急预案", "C": "现场处置方案", "D": "特别应急预案"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于民事案件开庭审理的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "除涉及国家秘密、商业秘密或者个人隐私的案件外，人民法院均应当公开审理", "B": "原告无正当理由拒不到庭的，人民法院应当缺席判决", "C": "人民法院对公开审理或者不公开审理的案件，一律公开宣告判决", "D": "人民法院宣判前，原告申请撤诉的，一律不予准许"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "关于联合体投标的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标人接受联合体投标并进行资格预审的，联合体应当在提交资格预审申请文件后组成", "B": "资格预审后联合体增减、更换成员的，其投标有效", "C": "报标人应当在资格预审公告、招标公告或者投标邀请书中载明是否接受联合体投标", "D": "联合体各方在同一招标项目中以自己名义单独投标或者参加其他联合体投标的，相关投标均有效"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于施工企业项目经理部的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "大中型施工企业应当在施工现场设立项目经理部", "B": "项目经理部不具备法人资格，其与材料供应商订立的合同无效", "C": "项目经理是项目经理部的法定代理人", "D": "项目经理部行为的法律后果由施工企业承担"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "导致委托代理终止的情形是（ ）", "options": {"A": "代理期间届满但事务未能完成", "B": "被代理人丧失民事行为能力", "C": "代理人因防疫需要被隔离观察", "D": "作为被代理人的法人进入破产程序"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "关于建设用地使用权转让的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建设用地使用权的转让，应当采取书面形式订立合同", "B": "使用期限应当与建设用地使用权的剩余期限一致", "C": "应当向登记机构申请新设登记", "D": "附着于该土地上的建筑物，构筑物及其附属设施可以分别处分"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "施工总承包合同中属于施工企业义务的是（ ）", "options": {"A": "提供施工图设计文件", "B": "完成分包工程", "C": "支付工程款", "D": "对工程实施旁站，巡视和平行检查"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于工程重大安全事故罪的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建筑工程五方责任单位是该罪的犯罪主体", "B": "该罪的法定最高刑是死刑", "C": "该罪对直接责任人员和其他责任人员进行处罚", "D": "该罪并处附加刑"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于建筑工程一切险附加的第三者责任险的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "保险人承担保险责任的范围包括保险期限届满 30 日内的损失", "B": "产生损失的意外事故应当与所保工程直接相关", "C": "人身伤亡、疾病或者财产损失的发生地仅限于施工场地内", "D": "投保人的人员伤亡或者财产损失均包括在承保范围内"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于融资租赁合同当事人义务的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "出租人向承租人履行交付标的物的义务", "B": "出卖人向承租人履行标的物的瑕疵担保义务", "C": "出租人向承租人履行租赁物维修的义务", "D": "承租人向出卖人履行交付租金的义务"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "关于投标保证金的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "投标保证金的数额上限为招标项目估算价的5%", "B": "投标截止后投标人撤销投标文件的，招标人应当退还投标保证金", "C": "中标人被取消中标资格的，招标人应当退还投标保证金", "D": "招标人应当在书面合同订立后5日内向中标人和未中标的投标人退还投标保证金及银行同期存款利息"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于施工企业质量责任和义务的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工企业自行承担原材料、设备的差价时，对其更换不必经建设单位同意", "B": "施工企业是建设工程质量的唯一责任主体", "C": "对施工质量负责是施工企业法定的质量责任", "D": "建设工程实行总承包，总承包单位依法将建设工程分包的，总承包单位与分包单位应当对全部建设工程质量负责"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于劳务派遣的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "用工单位可以根据实际需要随时调整派遣劳动者的数量", "B": "被派遣劳动者在用工单位因工作遭受事故伤害的，用工单位应当申请工伤认定，劳务派遣单位应当协助", "C": "被派遣劳动者在无工作期间，劳务派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬", "D": "劳务派遣单位被责令关闭、撤销，用工单位可以将被派遣劳动者退回劳务派遣单位的约定无效"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据《建筑工程施工发包与承包计价管理办法》，对实行工程量清单计价的建筑工程，鼓励发承包双方采用的计价方式是（ ）", "options": {"A": "总价方式", "B": "定额方式", "C": "成本加酬金方式", "D": "单价方式"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于招标公告的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "招标人无论采用何种招标方式，均应当发布招标公告", "B": "招标公告应当载明的事项包括招标人的名称和地址", "C": "依法必须进行招标的项目的招标公告，可以在任一报刊、信息网络或者其他媒介发布", "D": "招标公告无须载明招标项目的性质、实施地点和时间"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "关于无效合同的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "一方以欺诈手段订立的，损害对方利益的合同无效", "B": "违反部门规章的强制性规定的合同无效", "C": "无效的合同自被认定无效之日起没有法律约束力", "D": "双方恶意串通，损害第三人利益的合同无效"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释》，当事人对工程款付款时间没有约定或者约定不明的，视为应付款时间的是（ ）", "options": {"A": "建设工程未交付，工程款也未结算的，为提交竣工结算文件之日", "B": "建设工程未交付的，为提交竣工结算文件之日", "C": "建设工程已经实际交付的，为工程竣工验收合格之日", "D": "建设工程已经实际交付的，为当事人起诉"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于仲裁协议效力确认的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "当事人对仲裁协议效力有异议的，应当在仲裁裁决作出前提出", "B": "一方请求仲裁委员会作出决定，另一方请民法院作出裁定的，由仲裁委员会决定", "C": "当事人向人民法院申请确认仲裁协议效力的案件，只能由仲裁协议约定的仲裁机构所在地的中级人民法院管辖", "D": "当事人既可以请求仲裁委员会作出决定，也可以请求人民法院裁定"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自（ ）起建立", "options": {"A": "用工之日          B 试用期满之日", "C": "订立劳动合同之日", "D": "劳动者提供担保之日"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《全国建筑市场各方主体不良行为记录认定标准》，属于施工企业承揽业务不良行为的是（ ）", "options": {"A": "未对涉及结构安全的试块、试件以及有关材料取样检测的", "B": "将承包的工程转包的", "C": "在施工中偷工减料的", "D": "未取得安全生产许可证擅自进行生产的"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于施工中节能措施的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "在施工组织设计中，合理安排施工顺序、工作面", "B": "应当制定严格的施工能耗指标", "C": "优先使用监理单位推荐的节能、高效、环保的施工设备和机具", "D": "施工现场统一设定生产、生活、办公和施工设备的用电控制指标"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某建设项目于6月7日领取施工许可证，开工后因地震导致该工程在次年3月23日中止施工建设单位应当向发证机关报告中止施工的最迟期限是次年（ ）", "options": {"A": "3 月 28 日", "B": "4 月 7 日", "C": "4 月 23 日", "D": "6 月 7 日"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于在城市市区噪声敏感建筑物集中区域内，禁止夜间进行产生环境噪声污染的建筑施工作业的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "噪声敏感建筑物不包括机关和科研单位的办公", "B": "夜间施工作业必须征得附近居民同意", "C": "抢修、抢险作业和因生产工艺上要求的可以无条件进行夜间施工作业", "D": "噪声敏感建筑物集中区域包括医疗区和以居民住宅为主的区域"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "招标投标过程中，属于招标人与投标人串通投标的是（ ）", "options": {"A": "招标人在开标前开启投标文件并将有关信息泄露给投标人", "B": "不同投标人委托同一单位或者个人办理投标事", "C": "投标人之间约定部分投标人放弃投标或者中标", "D": "属于同一集团、协会、商会等组织成员的投标人按照该组织要求协同投标"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于人民调解的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "经人民调解委员会调解达成的调解协议，双方当事人可以共同向调解组织所在地基层人民法院申请司法确认", "B": "经人民调解委员会调解达成调解协议的，应当制作调解协议书", "C": "经人民调解委员会调解达成的调解协议，具有法律强制力", "D": "当事人就调解协议的履行发生争议的，一方当事人可以向人民法院申请强制执行"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "关于建筑施工企业安全生产许可证的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建设单位应当在项目开工前申请领取安全生产许可证", "B": "安全生产许可证有效期届满后应当向原安全生产许可证颁发管理机关申请延期", "C": "建筑施工企业撤销的，其安全生产许可证应当注销", "D": "安全生产许可证遗失，向原安全生产许可证颁发管理机关报告后即可申请补办"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某施工企业为赶工期，未对施工可能造成损害的毗邻建筑物构筑物和地下管线等采取专   项防护措施，行政主管部门责令其限期改正该责令限期改正的行为属于（ ）", "options": {"A": "行政处罚", "B": "行政裁决", "C": "行政强制执行", "D": "行政强制措施"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "李某被查处存在二级建造师职业资格\"挂证\"行为，2018 年 9 月 13 日其注册被撤销记入不良行为记录并列入建筑市场主体黑名单\"则李某可以再次申请二级建造师注册的最早日期为 （ ） ", "options": {"A": "2019 年 9 月 13 日", "B": "2021 年 9 月 13 日", "C": "2020 年 9 月 13 日", "D": "2022 年 9 月 13 日"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《工程建设国家标准管理办法》，不属于工程建设国家标准制定阶段的是（ ）", "options": {"A": "专家评审", "B": "征求意见", "C": "送审", "D": "报批"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "在承揽合同中，除当事人另有约定的外，定作人未向承揽人支付报酬或者材料费等价款的，承揽人对完成的工作成果享有的权利是（ ）", "options": {"A": "留置权", "B": "抵押权", "C": "所有权", "D": "处分权"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于建设工程返修的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "对施工中出现质量问题的建设工程，无论是不属于施工企业原因造成的，施工企业都应当负责返修", "B": "建设工程返修的标的物仅是已完工工程", "C": "对竣工验收不合格的建设工程，若非施工企业原因造成的质量问题，施工企业不负责返修", "D": "对竣工验收不合格的建设工程，若是施工企业原因造成的，由施工企业负责有偿返修"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "建筑节能分部工程验收的主持人应当是（ ） A 施工企业项目经理", "options": {"B": "设计单位节能设计负责人 C 专业监理工程师", "D": "总监理工程师（建设单位项目负责人）"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "关于施工中发现文物的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "在工程建设中发现文物，文物行政主管部门接到报告后，如无特殊情况，应当在 24 小时内赶赴现场，并在 7 日内提出处理意见", "B": "在工程建设中发现的文物属于国家所有，在农业生产中发现的文物属于集体所有", "C": "确因建设工期紧迫，对古文化遗址、古墓葬急需进行抢救发掘的，由县级人民政府文物行政主管部门门组织发掘，并同时补办审批手续。", "D": "进行大型基本建设工程前，建设单位应当组织从事考古发掘的单位在工程范围内有可能埋藏文物的地方进行考古调查、勘探"}, "answer": "A", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于工程建设中建筑材料的说法，正确的是（）", "options": {"A": "对于建设单位负责供应的建筑材料，在工程上使用后被查实不合格的，由建设单位与施工企业承担连带责任", "B": "对于有特殊要求的建筑材料，设计单位可以指定生产厂家", "C": "建设单位负责供应的建筑材料经施工企业检验不合格的，由施工企业负责向材料供应商退换", "D": "未经总监理工程师签字，建筑材料不得在工程上使用或者安装"}, "answer": "B", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于仲裁调解书的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "仲裁裁决书的法律效力高于仲裁调解书", "B": "仲裁调解达成协议的，仲裁庭应当制作裁决书", "C": "仲裁调解书经双方当事人签收后，即发生法律效力", "D": "在仲裁调解书签收前当事人反悔的，当事人应当重新申请仲裁"}, "answer": "C", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于危险性较大的分部分项工程专项施工方案的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由施工总承包单位组织编制", "B": "危险性较大的分部分项工程实行分包的，专项施工方案应当由相关专业分包单位组织编制", "C": "施工企业应当组织召开专家论证会对全部危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证", "D": "分包单位编制危险性较大的分部分项工程专项施工方案的，应当由施工总承包单位技术负责人及分包单位技术负责人共同审核签字并加盖单位公章"}, "answer": "D", "solution": "AB 错误，危险性较大的分部分项工程实行施工总承包的，专项施工方案可以由分包单位组织编制。C 错误，施工企业应当组织召开专家论证会对超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项施工方案进行论证。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于施工企业法人与项目经理部法律关系的说法正确的是（ ）", "options": {"A": "项目经理部具备法人资格", "B": "项目经理是企业法定代表人授权在建设工程施工项目上的管理者", "C": "项目经理部行为的法律后果由其自己承担", "D": "项目经理部是施工企业内部常设机构"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "单位甲委托自然人乙采购特种水泥，乙持授权委托书向供应商丙采购，丙向乙说明无法供供货，乙表示愿 意购买普通水泥代替，向丙出示加盖公章的空白合同经查，丙不知乙授权不足的情况，关于甲乙行为 的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "乙的行为属于法定代理", "B": "甲有权拒绝接受这批普通水泥", "C": "如甲拒绝，应由乙承担付款义务", "D": "甲应承担付款义务"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "根据《物权法》，土地承包经营权属于（ ）", "options": {"A": "所有权", "B": "用益物权", "C": "担保物权", "D": "准物权"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于不动产物权设立的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "经依法登记，发生设立效力", "B": "合同签字盖章，发生设立效力", "C": "依法属于国家所有的自然资源，所有权必须登记", "D": "未经登记，不动产交易合同无效"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "工程建设中使用的计算机软件是（ ）保护的客体，受知识产权保护", "options": {"A": "专利权", "B": "商标权", "C": "著作权", "D": "发明权"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某材料供应商由于自身原因，没有按合同约定及时提供原材料，给工程建设项目造成了经济损失，该供应 商应承担（ ）", "options": {"A": "行政处分", "B": "违约责任", "C": "行政处罚", "D": "交纳罚金"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "以市场主导，以守法守信守德综合实力为基础进行综合评价的是（ ）", "options": {"A": "政府对市场主体的守法诚信评价", "B": "社会中介信用机构的综合信用评价", "C": "市场主体的自我综合信用评价", "D": "行业协会协助政府部门的综合信用评价"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "承揽工程不符合规定质量标准造成损失的，施工企业与使用本企业名义施工的单位承担（ ）", "options": {"A": "按份责任", "B": "补充责任", "C": "连带责任", "D": "公平责任"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "建设工程招标的基本程序主要包括： ①发售招标文件②编制招标文件③委托招标代理机构④旅行项目审批手续⑤开标评标⑥签订 合同⑦发布招标公告或投标邀请书⑧发出中标通知书 上述程序正确的排列顺序是（ ）", "options": {"A": "①②③④⑤⑥⑦⑧", "B": "③②④⑦①⑤⑧⑥", "C": "②③①④⑦⑤⑥⑧", "D": "④③②⑦①⑤⑧⑥"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "按照《建筑施工场界环境噪声排放标准》，建筑施工场界环境噪声排放限值为（ ）", "options": {"A": "昼间60dB （A ），夜间50dB（A）", "B": "昼间65dB （A ），夜间50dB（A）", "C": "昼间70dB （A ），夜间55dB（A）", "D": "昼间75dB （A ），夜间60dB（A）"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《最高人民法院关于适用《中华人民共和国仲裁法》若干问题的解释，当事人申请只想仲裁裁决的 案件，由（ ）管辖", "options": {"A": "仲裁机构所在地中级人民法院", "B": "仲裁机构所在地高级人民法院", "C": "被执行人住所地或者被执行财产所在地高级人民法院", "D": "被执行人住所地或者被执行财产所在地中级人民法院"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "在招标投标过程中，投标人发生合并分立破产等重大变化的，应当（ ）", "options": {"A": "撤回投标", "B": "提高投标保证金额", "C": "撤销投标", "D": "及时书面告知招标人"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于建筑工程施工分包行为的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "承包人并未对该工程的施工活动进行组织管理的，视同转包", "B": "个人可以承揽分包工程业务", "C": "建设单位有权直接指定分包工程承包人", "D": "建设单位推荐的分包单位，总承包单位物权拒绝"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于建筑市场诚信行为的公布时限的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "不良行为记录信息公布期限一般为6个月至3年", "B": "良好行为记录信息公布期限一般为6个月", "C": "招标投标违法行为记录公告期限为1年", "D": "依法限制招标投标当事人资质公告期限为3个月"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "发包人发生以下情形，且在催告的合理期限内仍未履行相应义务，承包人请求解除建设工程施工合同， 人民法院应予支持的是（ ）", "options": {"A": "未按约定支付工程价款致使承包人无法施工", "B": "拖欠垫资利息", "C": "施工现场安装摄像设备全程监控", "D": "迟延交付施工场地发生停窝工损失拒绝赔付"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于我国节约能源法律法规及相关规定，说法错误的是（ ）", "options": {"A": "任何单位不得对能源消费实行包费制", "B": "施工图纸经审查符合民用建筑节能强制性标准的，才能颁发施工许可证", "C": "建筑工程保温材料的安装采取监理工程师事后签字确认制", "D": "建筑工程不符合民用建筑节能强制性标准，不得出具竣工验收合格报告"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《合同法》，应当采用书面形式的合同是（ ）", "options": {"A": "设备租赁合同", "B": "建设工程合同", "C": "承揽合同", "D": "货物买卖合同"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某项目由具备相应建筑业企业资质的建设单位自行施工，关于确定监理单位的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "应当自行委托监理", "B": "应当招标选择监理单位", "C": "可不委托监理单位", "D": "应当由建设主管部门指定监理单位"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《民用建筑节能条例》，注册执业人员未执行民用建筑节能强制性标准的，由县级以上人民政府建 设主管部门责令停止执业（ ），情节严重的，由颁发资格资格证书的部门吊销执业资格证书，5 年内不得 注册", "options": {"A": "3个月以上6个月以下", "B": "3个月以上1年以下", "C": "6个月以上2年以下", "D": "1年以上3年以下"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "施工人员在施工中发现文物隐匿不报或者拒不上交，或者未按照规定移交拣选文物，情节严重但尚不构 成犯罪的，可处以（ ）罚款", "options": {"A": "1千元以上1万元以下", "B": "5千元以上5万元以下", "C": "1万元以上10万元以下", "D": "5万元以上50万元以下"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "甲代理乙与丙铁路运输公司签订了多式联运合同，由丙和丁汽车运输公司通过铁路公路联运方式将货 物送至乙的工地因在公路运输途中发生重大交通事故，致使货物受损，无法按期交货关于责任承担的 说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "丙应向甲承担违约责任", "B": "甲只能向乙主张损害赔偿", "C": "丙应向乙承担违约责任", "D": "乙应自行承担货物损失"}, "answer": "C 该题有争议", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某生产经营单位主要负责人在本单位重大生产安全事故调查处理期间擅离职守，其受到的处理不包括 （ ）", "options": {"A": "撤职", "B": "降职", "C": "刑罚", "D": "行政拘留"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "工程项目质量安全第一责任人是（ ）", "options": {"A": "总经理", "B": "部门经理", "C": "安全经理", "D": "项目经理"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "根据《建筑法》，开工报告制度是指（ ）", "options": {"A": "建设单位对施工企业开工条件的确认", "B": "政府主管部门的一种行政审批制度", "C": "监理单位对施工企业开工准备工作的确认", "D": "政府部门对施工企业开工条件的确认"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "投标人或者其他利害关系人对依法必须进行招标的项目的评标结果有异议的，当在（ ）提出", "options": {"A": "中标候选人公示期间", "B": "中标通知书发出之后", "C": "合同谈判期间", "D": "评标报告提交之前"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某矿山企业的如下工作安排中，不违反?劳动法?中关于劳动保护规定的是（ ）", "options": {"A": "安排怀孕4个月的李某夜班看护仪表", "B": "未对未成年工进行定期健康检查", "C": "安排女职工王某从事井下作业", "D": "安排未成年工进行井下作业"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "监理单位重新检查已隐蔽部位，检查结果合格，说法正确的是（ ）", "options": {"A": "费用由施工企业承担", "B": "工期不予顺延", "C": "视为建设单位违约", "D": "施工企业可主张合理利润"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《劳动合同法》，劳动者在试用期内的工资最低位劳动合同工资的（ ），并不得低于用人单位所在 地的最低工资标准", "options": {"A": "60%", "B": "75%", "C": "80%", "D": "90%"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "注册建造师采取弄虚作假等手段取得注册建造师继续教育证书的，一经发现（ ）", "options": {"A": "立即吊销其注册建造师证书", "B": "立即注销其建造师资格证书", "C": "立即取消其继续教育记录，记入不良用记录，对社会公布", "D": "处以1万元罚款"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "诉讼时效期间应当从（ ）起计算", "options": {"A": "侵害行为停止时", "B": "当事人知道或应当知道权利被侵害时", "C": "当事人权利被侵害并产生损害后果时", "D": "当事人提起赔偿主张之日"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "各级人民检察院对审判监督程序以外的其他审判程序中审判人员的违法行为，（ ）", "options": {"A": "必须向同级人民法院提出检察建议", "B": "有权向同级人民法院提出检察建议", "C": "必须向上一级人民法院提出检察建议", "D": "有权向上一级人民法院提出检察建议"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "施工企业不执行公安部门作出的停工决定，由（ ）强制执行", "options": {"A": "建设单位", "B": "人民法院", "C": "建设行政主管部门", "D": "公安部门"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《建筑工程施工许可管理办法》，对于未取得施工许可且不符合开工条件的项目责令停止施工，应 对（ ）处以罚款", "options": {"A": "勘察单位", "B": "建设单位和施工企业", "C": "设计单位", "D": "建设单位和建立单位"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《建筑起重机械安全监督管理规定》，应当报废的起重机械是（ ）", "options": {"A": "须大修才能达到安全技术标准的", "B": "超过制造厂家规定的使用年限的", "C": "无安全技术档案的", "D": "无齐全有效的安全保护装置的"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "建筑施工企业出借资质证书允许他人以本企业的名义承揽工程，情节严重的，其可能受到的最严重的行 政处罚是（ ）", "options": {"A": "吊销资质证书", "B": "责令改正，没收违法所得", "C": "降低资质等级", "D": "处以罚款"}, "answer": "A", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "施工企业项目经理未履行安全生产管理职责，被施以刑法，依法5年内不得担任任何施工企业的主要负 责人，项目负责人该期间的起算时间为（ ）", "options": {"A": "犯罪行为发生之日", "B": "案件移送审查之日", "C": "刑法执行完毕之日", "D": "刑事判决生效之日"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某有独立请求权的第三人，因不能归责于本人的事由未参加诉讼，但有证据证明生效判决的部分内容错 误，损害其民事权益，则该第三人行使撤销之诉的法定期间是（ ）个月", "options": {"A": "24", "B": "18", "C": "12", "D": "6"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "（单项选择题）关于施工合同特征的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "施工合同是双务合同", "B": "施工合同是要式合同", "C": "施工合同客体是工程", "D": "施工合同是有偿合同"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "某工地施工扬尘严重，市环保局接到群从举报并进行查实后，依法判其做出停工整改并处以 3 万元罚 款的行政处罚，施工企业认为处罚过高，（）申请行政复议", "options": {"A": "市环保局", "B": "省建设厅", "C": "市人民政府", "D": "省人民政府"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《劳动合同法》用人单位自用工之是起超过1个月不满1年未与劳动者订立书面劳动合同的，应 当向劳动者每月支付（）倍的工资", "options": {"A": "1.5", "B": "2", "C": "3", "D": "4"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "因设计变更导致建设工程的工程量或者质量标准发生变化，当事人对该部分价款不能协商一致的，可 以参照（）建设行政主管部门发布的计价方法或者计价标准结算工程价款", "options": {"A": "签约时的签约地", "B": "履约时的签约地", "C": "履约时的项目所在地", "D": "签约时的项目所在地"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "检测结果利害关系人对检测结果发生争议，由（ ）", "options": {"A": "双方共同认可的检测机构", "B": "原检测机构", "C": "上级检测机构", "D": "建设行政主管部门"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某建设工程项目公开招标，甲公司借用乙公司资质证书承揽工程，获得中标，但甲承揽工程不符合质量 标准给建设单位造成了损失关于该合同关系的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "甲、乙应承担连带赔偿责任", "B": "甲与乙属于联合体投标", "C": "实际施工并造成损失的是甲，与乙无关", "D": "投标人是乙，只能由乙承担赔偿责任"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "职工认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由（ ）承担举证责任", "options": {"A": "职工", "B": "鉴定机构", "C": "劳动部门", "D": "用人单位"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某建设工程项目施工招标，甲公司和乙公司均参与投标，并都委托了丙单位办理投标事宜，甲乙的 行为属于（ ）", "options": {"A": "联合投标", "B": "合法投标", "C": "串通投标", "D": "独立投标"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于租赁合同特征的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "租赁合同是单务合同", "B": "租赁合同成立以租赁物的交付为要件", "C": "出租方转移租赁物的所有权", "D": "承租人获得租赁物的使用收益权"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "关于二级注册建造师执业的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "不得同时担任同一工程相邻分段发包的施工项目负责人", "B": "可以担任二级及以下建筑企业资质的建设工程项目施工的项目经理", "C": "可以同时在一个施工企业和一个设计单位执业", "D": "不得在一级建筑业企业执业"}, "answer": "B", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "投标人以行贿手段谋取中标的法律责任不包括（ ）", "options": {"A": "由工商行政管理机关吊销营业执照", "B": "取消其1年至2年参加依法必须进行招标的项目的投标资格", "C": "构成犯罪的，有关责任人和单位要承担相应的刑事责任", "D": "由招标行政主管部门责令改正并处罚金"}, "answer": "D", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于《建设工程施工合同（示范文本）》（GF-2013-0201）的是（ ）", "options": {"A": "当事人必须采用示范文本", "B": "采用示范文本是", "C": "供当事人订立合同时参考", "D": "不采用示范文本"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某施工企业在混凝土搅拌场所私设排污口，将废水直接排入水沟，致使村里的十几亩水稻受损严重 有权作出行政罚款的主管部门是（ ）", "options": {"A": "该村的村民委员会", "B": "建设行政主管部门", "C": "环保行政主管部门", "D": "规划行政主管部门"}, "answer": "C", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "涉及结构安全的材料，见证取样和送检的最低比例是有关技术标准规定的应取样数量的（ ）", "options": {"A": "30%", "B": "50%", "C": "75%", "D": "80%"}, "answer": "", "solution": "《水污染防治法》规定，排放水污染物超过国家或者地方规定的水污染物排放标准， 或者超过 重点水污染物排放总量控制指标的，由县级以上人民政府环境保护主管部门按照 权限责令限期治理，处应 缴纳排污费数额2倍以上5倍以下的罚款。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "当事人可以请求人民法院或仲裁机构变更或撤销合同的情形是（ ）", "options": {"A": "代理人超越代理权订立的合同", "B": "因重大误解而订立的合同", "C": "造成对方人身伤害、财产损失可以免责的合同", "D": "以合法形式掩盖非法目的的合同"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "适用《产品质量法》调整的是（ ）", "options": {"A": "建筑工程", "B": "设备安装工程", "C": "销售用预制件", "D": "装修工程"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "仲裁充分体现了当事人的意思自治，其中许多具体程序都可以由当事人协商确定和选择这种做法更多地 体现了仲裁的（ ）", "options": {"A": "快捷性", "B": "经济性", "C": "灵活性", "D": "独立性"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "行政处罚案件中，组织听证的费用由（ ）承担", "options": {"A": "行政机关", "B": "当事人", "C": "受益人", "D": "行业协会"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "既有居住建筑的建筑节能改造费用，由（ ）负担", "options": {"A": "政府全部", "B": "房屋公共维修基金", "C": "建筑所有权人自行", "D": "政府与建筑所有权人共同"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自（ ）之日起建立", "options": {"A": "订立劳动合同", "B": "实际用工", "C": "劳动合同备案", "D": "实际支付工资"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "甲公司收到乙公司发来的定货要约后，随即又收到了乙公司取消订货的通知，甲公司对此未予理睬，仍 告知三天后向乙公司发货乙公司拒绝收货，因此双方发生争议，乙公司拒绝收货的合法理由应当是（ ）", "options": {"A": "要约已撤销", "B": "要约已撤回", "C": "合同已失效", "D": "甲方未承诺"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "当事人为自己利益阻止合同条件成就的，法律后果是（ ）", "options": {"A": "视为条件已成就", "B": "合同失效", "C": "条件不成就", "D": "合同生效"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "当事人不得在合同中协议选择由（ ）的人民法院管辖", "options": {"A": "原告住所地", "B": "合同签订地", "C": "仲裁机构所在地", "D": "标的物所在地"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "不安抗辩权人与相对方关于合同履行顺序的关系是（ ）", "options": {"A": "债务人先履行合同", "B": "债权人先履行合同", "C": "双方同时履行合同", "D": "无先后关系"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某建设工程施工合同约定价款为 1 亿元施工成本 09 亿元，按发包人核算造价为 095 亿元，按建设 主管部门发布的造价信息计算为 11 亿元后该施工合同无效，但建设工程经竣工验收合格，则该施工企 业能获得人民法院支持的最高结算价款为（ ）亿元", "options": {"A": "1", "B": "0.9", "C": "0.95", "D": "1.1"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于合同成立地点的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "当事人不得约定合同成立地点", "B": "要约发出地点为合同成立地点", "C": "数据电文合同中，收件人任一营业地为合同成立地点", "D": "承诺生效地点为合同成立地点"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于执行申请期间的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "申请执行的期间为6个月", "B": "规定分期履行的，自最后一次履行期间的最后一日算起", "C": "法律文书未规定的，从法律文书作出之日算起", "D": "自法律文书规定的履行期间最后一日算起"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "当事人之间订立转让不动产物权的合同，未办理物权登记的，除法律另有规定或者合同另有约定外（ ）", "options": {"A": "合同不生效", "B": "合同无效", "C": "合同终止", "D": "不影响合同效力"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《环境影响评价法》，在项目建设运行过程中产生不符合经审批的环境影响评价文件的情形时， 应由（ ）组织环境影响的后评价", "options": {"A": "建设项目审批部门", "B": "原环评文件审批部门", "C": "建设单位", "D": "建设行政主管部门"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《合同法》，不会产生缔约过失责任的情形是（ ）", "options": {"A": "未依法撤销的合同", "B": "未成立的合同", "C": "有效合同", "D": "无效合同"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某建筑工程因故中止施工已满一年，在恢复施工前，建设单位已领取的施工许可证应当（ ）", "options": {"A": "申请延期", "B": "自行废止", "C": "报发证机关核验", "D": "重新更换"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "根据《民事诉讼法》，人民法院接受当事人的财产保全申请后，对情况紧急的，最迟在（ ）小时内作 出裁定", "options": {"A": "6", "B": "48", "C": "12", "D": "24"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "禁止投标人低于成本竞价，其中“成本”是指（ ）", "options": {"A": "直接费", "B": "项目施工成本", "C": "企业个别成本", "D": "社会平均成本"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "人民法院2月1日作出第一审民事判决，判决书2月5日送达原告，2月10日送达被告，当事人双方 均未提出上诉，该判决书生效之日是2月（ ）日", "options": {"A": "1", "B": "26", "C": "5", "D": "10"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "施工企业的项目负责人应当对（ ）负责", "options": {"A": "本单位的安全生产", "B": "建设工程项目的安全施工", "C": "本单位安全生产所需资金", "D": "危险性较大的专项施工方案确定"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "建设单位不得（ ）具有相应资质等级的分包单位", "options": {"A": "拒绝", "B": "指定", "C": "认可", "D": "考察"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "当事人对人民法院作出的财产保全裁定不服的，可以（ ）", "options": {"A": "提出上诉", "B": "提起再审", "C": "申请复议一次", "D": "不予执行"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《招标投标法》，招标项目属于建设施工的，投标文件应当（ ）", "options": {"A": "包括拟用于完成招标项目的机械设备", "B": "由投标人自行编制", "C": "完全响应招标文件各项要求", "D": "包括投标担保"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《劳动合同法》，劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的，用人单 位提前30日以书面形式通知劳动者本人或者（ ）后，可以解除劳动合同", "options": {"A": "其同住的近亲属", "B": "发布决定", "C": "额外支付劳动者一个月工资", "D": "赔偿损失"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "预制件定做合同总价款100万元，施工企业向预制作厂支付定金50万元，预制作厂不履行合同，则应 当共计返还（ ）万元", "options": {"A": "50", "B": "100", "C": "70", "D": "150"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "合同生效后，当事人就质量没有约定或者约定不明确的，可以采用的确定相关内容方式有：○1按照交易 习惯确定○2签订补充协议○3按合同法其他规定执行三种方式正确的先后顺序是（ ）", "options": {"A": "○1○2○3", "B": "○3○2○1", "C": "○2○1○3", "D": "○2○3○1"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "在民事诉讼中，当事人一方以合同中有仲裁条款为由，对人民法院受理本案提出异议的，应当在（ ） 提出", "options": {"A": "首次开庭前", "B": "收到传票之日起7日内", "C": "举证期满前", "D": "庭审结束前"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "仲裁裁决被人民法院裁定不予执行的，当事人可以（ ）", "options": {"A": "向人民法院上诉", "B": "向人民法院申请再审", "C": "向人民法院执行庭申请复议", "D": "根据双方达成的书面仲裁协议重新申请仲裁"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "超过诉讼时效期间，当事人（ ）的，不受诉讼时效的限制", "options": {"A": "提起诉讼", "B": "提出请求", "C": "主张权利", "D": "自愿履行"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "建设工程施工合同无效，将不会产生（ ）的法律后果", "options": {"A": "返还财产", "B": "折价补偿", "C": "赔偿损失", "D": "支付违约金"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "当事人申请撤销仲裁裁决，应当向（ ）提出", "options": {"A": "仲裁委员会的上级主管机关", "B": "仲裁委员会所在地的中级人民法院", "C": "仲裁员委员会所在地的基层人民法院", "D": "被告所在地的基层人民法院"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "《安全生产法》规定，生产经营单位不得以任何形式与从业人员订立协议，免除或者减轻其对从业人员 因生产安全事故伤亡依法应承担的责任该规定是为了保护从业人员（ ）的权利", "options": {"A": "拒绝违章指挥和强令冒险作业", "B": "紧急避险", "C": "请求赔偿", "D": "批评和检举控告权"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "因施工企业原因，工程未能如期竣工，建设单位听取监理单位建议后，在建设行政主管部门协调下同意 不追究施工企业之前的违约责任，之后发生地震致使工期再次拖延，则因此产生的工期责任由（ ）承担", "options": {"A": "建设单位", "B": "施工企业", "C": "监理单位", "D": "建设行政主管部门"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《招标投标法》，依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截 止之日止，最短为（ ）日", "options": {"A": "5", "B": "20", "C": "10", "D": "15"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "未进行不动产登记而使得不动产物权的转让行为不生效，则当事人由此承担（ ）责任", "options": {"A": "授权", "B": "违约", "C": "不当得利", "D": "无因管理"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "建设单位在申请领取（ ）时，应当提供建设工程有关安全施工措施的资料", "options": {"A": "建设用地规划许可证", "B": "建设工程规划许可证", "C": "房屋销售许可证", "D": "建设工程施工许可证"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "可撤销合同被撤销后，其法律后果是（ ）", "options": {"A": "自撤销后无效", "B": "申请撤销时无效", "C": "自始无法律约束力", "D": "合同有效"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "工程建设中拟采用的新技术新工艺新材料，不符合现行（ ）规定的，应当由拟采用单位提请建设 单位组织专题技术论证，报批准标准的建设行政主管部门或者国务院有关主管部门审定", "options": {"A": "国家技术标准", "B": "强制性标准", "C": "行业质量标准", "D": "地方质量标准"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "甲乙双方签订了购货合同，在合同履行过程中，甲方得知乙方公司名称及其法定代表人均发生了变更， 于是要求签订合同变更协议，遭到乙方的拒绝，针对该情形，正确的是（ ）", "options": {"A": "合同已经终止", "B": "必须签订变更协议", "C": "合同主体未变更", "D": "合同内容已变更"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "分包人要求总包人支付工程欠款 150 万元，总包人却以发包人的尚有待付工程款 200 万元未付为由拒 绝付款，分包人多次催款未果，直接以自己名义向法院起诉发包人，要求支付 150 万元欠款及其利息，关 于分包人行为的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "起诉没有法律依据", "B": "只能以总包人的名义起诉", "C": "只能起诉总包人", "D": "属于行使代位权"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "施工企业新聘用的项目经理因变更注册中很不及时影响注册建造师执业，导致项目损失，对建设单位的 民事赔偿责任由（ ）承担", "options": {"A": "建造师原注册单位", "B": "建设主管部门", "C": "项目经理本人", "D": "施工企业"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "《安全生产许可证条例》规定，除中央管理的建筑施工企业外，建筑施工企业安全生产许可证由（ ） 颁发和管理", "options": {"A": "县级以上人民政府", "B": "县级以上人民政府建设主管部门", "C": "省、自治区、直辖市人民政府", "D": "省、自治区、直辖市人民政府建设主管部门"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于合同成立时间的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "承诺生效时合同成立", "B": "口头合同自交付标的物时成立", "C": "合同书自生效时成立", "D": "采用信件方式订立合同的，合同自信件到达时成立"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《民事诉讼法》人民法院不适用于选定先于执行的情形是（ ）", "options": {"A": "追索赡养费、抚养费", "B": "追索抚恤金、医疗费", "C": "追索违约金、赔偿损失", "D": "追索劳动补偿"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "建设工程施工合同约定，施工企业未按节点工期完成约定进度的工程单位可解除合同，此约定属于合同 的（ ）", "options": {"A": "附条件解除", "B": "附期限解除", "C": "附期限终止", "D": "附条件终止"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于女职工特殊劳动保护的规定，正确的是（ ）", "options": {"A": "不得安排女职工从事国家规定的第三级体力劳动强度的劳动", "B": "禁止安排未育女职工从事有毒有害的劳动", "C": "用人单位应当对女职工定期进行健康检查", "D": "女职工生育享受不少于90天的产假"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "投标有效期的起始时间是（ ）", "options": {"A": "发售招标文件", "B": "投标截止", "C": "评标结束", "D": "发出中标通知书"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "违约责任承担的方式包括（ ）", "options": {"A": "继续履行", "B": "提供担保", "C": "解除合同", "D": "代位追偿"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "甲乙双方在合同条款达成一致后，甲方于当月4日签字签章，乙方于当月8日签字盖章该合同约定须 经公证机构公证并取得公证书后5日合同生效当月18日取得了公证书，则该合同成立日期为当月（ ） 日", "options": {"A": "8", "B": "4", "C": "18", "D": "24"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "合同工期届满之前，施工企业明确表示不再施工的行为是（ ）", "options": {"A": "侵权", "B": "预期违约", "C": "合法行为", "D": "单方解除合同"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "材料供应合同中对钢材的价款约定不明确，双方不能协商一致，且依合同有关条款等仍不能推定，则该 价款按（ ）履行", "options": {"A": "订立时履行地市场价格", "B": "履行时订立地市场价格", "C": "履行时履行地市场价格", "D": "政府指导价格"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是合同履行的规定。价款或者报酬不明确的，按照订立合同时履行地的市场价格履行。 。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "（ ）是建筑生产中最基本的安全管理制度，是所有安全规章制度的核心", "options": {"A": "质量事故处理制度", "B": "质量事故统计报告制度", "C": "安全生产责任制度", "D": "安全生产监督制度"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "建设工程安全生产管理基本制度中，不包括（ ）", "options": {"A": "群防群治制度", "B": "伤亡事故处理报告制度", "C": "事故预防制度", "D": "安全责任追究制度"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第十条规定，依法批准开工报告的建设工程，建设单位应当自开工报告 批准之日起（ ）内，将保证安全施工的措施报送建设工程所在地的县级以上地方人民政府建设行政主 管部门或者其他有关部门备案", "options": {"A": "30日", "B": "60日", "C": "15日", "D": "90日"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "工程监理单位在实施监理过程中，发现存在安全事故隐患的，应当要求施工单位整改情况严重的，应 当要求施工单位暂时停止施工，并及时报告建设单位施工单位拒不整改或者不停止施工的，工程监理单 位应当及时向（ ）报告", "options": {"A": "建设单位", "B": "有关主管部门", "C": "建设行政部门", "D": "当地人民政府"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "《建设工程安全生产管理条例》规定，总承包单位依法将建设工程分包给其他单位的，分包合同中应当 明确各自的安全生产方面的权利义务总承包单位和分包单位对分包工程的安全生产承担（ ）", "options": {"A": "各自相应的责任", "B": "连带责任", "C": "按份责任", "D": "补充责任"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "总承包单位依法将建设工程分包给其他单位的，分包单位应当服从总承包单位的安全生产管理，分包单 位不服从管理导致生产安全事故的，由分包单位承担（ ）", "options": {"A": "全部责任", "B": "次要责任", "C": "主要责任", "D": "同等责任"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "施工现场暂时停止施工的，施工单位应当做好现场防护，所需费用由（ ）承担，或者按照合同约定 执行", "options": {"A": "施工单位", "B": "责任方", "C": "建设单位", "D": "暂停决定方"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "施工单位应当将施工现场的办公生活区与作业区分开设置，并保持安全距离办公生活区的选址应 当符合（ ）职工的膳食饮水休息场所等应当符合（ ）", "options": {"A": "安全性要求，卫生标准", "B": "强制性标准，生活标准", "C": "建设单位要求，规定标准", "D": "安全标准，最低标准"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第三十条规定，施工单位对因建设工程施工可能造成损害的毗邻建筑物 构筑物和地下管线等，应当采取（ ）措施", "options": {"A": "特殊防护", "B": "专项防护", "C": "强制性保护", "D": "法定保护"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "施工单位应当为施工现场从事危险作业的人员办理意外伤害保险意外伤害保险费由（ ）支付", "options": {"A": "施工单位", "B": "建设单位", "C": "总承包单位", "D": "用工单位"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第三十八条规定，施工单位应当为施工现场从事危险作业的人员办理意 外伤害保险意外伤害保险期限自建设工程开工之日起至（ ）止", "options": {"A": "施工结束", "B": "竣工验收合格", "C": "工程投入使用", "D": "工程保修期结束"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第十六条规定，出租机械设备的单位应当对出租的机械设备和施工机具 及配件的安全性能进行检测，在签订租赁协议时，应当出具（ ）", "options": {"A": "检测合格证明", "B": "生产(制造)许可证明", "C": "产品合格证明", "D": "建筑机械使用许可证明"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "建设工程质量必须实行（ ）监督管理", "options": {"A": "建设单位", "B": "建立单位", "C": "工商行政管理部门", "D": "政府"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "政府对工程质量的监督管理主要以保证工程使用安全和环境质量为主要目的，以法律法规和强制性 标准为依据，以（ ）为主要内容", "options": {"A": "工程建设各方主体的质量行为", "B": "主体结构", "C": "地基基础、主体结构、环境质量和与此有关的工程建设各方主体的质量行为", "D": "环境质量"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "政府对工程质量的监督管理主要以（ ）为主要手段", "options": {"A": "行政审批", "B": "施工许可制度和竣工验收备案制度", "C": "竣工验收", "D": "质量考核与抽查"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "建设单位应当在工程竣工验收合格后的（ ）内到县级以上建设行政主管部门或者其他有关部门备 案", "options": {"A": "15天", "B": "30天", "C": "45天", "D": "60天"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第二十一条规定，（ ）依法对本单位的安全生产工作全面负责", "options": {"A": "建设单位的负责人", "B": "施工单位主要负责人", "C": "施工单位的专职生产管理人员", "D": "建设单位的专职生产管理人员"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "自工程竣工验收合格之日起（ ）内未办理工程竣工验收备案，由建设行政主管部门或者其他有关 部门按照有关规定予以行政处罚", "options": {"A": "10天", "B": "15天", "C": "20天", "D": "30天"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "建设工程发生质量事故后，有关单位应当（ ）向当地建设行政主管部门或者其他有关部门报告", "options": {"A": "立即", "B": "在12小时内", "C": "在24小时内", "D": "在48小时内"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "建设单位在（ ）之前，应当按照国家有关规定办理工程质量监督手续", "options": {"A": "组织竣工验收", "B": "工程建设完成", "C": "订立施工监理合同", "D": "领取施工许可证或者开工报告"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "《建设工程质量管理条例》规定，对于涉及（ ）的装修工程，建设单位要有设计方案", "options": {"A": "变更工程竣工日期", "B": "建筑主体和承重结构变动", "C": "增加工程造价总额", "D": "改变建筑工程一般结构"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《建设工程质量管理条例》规定，勘察设计单位必须按照工程建设强制性标准进行勘察设计， （ ）应当在设计文件上签字，对设计文件负责", "options": {"A": "单位负责人", "B": "勘察人、设计人", "C": "注册执业人员", "D": "项目负责人"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "《建设工程质量管理条例》规定，除（ ）外，设计单位不得指定生产厂供应商", "options": {"A": "有特殊要求的建筑材料、专用设备、工艺生产线等", "B": "建设单位有特殊要求的", "C": "建设单位申请使用的", "D": "施工单位申请使用且质量合乎要求的"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "建设工程的保修期，自（ ）起计算", "options": {"A": "工程竣工", "B": "竣工验收合格之日", "C": "投入使用", "D": "合同约定"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "建设工程在保修范围和保修期限内发生质量问题的，施工单位应当履行保修义务，并对造成的损失承 担赔偿责任对于保修费用，则由（ ）承担", "options": {"A": "质量缺陷的责任方", "B": "施工单位", "C": "建设单位", "D": "修理方"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "对于工程质量的监督管理，我国实行（ ）统一监督管理", "options": {"A": "国务院", "B": "国家发改委", "C": "国务院建设行政主管部门", "D": "国务院质量技术监督部门"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "（ ）对设计施工人员来说，是设计和施工时必须绝对遵守的技术法规对监理人员来说，是实施 工程监理时首先要进行监理的内容对政府监督人来说，是重要的可操作的处罚依据", "options": {"A": "工程建设通用标准", "B": "《工程建设标准强制性条文》", "C": "《工程建设强制标准》", "D": "《工程建设标准实用指南》"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "按属性分类，工程建设标准不包括（ ）", "options": {"A": "技术标准", "B": "工作标准", "C": "建设定额", "D": "管理标准"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "对建设项目环境可能造成轻度环境影响的，应当编制（ ），对产生的环境影响进行分析或者专项评 价", "options": {"A": "环境影响报告书", "B": "环境影响报告单", "C": "环境影响登记表", "D": "环境影响报告表"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "涉及水土保持的建设项目除按要求编制建设项目的环境影响报告书外，还必须取得经由水行政主管部 门审查同意的（ ）", "options": {"A": "水土保持方案", "B": "水土安全规划", "C": "水利用方案", "D": "水土利用标准"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "从事建设项目环境影响评价工作的单位，必须取得（ ）颁发的资格证书，按照资格证书规定的等 级和范围，从事建设项目环境影响评价工作，并对评价结论负责", "options": {"A": "国务院建设行政主管部门", "B": "国务院发展与改革委员会", "C": "省级环境保护行政主管部门", "D": "国务院环境保护行政主管部门"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "建设项目环境影响评价文件自批准之日起满 5 年，方决定该项目开工建设的，其环境影响评价文件应 当报原审批机关重新审核原审批机关应当自收到建设项目环境影响评价文件之日起（ ）内，将审核 意见书面通知建设单位逾期未通知的，视为审核同意", "options": {"A": "10日", "B": "15日", "C": "30日", "D": "90日"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "环境保护设施竣工验收，应当与主体工程竣工验收同时进行需要进行试生产的建设项目，建设单位应 当自建设项目投入试生产之日起（ ）内，向审批该建设项目环境影响报告书环境影响报告表或者环 境影响登记表的环境保护行政主管部门，申请该建设项目需要配套建设的环境保护设施竣工验收", "options": {"A": "一个月", "B": "二个月", "C": "三个月", "D": "六个月"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "分期建设分期投入生产或者使用的建设项日，其相应的环境保护设施应当（ ）验收", "options": {"A": "分期", "B": "最终一次性", "C": "同时", "D": "分阶段"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "环境保护行政主管部门应当自收到（ ）之日起30日内，完成验收", "options": {"A": "竣工结论", "B": "环境保护设施竣工验收申请", "C": "竣工验收申请", "D": "建设项目竣工验收合格证书"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "建筑工程一切险承保的内容不包括（ ）", "options": {"A": "临时工程，如引水、保护堤", "B": "脚手架", "C": "租赁物资", "D": "被保险人严重失职造成的职工的人身伤亡和财产损失"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "按照国际惯例，建筑工程一切险的除外责任的情况通常不包括（ ）", "options": {"A": "由于罢工、骚动、民众运动或当局命令停工等情况造成的损失", "B": "因被保险人严重失职或蓄意破坏而造成的损失", "C": "一般性盗窃和抢劫", "D": "因设计错误(结构缺陷)而造成的损失"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "建筑工程一切险自（ ）开始生效", "options": {"A": "开工之日", "B": "卸载工程物料", "C": "工程开工之日或在开工之前工程用料卸放于工地之日，两者以先发生者为准", "D": "交清保费"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "建筑工程一切险的保险终止日应为（ ）", "options": {"A": "工程竣工验收之日", "B": "工程验收合格之日", "C": "工程竣工验收之日或者保险单上列出的终止日", "D": "合同双方约定的终止日"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "保险金额是指保险人承担赔偿或者给付保险金责任的（ ）限额", "options": {"A": "最低", "B": "实际损失", "C": "损失后评估", "D": "最高"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "保险金额不得超过保险标的的保险价值，超过保险价值的，超过的部分（ ）", "options": {"A": "减法", "B": "无效", "C": "收归国家所有", "D": "限额赔付"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "由（ ）承担的损失额为免赔额", "options": {"A": "被保险人", "B": "投保人", "C": "施工单位", "D": "损害责任人"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "对于建筑工程一切险的免赔额的确定，第三者责任险中财产损失的免赔额为每次事故赔偿限额的1%～ 2%，但（ ）没有免赔额", "options": {"A": "人身伤害", "B": "搬运损失", "C": "抢劫受损", "D": "意外损害"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "建筑工程一切险因保险期比较长，保费数额大，可分期交纳保费，但出单后必须立即交纳第一期，而 最后一笔保费必须在（ ）交清", "options": {"A": "一年内", "B": "两年内", "C": "三年内", "D": "工程完工前半年"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "如果在保险期内工程不能完工，对建筑工程一切险可以延期，不过投保须（ ）", "options": {"A": "降低投保限额", "B": "提前交纳保费", "C": "交纳补充保险费", "D": "重填保单"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "劳动合同可以约定试用期试用期最长不得超过（ ）", "options": {"A": "3个月", "B": "6个月", "C": "12个月", "D": "18个月"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "劳动者解除劳动合同，应当提前（ ）以书面形式通知用人单位", "options": {"A": "7日", "B": "10日", "C": "30日", "D": "60日"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "《固体废物污染环境防治法》规定，转移固体废弃物，应向（ ）的省环保部门报告，并应经接受地 省环保部门的许可", "options": {"A": "移入地", "B": "移出地", "C": "途经地", "D": "接受地"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "《固体废物污染环境防治法》规定，收集储存运输处置危险废物的场所设施设备和容器包装 物和其他物品转作他用时，必须经过（ ）处理方可使用", "options": {"A": "无害化", "B": "减轻污染的", "C": "再生利用", "D": "消除污染的"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "《环境噪声污染防治法》规定，在城市市区范围内，建筑施工过程可能产生噪声污染，施工单位须在开 工（ ）以前向所在地县以上环境行政主管部门申报该工程采取的环境噪声污染防治情况", "options": {"A": "10天", "B": "15天", "C": "20天", "D": "30天"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "按照《国家工程建筑消防技术标准》需要进行消防设计的建筑工程，设计单位应当按照《国家工程建 筑消防技术标准》进行设计，（ ）应当将建筑工程的消防设计图纸及有关资料报送公安消防机构审核", "options": {"A": "设计单位", "B": "建设单位", "C": "施工企业", "D": "承包单位"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "合伙企业的利润和亏损，由合伙人依照合伙协议约定的比例分配和分担合伙协议未约定利润分配和 亏损分担比例的，由各合伙人（ ）分配和分担", "options": {"A": "按照出资比例", "B": "重新协议", "C": "请求法院", "D": "平均"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "纳税人因有特殊困难，不能按期缴纳税款的，经县以上税务局(分局)批准，可以延期缴纳税款，但是最 长不得超过（ ）", "options": {"A": "1个月", "B": "3个月", "C": "6个月", "D": "12个月"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "仲裁裁决书自（ ）之日起发生法律效力", "options": {"A": "作出", "B": "送达双方当事人", "C": "双方当事人签收", "D": "双方当事人同意执行"}, "answer": "A", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "仲裁委员会裁决作出后，一方当事人不履行裁决时（ ）", "options": {"A": "仲裁委员会可以强制执行", "B": "另一方当事人可以向仲裁委员会重新提请仲裁", "C": "另一方当事人可以向法院提起诉讼", "D": "另一方当事人可以向法院申请强制执行"}, "answer": "D", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某国有施工企业甲公司将其资质证书借给某乡镇施工企业乙公司，承揽了A集团公司办公大楼工程， 后因不符合规定质量标准而给A集团造成了损失那么，赔偿责任应当由（ ）承担", "options": {"A": "甲公司", "B": "乙公司", "C": "甲公司和乙公司连带", "D": "甲公司和乙公司按资产比例"}, "answer": "C", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，可能构成（ ）", "options": {"A": "串通投标罪", "B": "合同诈骗罪", "C": "侵犯商业秘密罪", "D": "受贿罪"}, "answer": "B", "solution": "投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚作假，骗取中标的，中标无效，给招标人造成损 失的，依法承担赔偿责任构成犯罪的，依法追究刑事责任。投标人以他人名义投标或者以其他方式弄虚 作假，骗取中标的，可能构成合同诈骗罪。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于建设工程代理行为的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "建设工程承包活动属于法定代理", "B": "建筑材料设备的采购不得委托代理", "C": "建设工程诉讼只能委托律师代理", "D": "建设工程招标活动可以委托代理"}, "answer": " D", "solution": "P14"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "在代理关系中，第三人知道行为人超越代理权，还与行为人实施民事行为，给他人造成损害的，由 （ ）。", "options": {"A": "第三人与行为人承担连带责任", "B": "行为人自行承担", "C": "第三人自行承担", "D": "被代理人与第三人承担连带责任"}, "answer": " A", "solution": "P17"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建设用地使用权流转、续期和消灭的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "建设用地使用权流转时附着于该土地上的建筑物、构筑物及附属设施应一并处分", "B": "建设用地使用权流转时使用期限的约定不得超过 50年", "C": "建设用地使用权期间届满的，自动续期", "D": "建设用地使用权消灭的，建设用地使用权人应当及时办理注销登记"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是土地所有权、建设用地使用权和地役权。建设用地使用权人有 权将建设用地使用 权转让、互换、出资、赠与或者抵押，但法律另有规定的 除外。建设用地使用 权人将建设用地使用 权转让、 互换、出资、赠与或者抵押，应当符合以下规定： (1)当事人应当采取书面形式订立相应的合同。使用期限 由当事人约定，但不得 超过建设用地使用权的剩余期限。（ 2)应当向登记机构申请变更登记。（ 3)附着于该 土地上的建筑物、构筑物及其附属设施一并处分。 住宅建设用地使用权期间届 满的，自动续期。非住宅建设用地使用权期间届满后的续期，依照法律规定 办理。该土地上的房屋及其他不动产的归属，有约定的，按照约定；没有约定或者约定不 明确的，依照法 律、行政法规的规定办理。 建设用地使用权消灭的，出让人应当及时办理注销登记。登记机构应当收回建设用地使用权证 书。参 见教"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于物权保护的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "物权受到侵害的，权利人不能通过和解方式解决", "B": "侵害物权造成权利人损害的，权利人既可以请求损害赔偿，也可请求承担其他民事责任", "C": "侵害物权的，承担民事责任后，不再承担行政责任", "D": "物权的归属、内容发生争议的，利害关系人应当请求返还原物"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是物权的保护。侵害物权，造成权利人损害的，权利人可以请求损害赔偿，也可以 请求承担其他民事责任。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于注册商标有效期的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "10年，自申请之日起计算", "B": "10年，自核准注册之日起计算", "C": "20年，自申请之日起计算", "D": "20年，自核准注册之日起计算"}, "answer": " B", "solution": "P29"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某开发商在一大型商场项目的开发建设中，违反国家规定，擅自降低工程质量标准，因而造成重大 安全事故。该事故的直接责任人员应当承担的刑事责任是（ ）。", "options": {"A": "重大责任事故罪", "B": "工程重大安全事故罪", "C": "重大劳动安全事故罪", "D": "危害公共安全罪"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是工程重大安全事故罪。工程重大安全事故罪是：建设单位、设计单位、施工单位、 工程监理单位违反国家规定，降低工程质量标准，造成重大安全事故的。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某建设单位于 2014年2月1日领取施工许可证，由于某种原因工程未能按期开工，该建设单位按照 《建筑法》规定向发证机关申请延期，该工程最迟应当在（ ）开工。", "options": {"A": "2014年3月1日", "B": "2014年5月1日", "C": "2014年8月1日", "D": "2014年11月1日"}, "answer": " D", "solution": "。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于工程建设项目是否必须招标的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "使用国有企业事业单位自有资金的工 程建设项目必须进行招标", "B": "施工单项合同估算价为人民币 100万，但项目总投资额为人民币 2000万元的工程建设项目必须进行 招标", "C": "利用扶贫资金实行以工代赈、需要使用农民工的建设工程项目可以不进行招标", "D": "需要采用专利或者专有技术的建设工程项目可以不进行招标"}, "answer": " C", "solution": "P83"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某高速公路项目进行招标，开标后允许（ ）。", "options": {"A": "评标委员会要求投标人以书面形式澄清含义不明确的内容", "B": "投标人再增加优惠条件", "C": "投标人撤销投标文件", "D": "招标人更改招标文件中说明的评标定标办法"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是招标基本程序。评标委员会可以要求投标人对投标文件中 含义不明确的内容作必 要的澄清或者说明，但是 澄清或者说明不得超出投标文件的 范围或者改变投标文件的实质性内容。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某工程施工招标项目估算价为 5000万元，其投标保证金不得超过（ ）万元。", "options": {"A": "80", "B": "100", "C": "150", "D": "200"}, "answer": " B", "solution": "22"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "依法必须招标的建设项目，招标人应当自确定中标人之日起（ ）日内，向有关行政监督部门提交 招标投标情况的书面报考。", "options": {"A": "15", "B": "20", "C": "30", "D": "60"}, "answer": " A", "solution": "。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "乙施工企业和丙施工企业联合共同承包甲公司的建筑工程项目，由于联合体管理不善，造成该建筑 项目损失。关于共同承包责任的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "甲公司有权请求乙施工企业与丙施工企业承担连带责任", "B": "乙施工企业和丙施工企业对甲公司各承担一半责任", "C": "甲公司应该向过错较大的一方请求赔偿", "D": "对于超过自己应赔偿的那部分份额，乙施工企业和丙施工企业都不能进行追偿"}, "answer": " A", "solution": "P105"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《全国建筑市场各方主体不良行为记录认定标准》，属于承揽业务不良行为的是（ ）。", "options": {"A": "允许其他单位或个人以本单位名义承揽工程的", "B": "不履行保修义务或者拖延履行保修义务的", "C": "将承包的工程转包或者违法分包的", "D": "未按照节能设计进行施工的"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是施工单位不良行为记录的认定标准。承揽业务不良行力认定标准：（ 1)利用向发 包单位及其工作人员行贿、提供回扣或者给予其他好处等不正当手段承揽业务的； （ 2)相互串通投标或与招 标人串通投标的，以向招标人或评标委员会成员行贿的手 段谋职中标的； （3)以他人名义投标或以其他方 式弄虚作假，骗取中标的；（ 4)不按照与招标人订立的合同履行义务，情节严重的；（ 5)将承包的工程转包 或违法分包的。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《建筑市场诚信行为信息管理办法》，良好行为记录信息的公布期限一般为（ ）。", "options": {"A": "6个月", "B": "1年", "C": "2年", "D": "3年"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是建筑市场诚信行为的公布和奖惩机制。良好行为记录信息公布期限一般为 3年。 。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "某建筑公司与某开发公司签订了一份建设工程施工合同，合同约定由建筑公司预先垫付 20%的工程 款，但没有约定利息的计算方法。后两公司就工程款支付发生争议，建筑公司诉至人民法院，要求开发公司 支付工程款 并偿还垫付工程款的利息，人民法院应（ ）。", "options": {"A": "对该诉讼请求全部予以支持", "B": "对工程款诉讼请求予以支持，对利息诉讼请求不予支持", "C": "", "D": "对工程款诉讼请求不予支持，对利息诉讼请求予以支持"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是工程价款的支付。 《最高人民法院关于 审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律 问题的解释》规定：当事人对垫资利息 没有约定的，承包人请求支付利息的，不予支持。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "某建设工程施工合同约定工程开工、竣工日期分别为 2013年3月1日和2014年10月1日，2014 年10月20日工程实际竣工。由于发包人未按约定支付工程款，承包人欲行使工程价款优先受偿权，其最迟 必须在（ ）前行使。", "options": {"A": "2013年9月1日", "B": "2015年4月1日", "C": "2015年4月20日", "D": "2015年10月20日"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是工程价款的支付。 建设工程经竣工验收合格的， 以竣工验收合格之日为竣工日期， 建设工程承包人行使 优先权的期限为 6个月，自建设工程竣工之日 或者建设工程合同约定的竣工之日起计 算。2014年10月20日实际竣工，截止到 2014年4月20日为6个月。参见."}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "甲施工企业与乙水泥厂签订水泥供应合同，在约定的履行日期届满时，水泥厂未能按时供应水泥。 由于甲施工企业没有采取适当措施寻找货源，致使损失扩大。对于扩大的损失应该由（ ）。", "options": {"A": "乙水泥厂承担", "B": "双方连带责任", "C": "双方按比例承担", "D": "甲施工企业承担"}, "answer": " D", "solution": "P128"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "包工头张某借用某施工企业的资质与甲公司签订一 建设工程施工合同。施工结束后，工程竣工验收 质量合格，张某要求按照合同约定支付工程款遭到对方拒绝，遂诉至法院。关于该案处理的说法，正确的是 （ ）。", "options": {"A": "合同无效，不应支付工程款", "B": "合同无效，应参照合同约定支付工程款", "C": "合同有效，应按照合同约定支付工程款", "D": "合同有效，应参照合同约定支付工程款"}, "answer": " B", "solution": "P131"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "甲公司将施工机械借给乙公司使用，乙公司在甲公司不知情的情况下将该施工机械卖给知悉上述情 况的丙公司，关于乙、丙公司之间施工机械买卖合同效力的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "有效", "B": "可变更或撤销", "C": "无效", "D": "效力待定"}, "answer": " D", "solution": "无处分权人处分他人财产，经权利人追认或者无处分权的人订立合同后取得处分权的，该合同 有效。参考 教"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "根据《合同法》，债权人将合同中的权利转让给第三人的，（ ）。", "options": {"A": "需经债务人同意，且需办理公证手续", "B": "无需经债务人同意，也不必通知债务人", "C": "无需债务人同意，但需办理公证手续", "D": "无需债务人同意，但需通知债务人"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是合同的履行、 变更和权利义务的转让。《合同法》规定，债权人转让权利的，应 当通知债务人。未经通知，该转让对债务人不发生效力。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "甲公司连续与乙公司签订了三份钢筋买卖合同，并按照合同的约定分别向乙公司的三个子公司发送 了货物，但乙公司及其三个子公司一直未支付货款。关于本案支付货款主体的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "甲公司只能要求乙公司的三个子公司付款，无权要求乙公司付款", "B": "甲公司只能要求乙公司付款，无权要求乙公司的三个子公司付款", "C": "甲公司有权要求乙公司及其三个子公司对所欠货款承担连带责任", "D": "甲公司有 权要求乙公司付款，并要求其三个子公司承担补充付款责任"}, "answer": " B", "solution": "合同具有相对性，即合同形成的债的关系只能对合同双方当事人产生效力，对于合同之外的第 三人不应当具有约束力。 基于合同的相对性原理， 虽然甲公司实际履行合同时是向乙公司的 三个子公司履行， 但是因为合同的双方当事人是甲公司和乙公司，所以当乙公司不履行合同约定的支付货款的义务时，甲公司 只能向乙公司要求支付货款，承担违约责任，而无权要求乙公司的 三个子公司付款。因此， B项说法正确。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "甲与乙订立了一份施工项目的材料采购合同，货款为 40万元，乙向甲支付定金 4万元，如任何一方 不履行合同应支付违约金 6万元。甲因将施工材料另卖他人而无法向乙完成交付，在乙提出的如下诉讼请求 中，既能最大限度保护自己的利益，又能获得法院支持的诉讼请求是（ ）。", "options": {"A": "请求甲支付违约金 6万元", "B": "请求甲双倍返还定金 8万元", "C": "请求甲支付违约金 6万元，同时请求返还支付的定金 4万元", "D": "请求甲双倍返还定金 8万元，同时请求甲支付违约金 6万元"}, "answer": " C", "solution": "P137"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《劳动合同法》，劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作，用人 单位决定解除劳动合同的， 需要提前 （ ） 以书面形式通知劳动者本人。", "options": {"A": "10日", "B": "15日", "C": "20 日", "D": "30日"}, "answer": " D", "solution": "P144"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "承揽合同中，关于承揽人义务的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "承揽人发现定作人提供的材料不符合约定的，可以自行更换", "B": "共同承揽人对定作人承担按份责任", "C": "未经定作人许可，承揽人不得留存复制品或技术资料", "D": "承揽人在工作期间，不必接受定作人必要的监督检验"}, "answer": " C", "solution": "P160"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "在买卖合同中，出卖人出卖交由承运人运输的在途标的物，除当事人另有约定的以外，毁损、灭失 的风险自（ ）时起由买受人承担。", "options": {"A": "合同成立", "B": "标的物交付", "C": "合同生效", "D": "支付货款"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是标的物毁损灭失风险的承担。出卖人出卖交由承运人运输的在途标的物，除当事 人另有约定的以外，毁损、灭失的风险自合同成立时起由买受人承担。参"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "根据《水污染防治法》，企业事业单位发生事故或者其他突发性事件，造成或者可能造成水污染事 故的，应当立即启动本单位的应急预案，采取应急措施，并向（ ）的县级以上地方人民政府或者环境保 护主管部门报告。", "options": {"A": "单位所在地", "B": "污染影响地", "C": "单位等级地", "D": "事故发生地"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是水污染的防治。《水污染防治法》规定，企业 事业单位发生 事故或者其他 突发性 事件，造成或者可能造成水污染 事故的，应当立即启动本单位的应急方案，采取应急措施，并向 事故发生地 的县级以上地方人民政府或者环境保护主管部 门报告。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "根据《绿色施工导则》，处于基坑降水阶段的工地，宜优先采用（ ）作为混凝土搅拌用水、养护 用水、冲洗用水和部分生活用水。", "options": {"A": "地下水", "B": "市政自来水", "C": "雨水", "D": "中水"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是施工节能的规定。处于基坑降水阶段的工地，宜优先采用地下水作为混凝土搅拌 用水、养护用水、冲洗用水和部分生活用水。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "关于施工发现文物报告和保护的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "在进行建设工程中发现的文物属于国家所有，在农业生产中发现的文物属于集体所有", "B": "确因建设工期紧迫或者有自然破坏危险，对古文化遗址、古墓葬急需进行抢救发掘的，由县级人民政 府文物行政部门组织发掘，并同时补办审批手续", "C": "在集体组织所有的土地下发现埋藏的文物，集体组织可以自行挖掘", "D": "特别重要的建设工程范围内的考古调查、勘探、发掘，由国务院文物行政主管部门组织实施"}, "answer": " D ", "solution": "P204-205"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于在文物保护单位保护范围和建设控制地带内从事建设活动的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "文物保护单位的保护 范围内及其周边的一定区域不得进行爆破作业", "B": "在全国重点文物保护单位的保护范围内进行爆破作业，必须经国务院批准", "C": "因特殊情况需要在文物保护单位的保护范围内进行爆破作业的， 应经核定公布该文物保护单位的人民 政府批准", "D": "在省、自治区、直辖市重点文物保护单位的保护范围内进行爆破作业的，必须经国务院文物行政部门 批准"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是在文物保护单位保护范围和建设控制地带施工的规定。《文物保护法》规定，文 物保护单位的保护范围内不得进行其他建设工程或者爆破、钻探、 挖掘等作业。但是，因特殊情况 需要在 文物保护单位的保护范围内进行其他建设工程或者 爆破、 钻探、挖掘等作业的，必须保文物保护单位的安 全，并经 核定公布该文物保护单位的人民政府批准，在批准前应当征得上一级人民政府文物行政部 门同意； 在全国重点文物保护单位的保护范围内进行其他建设工程或者 爆破、钻探、挖掘等作业的，必须经省、自治 区、直辖市人民政府批准，在批准前应当征得国务院文物行政部 门同意。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "关于建筑施工企业安全生产许可证的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "申请补办安全生产许可证应当在公众媒体上声明原许可证作废", "B": "未取得安全生产许可证从事施工活动不会产生民事责任", "C": "只有经过再次审查，安全生产许可证有 效期才可能延期", "D": "施工企业是否具有安全生产许可证不影响施工许可证的核发"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是安全生产许可证的有效期和政府监管的规定。 建筑施工企业遗失安全生产许可证， 应当立即向原安全生产许可证颁发管理机关报告， 并在公众媒体上声明作废后，方可申请补办， A正确； 《安 全生产许可证条例》规定，未取得安全生产许可证擅自进行生产的，责令停止生产，没收违法所得并罚款， B错误；企业在安全生产许可证有效期内，严格遵守有关安全生产的法律法 规，安全生产许可证有效期延期 3年，C错误；建筑施工企业未取得安全生产 许可证的，不得从事建筑施工活动， D错误。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《建筑施工企业负责人及项目负责人施工现场带班暂行办法》，项目负责人每月带班生产时间 不得少于本月施工时间的（ ）。", "options": {"A": "80%", "B": "70%", "C": "60%", "D": "50%"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是施工单位项目负责人施工 现场带班制度。项目负责人每月带班生产时间不得少于 本月施工时间的 80%。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，注册执业人员未执行工程建设强制性标准的，可责令其停止 执业（ ）", "options": {"A": "1个月以上 3个月以下", "B": "3个月以上 1年以下", "C": "3个月以上 2年以下", "D": "6个月以上 1年以下"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是施工管理人员违法行为应承担的法律责任。注册执业人员未执行法律、法规 和工 程建设强制性标准的，责令停止执业 3个月以上 1年以下：情节严重的，吊销执业资格证书， 5年内不予注 册；造成重大安全事故的，终身不予注册；构成犯罪的，依 照刑法有关规定追究刑事责任。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "对于超过一定规模的危险性较大的分部分项工程专项方案，应由（ ）组织召开专家论证会。", "options": {"A": "安全监督管理机构", "B": "施工单位", "C": "建设单位", "D": "监理单位"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是编制安全专项施工方案。对于超过一定规模的危险性较大的分部分项工程，施工 单位应当组织专家对专项方案进行论证。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "特种设备使用单位应当按照安全技术规范要求，在检验合格有效期届满前（ ）向特种设备检测机 构提出定期检验要求。", "options": {"A": "5天", "B": "15天", "C": "20天", "D": "一个月"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是特种设备安全管理。特种设备使用单位应当按照安全技术规范的要求，在检验合 格有效期届满前 1个月向特种设备检验机构提出定期检验要求。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某施工企业职工在工程施工中受伤，职工认为应属于工伤，用人单位不认为是工伤的，则应由（ ） 承担举证责任。", "options": {"A": "职工本人", "B": "工商治疗机构", "C": "用人单位", "D": "社会保险行政部门"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是工伤保险的规定。《工伤保险条例》第十 A条第二款规定，职工或者其直系 亲属 认为是工伤，用人单位不 认为是工伤的，由用人单位承担举证责任。 1"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某施工企业承揽拆除旧体育馆工程，作业过程中，体育馆屋顶突然坍塌，压死 2人，重伤 11人，根 据《生产安全事故报告和调查处理条例》，该事故属于（ ）。", "options": {"A": "特别重点事故", "B": "重大事故", "C": "一般事故", "D": "较大事故"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是生产安全事故的等级划分。较大事故：是 指造成3人 以上10人以下死亡，或者 10人以上50人以下重伤，或者 1000万元以上 5000万元以下直接经济损 失的事故。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "根据《安全生产事故报告和调查处理条例》，建筑工地事故发生后，事故现场有关人员应当立即向 （ ）报告。", "options": {"A": "业主单位负责人", "B": "事故发生地县级以上人民政府安全生产监督管理部门", "C": "事故发生地省级以上人民政府安全生产监督管理部门", "D": "本单位负责人"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是施工生产安全 事故报告的基本要求。 《生产安全軎故报告和调査处理条例》规定， 事故发生后， 事故现场有关人员应当立 即向本单位负责人报告。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，出租单位在签订机械设备租赁合同时，应当出具（ ）。", "options": {"A": "购货发票", "B": "检测合格证明", "C": "产品使用说明书", "D": "相应的图片"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是出租机械设备和施工机具及配件单位的安全责任。出租单位应当在签订的建筑起 重机械租赁合同中，明确租赁双方的安全责任，并出具建筑起重机械特种设备制造许可证、产品合格证、制 造监督检验证明、备案证明和自检合格证明，提交安装使用说明书。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，国家对严重 危及施工安全的工艺、设备、材料实行淘汰制度， 具体目录由（ ）制定并公布。", "options": {"A": "国务院建设行政主管部门", "B": "国务院建设行政主管部门会同国务院其他有关部门", "C": "省级以上人民政府建设行政主管部门", "D": "国务院发展与改革委员会会同国务院其他有关部门"}, "answer": " B", "solution": "P268"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "施工过程中，建设单位违反规定提出降低工程质量要求时，施工企业应当（ ）。", "options": {"A": "予以拒绝", "B": "征得设计单位同意", "C": "征得监理单位同意", "D": "与相关各方协商一致"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是工程建设强制性标准实施的规定。建筑设计单位和建筑施工企业对建设单位违反 规定提出的降低工程质量的要求，应当予以拒绝。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "甲总承包单位与乙分包单位依法签订了专业工程分包合同，在建设单位组织竣工验收时，发现该专 业工程质量不合格。关于该专业工程质量责任的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "乙就分包工程对建设单位承担全部法律责任", "B": "甲就分包工程对建设单位承担全部法律责任", "C": "甲和乙就分包工程对建设单位承担连带责任", "D": "甲对建设单位承担主要责任，乙承担补充责任"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是对施工 质量负责和总分包单位的质 量责任。总承包单位依法将建设工程分包给其 他单位的，分包单位应当按照分包合同的约定对其分包工程的质 量向总承包单位资责，总承包单位与分包单 位对分包工程的质 量承担连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "根据 《建设工程质量管理条例》 ， 施工单位在隐蔽工程实施隐蔽前， 应通知参加的单位和机构有 （ ）。", "options": {"A": "监理单位和检测机构", "B": "建设单位和检测机构", "C": "建设单位和建设工程质量监督机构", "D": "监理单位和建设工程质量鉴定机构"}, "answer": " C", "solution": "P281"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于建设工程监理的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "我国的工程监理主要是对工程的施工结果进行监督", "B": "监理单位与承包该工程的施工单位应为行政隶属关系", "C": "建设单位有权决定是否委托工程监理单位进行监理", "D": "建设单位须将工程委托给具有相应资质等级的监理单位"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是工程监理单位相关的质量责任和义务。选项 A，监理也需要旁站，即对工程中有 关地基和结构安全的关键工序和关键施工过程，进行连续不断地监督检查或检验的监理活动，有时甚至要连 续跟班监理，所以 A错误；工程监理单位与被监理工程的施工承包单位有隶属关系或者其他利害关系的，不 得承担该项建设工程的监理业务，所以 B错误；依法需要实行监理的工程，必须依法委托单位进行监理， C 错误；实行监理的建设工程，建设单位应当委托具有相应资质等级的工程监 理单位进行监理，也可以委托具 有工程监理相应资质等级并与被监理工程的施工承包单位没有隶属关系或者其他利害关系的该工程的设计 单位进行监理， D正确。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，建设工程竣工验收应由（ ）组织。", "options": {"A": "施工单位", "B": "监理单位", "C": "设计单位", "D": "建设单位"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是建设工程 竣工验收 的主体。《建设工程质 量管理条例》规定，建设单位收到建设 工程竣工报告后，应当组织设计、施工、工程监理等有关单位进行 竣工验收。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "根据 《建设工程质量管理条例》 ， 建设工程承包单位应当向建设单位出具质量保修书的时间是 （ ）。", "options": {"A": "竣工验收时", "B": "竣工验收合格后", "C": "提交竣工验收报告时", "D": "交付使用时"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是建设工程质量保修书。《建设工程质量管理条例》规定，建设工程承包单位在向 建设单位提交工程 竣工验收 报告时，应当向建设单位出具质 量保修书。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "根据《建设工程质量保证金管理暂行办法》，全部或部分使用政府投资的建设项目，按工程价款结 算总额（ ）左右的比例预留保证金。", "options": {"A": "3%", "B": "5%", "C": "10%", "D": "15%"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是质重责任的损失赔偿。全部或者部分使用政府投资的建设项目，按工程价款结 算 总额5%左右的比例 预留保证金。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "根据《民法通则》及相关司法解释，当事人对债权请求权提出的诉讼时效抗辩，法院予以支持的是 （ ）。", "options": {"A": "兑付国债本息请求权", "B": "支付存款本金及利息请求权", "C": "基于合同的违约金请求权", "D": "基于投资关系产生的缴付出资请求权"}, "answer": " C", "solution": "P323"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "仲裁协议应当具备的内容是（ ）。", "options": {"A": "仲裁事项、仲裁员、选定的仲裁委员会", "B": "请求仲裁的意思表示、选定的仲裁委员会、仲裁事项", "C": "仲裁事项、仲裁规则、选定的仲裁委员会", "D": "仲裁事项、仲裁地点、仲裁规则"}, "answer": " B", "solution": "P335"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《仲裁法》，合议仲裁庭作出仲裁裁决应当（ ）。", "options": {"A": "按照首席仲裁员的意见作出", "B": "按照多数仲裁员的意见作出", "C": "按照仲裁委员会主任的意见作出", "D": "按照首席仲裁员和仲裁委员会主任的共同意见作出"}, "answer": " B", "solution": "P339"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "根据《行政诉讼法》，因不动产提起的行政诉讼，由（ ）人民法院管辖。", "options": {"A": "原告住所地", "B": "被告住所地", "C": "由原告选择被告住所地或不动产所在地", "D": "不动产所在地"}, "answer": " D", "solution": "P356"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某施工企业与一仓储中心签订了仓储合同,合同约定:签约后一周内交付货物,届时合同生效。施工企业有 权?……提取或…?提取货物,关于该仓储合同的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "该仓储合同签订即生效,不以交付为要件", "B": "如施工企业逾期提货，其有权拒绝仓储中心加收仓储费", "C": "该施工企业向仓储中心交付货物时合同生效", "D": "如施工企业提前提货,则有权要求仓储中心减收仓储费"}, "answer": "C", "solution": "超纲：附生效条件合同"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于建筑施工企业安全生产许可证的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "未取得安全生产许可证从事施工活动不会产生行政责任", "B": "申请补办安全生产许可证应当在公众媒体上声明原许可证作废", "C": "只有经过再次审查,安全生产许可证有效期才可能延期", "D": "施工企业是否具有安全生产许可证不影响施工许可证的核发"}, "answer": "B", "solution": "P221"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "甲建设单位拖欠乙施工企业工程款,乙发函催告甲还款。乙的催告行为在提起诉讼时产生的效果是（）。", "options": {"A": "诉讼时效的中止", "B": "诉讼时效的中断", "C": "诉讼时效的延长", "D": "改变法定时效期间"}, "answer": "B", "solution": "P345"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建设工程质量保修的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "不同类型的建设工程,质量保修范围不同", "B": "合同约定的保修期不能高于法定保修期限", "C": "工程的合理使用年限与施工企业的质量责任年限无关", "D": "建设工程保修期的起始日是工程实际竣工之日"}, "answer": "A", "solution": "P325"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于建设工程未经竣工验收,发包人擅自使用后又以使用部分质量不符合约定为由主持权利的说法,正确 的是（）。", "options": {"A": "发包人以装饰工程质量不符合约定主张索赔的,应予支持", "B": "凡不符合合同约定或者验收规范的工程质量问题,承包人均应当承担责任", "C": "承包人应当在工程的合理使用寿命内对地基基础和主体结构质量承担责任", "D": "承包人的保修责任可以免除"}, "answer": "C", "solution": "P322"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "甲施工企业误将应支付给乙供应商的贷款支付给了丙供应商。关于该笔贷款的返还,丙与甲间债的产生根 据属于（）。", "options": {"A": "不当得利", "B": "侵权", "C": "合同", "D": "无因管理"}, "answer": "A", "solution": "P24"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于民事诉讼中简易程序的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "第一审民事案件和第二审民事案件的审理均可适用简易程序", "B": "基层人民法院审理的民事案件，当事人双方可以约定适用简易程序", "C": "简易程序应当在立案之日起6个月内审结", "D": "简易程序的审理期限由本院院长批准可以延长"}, "answer": "B", "solution": "P346~347"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某设计院指派本院工程师张某建设单位设计住宅楼，设计合同中没有约定设计图著作权的归属，该设计 图的著作权属于（）。", "options": {"A": "张某", "B": "设计院", "C": "建设单位", "D": "建设单位和设计院共同所有"}, "answer": "B", "solution": "P31"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于保险索赔的说法,正确的是()", "options": {"A": "保险事故发生后,索赔时仪器被保险人向保险人提供与确认保险事故有关的证明和资料", "B": "保险单上载明的保险财产没有全部损失,但其损害程度已无法修理,只能按照部分损坏进行索赔", "C": "保险事故发生后,应当及时通如保险人", "D": "如果一个建设工程项目,同时由多家保险人承保。则应当平均分配赔偿金额"}, "answer": "C", "solution": "P42"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "某施工企业与预制构件厂签订了预制构件加工合同,构件加工过程中施工企业要求变更构件设计,对方同 意变更。但加工构件超过60%时,该施工企业提出解除合同。关于该施工企业权利的说法。正确的是()。", "options": {"A": "可随时解除合同", "B": "享有留置权", "C": "不得单方变更设计", "D": "可请求法院撒销合同"}, "answer": "A", "solution": "P169"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于工程建设强制性标准的说法,正确的是()。", "options": {"A": "工程建设标准批准部门应当对工程项目执行强制性标准情况进行监督检查", "B": "工程建设强制性标准都是关于工程质量的强制性条文", "C": "工程建设中拟采用的新技术、新材料,可不受强制性标准的限制", "D": "工程建设中采用国际标准或者国外标准,可不受强制性标准的限制"}, "answer": "A", "solution": "P292"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《全国建筑市场各方主体不良行为记录认定标准》,关于施工企业不良行为记录的说法,正确的是()。", "options": {"A": "超越本单位资质承揽工程的行为属于承揽业务不良行为", "B": "工程竣工验收后,不向建设单位出具质量保证书的行为属于工程安全不良行为", "C": "委托不具有相应资质的单位承担施工现场拆卸施工起重机械的行为属于资质不良行为", "D": "将承包的工程转包或违法分包的行为属于承揽业务不良行为"}, "answer": "D", "solution": "P114"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "甲施工企业与乙劳务派遗公司订立劳务派遑协议，由乙向甲派追员工丁某，,关于该用工关系的说法， 正确的是()。", "options": {"A": "丁某工作时因工受伤,甲应当申请工伤认定", "B": "在派追期间,甲被宣告破产,可以将丁某退回乙", "C": "乙应当对丁某进行工作岗位所必需的培训", "D": "在派追期间,丁被退回的,乙不再向其支付劳动报酬"}, "answer": "B", "solution": "P153"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》,除了交通事故、火灾事故外的其他事故造成的伤亡人数发 生变化的,应当自事故发生()起及时补报。", "options": {"A": "60日", "B": "50日", "C": "40日", "D": "30日"}, "answer": "D", "solution": "P268"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于人身保险合同的说法,正确的是()。", "options": {"A": "人身保险的投标人在保险事故发生时,应当对被保险人具有保险利益", "B": "人身保险合同的投保人应当一次性支付全部保险费", "C": "保险人对人寿保险的保险费,不得用诉讼方式要求投保人支付", "D": "人身保险合同的投保人不可以为受益人"}, "answer": "C", "solution": "P41"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据建筑节能的有关规定合同约定由建设单位采购墙体材料、保温材料、门窗、采暖制冷系统和照明设 备的,建设单位应当保证其符合()要求。", "options": {"A": "企业标准", "B": "地方标准", "C": "施工图设计文件", "D": "建筑节能任意性标准"}, "answer": "C", "solution": "P206"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "关于行政行为特征的说法正确的是()。", "options": {"A": "行政行为具有自愿性", "B": "实施行政行为具有单方意志性", "C": "行政行为具有不可裁量性", "D": "行政行为不属于执法行为"}, "answer": "B", "solution": "P330"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "甲建设单位与乙施工企业在施工合同中约定因合同所发生的争议,提交A仲裁委员会仲裁。后双方对仲 裁协议的效力有异议，甲请求A仲裁委员会作出决定,但乙请求人民法院作出裁定,该案中仲裁协议效力的确 认权属于()。", "options": {"A": "A仲裁委员会所在地的基层人民法院", "B": "仲裁协议签订地的中级人民法院", "C": "仲裁协议签订地的基层人民法院", "D": "A仲裁委员会所在地的中级人民法院"}, "answer": "D", "solution": "P359"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于在文物保护单位和建设控制地带内从事建设活动的说法,正确的是()。", "options": {"A": "文物保护单位的保护范围内及其周边的一定区城不得进行挖掘作业", "B": "在全国重点文物保护单位的保护范围内进行挖掘作业,必须经国务院批准", "C": "在省、自治区、直辖市重点文物保护单位的保护范围内进行挖掘作业的,必须经国务院文物行政主管部门 同意", "D": "因特殊情况需要在文物保护单位的保护范围内进行挖掘作业的,应经核定公布该文物保护单位的人民政府 批准,并在批准前征得上一级人民政府文物行政主管部门同意"}, "answer": "D", "solution": "P216"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "建筑物倒場造成他人损害的,由()承担连带责任", "options": {"A": "所有人和建设单位", "B": "使用人和建设单位", "C": "建设单位和施工企业", "D": "管理人和施工企业"}, "answer": "C", "solution": "P24"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "施工企业为建造师提供虚假申报材料申请注册的，可能承担的行政麦任是（）。", "options": {"A": "取消投标资格", "B": "降低资质等级", "C": "责令限期改正", "D": "吊销企业资质证书"}, "answer": "C", "solution": "P80"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据《建设工程质量管理条例》,关于设计单位权利的说法,正确的是（）", "options": {"A": "为节约投資成本,设计单位可不依据勘察成果文件进行设计", "B": "设计单位有权将所承揽的工程交由资质等级更高的设计单位完成", "C": "有特殊要求的专用设备,设计单位可以指定生产厂商或供应商", "D": "设计深度由设计单位酌定"}, "answer": "C", "solution": "P309"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "根据《水污染防治法》,关于施工现场水污染防治的说法,正确的是()", "options": {"A": "禁止利用无防渗漏措施的沟渠输送含有毒污染物的废水", "B": "在具有特殊经济文化价值的水体保护区内,禁止设置排污口", "C": "禁止向水体排放含低放射性物质的废水", "D": "禁止向水体排放生活污水"}, "answer": "A", "solution": "P196"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "位于甲省的某项目产生大量建筑垃圾,经协商可转移至乙省某地墳埋,但需要途经丙省辖区。关于该固体 废物转移的说法,正确的是()。", "options": {"A": "应当向甲省环保部门报告并经丙省环保部门同意", "B": "应当向甲省环保部门报告并经乙省环保部门同意", "C": "应当向乙省环保部门报告并经丙省环保部门同意", "D": "应当向丙省环保部门报告并经甲省环保部门同意"}, "answer": "B", "solution": "教"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于工程建设中民事责任承担的说法,正确的是()。", "options": {"A": "发包人按照“折价返还”的规则支付工程价款应当按照当地市场价格", "B": "承担民事责任的方式多样,可以单独适用,也可以合并适用", "C": "施工合同中承担民事责任是行政处罚的前提", "D": "罚款是民事责任的承担方式之"}, "answer": "B", "solution": "P47"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "经有关部门依法办理批准手续后,可以在历史文化名城名镇名村保护范围内进行的活动是（）。", "options": {"A": "修建生产储存腐蚀性物品的仓库", "B": "占用保护规划确定保留的道路", "C": "改变园林绿地、河湖水系等自然状态的活动", "D": "在历史建筑上刻划"}, "answer": "C", "solution": "215"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《担保法》,债务人不履行债务,债权人有留置权的是（）。", "options": {"A": "施工合同", "B": "买卖合同", "C": "运输合同", "D": "租赁合同"}, "answer": "C", "solution": "P40"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《物权法》建设用地使用权自()时设立。", "options": {"A": "划拨", "B": "登记", "C": "支付出让金", "D": "转让"}, "answer": "B", "solution": "P21"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "建设单位办理工程项目质量监督手续应在()。", "options": {"A": "领取建设工程规划许可证之前", "B": "领取建设用地规划许可证之前", "C": "中标通知书发出后签订施工合同之前", "D": "领取施工许可证或力理开工报告之前"}, "answer": "D", "solution": "教"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于企业申请资质条件中“净资产”的说法,正确的是()。", "options": {"A": "是指企业拥有的资产", "B": "是指企业的注册资本金", "C": "应当以企业申请资质前3年度财务报表中净资产的平均额为准", "D": "即所有者权益"}, "answer": "D", "solution": "P60"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "根据《建设工程安全生产管理集例》,不属于施工总承包单位应承担的生产责任的是（）", "options": {"A": "统一组织编制建设工程生产安全应急救援预案", "B": "负责向有关部门上报施工生产安全事故", "C": "自行完成建设工程主体结构的施工", "D": "施工总承包单位与分包单位间约定责任与法定责任相抵触时,以约定责任为准"}, "answer": "D", "solution": "P230"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于行政许可的说法,正确的是()", "options": {"A": "部门规章可以设定行政许可", "B": "行政机关在实施行政许可时,一律进行听证", "C": "行政许可可以延续,但是不得变更行政许可事项", "D": "行政许可可以统一办理或者联合办理"}, "answer": "D", "solution": "P373"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于上位法与下位法法律效力的说法,正确的是()。", "options": {"A": "《招标投标法实施条例》高于《招标公告发布暂行办法》", "B": "《建设工程质量管理条例》高于《建筑法》", "C": "《建筑业企业资质管理规定》高于《外商投资建筑业企业管理规定》", "D": "《建设工程勘察设计管理条例》高于《城市房地产开发经营管理条例》"}, "answer": "A", "solution": "P6"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "乙施工企业向甲建设单位主张支工程款,甲以工程质量不合格为由拒绝支付，乙将其工程款的债权转让给 丙并通知了甲。丙向甲主张该债权时,甲仍以质量原因拒绝支付。关于该案中债权转让的说法,正确的是()。", "options": {"A": "乙的债权属于法定不得转让的债权", "B": "甲可以向丙行使因质量原因拒绝支付的抗辩", "C": "乙转让债权应当经过甲同意", "D": "乙转让债权的通知可以不用通知甲"}, "answer": "B", "solution": "P138"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于工程再分包的说法,正确的是()", "options": {"A": "专业分包单位可将其承包的专业工程再分包", "B": "专业分包单位不得将其承包工程中的非劳务作业部分再分包", "C": "劳务分包单位可以将其承包的劳务工作再分包", "D": "专业分包单位可以将非主体、非关键性的工作再分包给他人"}, "answer": "B", "solution": "P110"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "关于建设工程超过合理使用年限后需要继续使用的说法,正确的是()。", "options": {"A": "经过勘察、设计单位鉴定后,必须在设计文件中重新界定使用期", "B": "建设工程超过合理使用年限后需要继续使用的,产权所有人应当委托原勘察、设计单位鉴定", "C": "根据鉴定结果采取加固、维修等措施的,需经原施工企业进行加、维修和补强", "D": "不经鉴定、加固等而违法继续使用造成损失的,由产权所有人和原施工企业承担连带责任"}, "answer": "A", "solution": "P326"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《招标投标违法行为记录公告暂行办法》,关于建筑市场诚信行为公告的说法,正确的是()。", "options": {"A": "招标投标违法行为记录公告在任何情况下都不得公开涉及国家秘密、商业秘密和个人隐私的记录", "B": "对于取消担任评标委员会成员资格的行政处理决定应当给予公告", "C": "被公告的招标投标当事人认为公告记录与行政处理决定的相关内容不符的,可向公告部门提出书面更正申 请,公告部门应在接到申请后停止公告", "D": "行政处理决定在被行政复议或行政诉讼期间,公告部门应暂停对违法行为记录的公告"}, "answer": "B", "solution": "P116"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某设备租赁公司将一台已经出租给某劳务公司的钢筋切割机转让给某施工企业,该切割机租赁还有3个 月到期。转让合同约定当切割机租赁期限结束时劳务公司将其交付绐该施工企业。该买卖合同中切割机的交 付方式为()。", "options": {"A": "简易交付", "B": "拟制交付", "C": "指示交付", "D": "占有改定"}, "answer": "C", "solution": "P171"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "关于确定中标人的说法,正确的是()。", "options": {"A": "投标人不得授权评标委员会直接确定中标人", "B": "排名第一的中标候选人放弃中标的,招标人必须重新招标", "C": "确定中标人选,招标人可以就投标价格与投标人进行谈判", "D": "国有资金占控殷地位的依法必须进行招标的项目,招标人应当确定排名第一的中标候选人为中标人"}, "answer": "D", "solution": "P98"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "施工企业在施工过程中发现设计文件和图纸有差错的,应当()", "options": {"A": "继续按设计文件和图纸施工", "B": "对设计文件和图纸进行修改,按修改后的设计文件和图纸进行施工", "C": "对设计文件和图纸进行修改,征得设计单位同意后按修改后的设计文件和图纸进行施工及时提出意见和建 议", "D": "及时提出意见和建议"}, "answer": "D", "solution": "P296"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "可以撒销建筑业企业资质的情形是()", "options": {"A": "企业取得资质后不再符合相应资质条件的", "B": "企业取得资质后发生重大安全事故的", "C": "资质许可机关违反法定程序准予资质许可的", "D": "资质证书有效期到期后未及时办理续期手续的"}, "answer": "C", "solution": "P65"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《消防法》,除人员密集的大型场所和特殊工程以外的一般建设工程消防验收,（）。", "options": {"A": "施工企业应当向公安机关消防机构申请消防验收", "B": "建设单位应当先行备案后,方可进行消防验收", "C": "建设单位在验收后应当报公安机关消防机构备案", "D": "可以不经过消防验收,由公安机关消防机构进行抽查"}, "answer": "C", "solution": "P316"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": ".2014年6月10日,某施工企业委托某专利事务所申请发专利。6月12日**专利事务所向国家专利局邮寄 申请文件,6月15日国家专利局收到该文件。****年6月16日,国家专利局作出授予发明专利权的决定并予 以公告。该专****满的期限是()", "options": {"A": "2024年6月12日", "B": "2024年6月15日", "C": "2034年6月12日", "D": "2035年6月16日"}, "answer": "C", "solution": "P28"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "关于联合体共同承包的说法,正确的是()", "options": {"A": "联合体中标的,联合体各方就中标项目向招标人承担连带责任", "B": "联合共同承包适应范围为大型且结构复杂的建筑工程", "C": "两个以上不同资质等级的单位实行联合体共同承包的,应当按照资质等级高的单位的业务许可范围承揽工 程", "D": "联合体中标的,联合体各方应分别与招标人签订合同"}, "answer": "A", "solution": "P97"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《建设施工企业安全生产许可证管理规定》,关于已取得安全生产许可证的建筑施工企业发生重大 安全事故所产生的法律**说法,正确的是()", "options": {"A": "*拟安全生产许可证并限期整顿 B令停止生产,并处罚款", "C": "撒销安全生产许可证", "D": "吊销安全生产许可证"}, "answer": "A", "solution": "P223"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "在同一法律体系中,根据一定的标准和原则制定的同类法律规范的总称是（）", "options": {"A": "法律形式", "B": "法律部门", "C": "法律规章", "D": "法律制度"}, "answer": "B", "solution": "P1"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "安装、拆卸施工起重机械,应当编制拆装方案、制定安全施工措施,并由()对现场实施全过程监督。", "options": {"A": "施工企业负责项目管理的技术负责人", "B": "监理单位负责安全的工程师", "C": "出租单位生产管理人员", "D": "安装、拆卸单位的专业技术人员"}, "answer": "D", "solution": "P282"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于工程总承包的说法,正确的是()", "options": {"A": "采购-施工总承包（P-C）是指工程总承包企业按照合同约定,承担工程项目采购和施工,并对承包工程的采 购和施工的质量、安全、工期、造价负责", "B": "工程总承包是指发包人将全部施工任务发包给具有工程总承包资质的企由该企业按照合同的约定向建设 单位负责,承包完成施工任务", "C": "设计采购施工总承包（EPC）是指工程总承包企业按照合同约定,承担工程目设计和施工,并对承包工程的 设计和施工的质量、安全、工期、造价负责", "D": "交钥匙总承包的施工必须由总承包企业自行完成"}, "answer": "A", "solution": "P106"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "甲建设单位与乙施工单位签订了施工合同,由丙公司为甲出具工程款的支付担保,担保方式为一般保证。 甲到期未能支付工程款,乙应当要求()。", "options": {"A": "丙先行代为清偿", "B": "甲和丙**支付", "C": "甲先行支付", "D": "甲和丙**支付"}, "answer": "C", "solution": "P37"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "关于评标规则的说法,正确的是()。", "options": {"A": "评标委员会成员的名单可在开标前予以公布", "B": "投标文件未经投标单位盖章和负责人签字的，评标委员会应当否决其投标", "C": "招标项目的标底应当在中标结果确定前公布", "D": "评标委员会确定的中标候选人至少3个,并标明顺序"}, "answer": "B", "solution": "P89"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》,在施工现场使用的装配式活动**,应当具有（）", "options": {"A": "销售许可证", "B": "安装许可证", "C": "产品合格证", "D": "安全许可证"}, "answer": "C", "solution": "P244"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "注册建造师担任施项目负责人,在其承建的工程项目竣工验收手续办结前,可以变更注册至另一个企业的 情形是()。", "options": {"A": "同一工程分期施工", "B": "发包方同意更换项目负责人", "C": "承包方同意更换项目负责人", "D": "停工超过120天承包方认为需要调整的"}, "answer": "B", "solution": "P77"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "在公布了国家标准或行业标准之后,相应的地方标准（）", "options": {"A": "予以修订", "B": "继续有效", "C": "应当复审", "D": "即行废止"}, "answer": "D", "solution": "P288"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "关于施工许可制度的说法中,正确的是()。", "options": {"A": "中止施工满1年经核验不符合条件的,应当收回其施工许可证", "B": "领取施工许可证后因故不能按期竣工超过6个月的,施工许可证自行废止**", "C": "因故中止施工,恢复施工后1个月内应向发证机关报告", "D": "批准开工报告的工程因故中止施工的,应当重新办理批准手续"}, "answer": "A", "solution": "P57"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": ".2017年3月1日甲施工企业向乙钢材商发出采购单购买一批钢材。要求乙在3月5日前承诺。3月1日, 乙收到甲的采购单,3月2日,甲再次发函至乙取消本次采购。乙收到两份函件后,3月4日，乙发函至甲表示 同意履行3月1日的采购单。关于该案的说法，正确的是（）", "options": {"A": "甲3月2日的行为属于要约邀请", "B": "乙3月4日的行为属于新要约", "C": "甲的要约已经撤销", "D": "甲乙之间买卖合同成立"}, "answer": "D", "solution": "P122"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于代理的说法,正确的是()", "options": {"A": "作为被代理人的法人终止，委托代理终止", "B": "代理涉及被代理人和代理人两方当事人", "C": "民事法律行为的委托代理必须采用书面形式", "D": "代理人明知被委托代理的事项违法仍进行代理的,代理人承担全部民事责任"}, "answer": "A", "solution": "P13-18"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "关于行政调解的说法。正确的是()", "options": {"A": "行政调解属于诉讼内调解", "B": "行政调解达成的协议具有强制约束力", "C": "行政调解应当事人的申请方可启动", "D": "行政机关可以对不属于其职权管辖范围内的纠纷进行调解"}, "answer": "C", "solution": "P365"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "关于建设工程返修的说法,正确的是()", "options": {"A": "建设工程返修不包括竣工验收不合格的情形", "B": "对竣工验收不合格的建设工程,若非施工企业原因造成的,施工企业不负责返修", "C": "对施工中出现质量问题的建设工程,无论是否施工企业原因造成的,施工企业都应负责返修", "D": "对竣工验收不合格的建设工程,若是施工企业原因造成的,施工企业负责有偿返修"}, "answer": "C", "solution": "P299"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "根据《建筑工程安全防护、文明施工措施费用及使用管理规定》,对建筑工程安全防护、文明施工措施费 用的使用负总责的单位是()。", "options": {"A": "监理单位", "B": "建设单位", "C": "总承包单位", "D": "分包单位"}, "answer": "C", "solution": "P248"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释》。关于解决工程价款结 算争议的说法,正确的是()", "options": {"A": "欠付工程款的利息从当事人起诉之日起算", "B": "当事人约定垫资利息,承包人请求按照约定支付利息的,不予支持", "C": "建设工程承包人行使优先权的期限自转移占有建设工程之日起计算", "D": "当事人对欠付工程款利息计付标准没有约定的,按照中国人民银行发布的是同期同类贷款利率计息"}, "answer": "D", "solution": "P130-131"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "根据《危险性较大的分部分项工程安全管理办法》实行工程总承包的,对于超过一定规模的危险性较大的 分部分项工程专项方案，应当由()组织召开专家论证会。", "options": {"A": "建设单位", "B": "总承包单位", "C": "设计单位", "D": "分包单位"}, "answer": "B", "solution": "P242"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "在乡、村庄规划区内进行乡村公共设施和公益事业建设时,应当办理()。", "options": {"A": "乡村建设规划许可证", "B": "乡村建设工程规划许可证", "C": "乡村建设用地规划许可证", "D": "土地性质变更登记手续"}, "answer": "A", "solution": "P54"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "乙施工企业租用甲建设单位的设备后擅自将该设备出售给了丙公司,甲知悉此事后,与乙商议以该设备的 转让价格抵消了部分工程款。关于乙丙之间设备买卖合同效力的说法,正确的是()。", "options": {"A": "效力待定", "B": "有效", "C": "部分有效", "D": "可撤销"}, "answer": "B", "solution": "P137 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于建设活动中的民事商事法律关系的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设活动中的民事商事法律关系不是平等主体之间的关系", "B": "建设活动中的民事商事关系主要是非财产关系", "C": "惩罚性责任是建设活动中的民事商事关系的主要责任形式", "D": "在建设活动中，建设单位与施工企业之间的合同关系属于民事商事法律关系"}, "answer": "D", "solution": "建设活动中的民事商事法律关系是平等主体之间的关系；建设活动中的民事商事关系主要是财 产关系；民事商事责任以财产补偿为主要内容，惩罚性责任不是建设活动中的民事商事关系的主要责任形式。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于法的效力层级的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当一般规定与特别规定不一致时，优先适用一般规定", "B": "地方性法规的效力高于本级地方政府规章", "C": "特殊情况下，法律法规可以违背宪法", "D": "行政法规的法律地位仅次于宪法"}, "answer": "B", "solution": "当一般规定与特别规定不一致时，优先适用特别规定；任何情况下，法律法规都不可以违背宪 法；行政法规的法律地位次于宪法和法律。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于表见代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "表见代理属于无权代理，对本人不发生法律效力", "B": "本人承担的表见代理产生的责任后，可以向无权代理人追偿因代理行为而遭受的损失", "C": "表见代理中，由行为人和本人承担连带责任", "D": "第三人明知行为人无权代理仍与之实施民事行为，构成表见代理"}, "answer": "B", "solution": "表见代理对本人产生有权代理的效力；表见代理中，由本人承担责任；第三人明知行为人无权 代理仍与之实施民事行为，不属于善意相对人，不构成表见代理。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于委托代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "委托代理授权必须采用书面形式", "B": "数人为同一事项的代理人，若无特别约定，应当分别行使代理权", "C": "代理人明知代理事项违法仍然实施代理行为，应与被代理人承担连带责任", "D": "被代理人明知代理人的代理行为违法未作反对表示，应由被代理人单独承担责任"}, "answer": "C", "solution": "委托代理授权可以采用书面形式，也可以采用其他形式；数人为同一事项的代理人，若无特别 约定，应当共同行使代理权；被代理人明知代理人的代理行为违法未作反对表示，应由被代理人和代理人承 担连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "甲、乙两单位相邻，甲需经过乙的厂区道路出入，甲乙之间约定甲向乙支付一定的费用，该约定中甲 享有的权利是（）。", "options": {"A": "土地承包经营权", "B": "地役权", "C": "土地使用权", "D": "土地所有权"}, "answer": "B", "solution": "甲为了使用自己不动产的便利按合同约定利用乙不动产的权利，为地役权。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "保证合同的当事人为（）。", "options": {"A": "债权人与保证人", "B": "债权人与债务人", "C": "债务人与保证人", "D": "保证人与被保证人"}, "answer": "A", "solution": "保证人与债权人应当以书面形式订立保证合同。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《民法总则》，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为（）。", "options": {"A": "1年", "B": "2年", "C": "3年", "D": "4年"}, "answer": "C", "solution": "普通民事诉讼时效为3年。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释》，关于竣工工程质量 责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "发包人指定分包人分包专业工程，应由分包人对承包人承担责任", "B": "建设工程未经竣工验收投入使用后，承包人在合理使用寿命内对地基基础工程质量承担民事责任", "C": "建设工程未经竣工验收投入使用，不免除承包人的保修责任", "D": "建设工程竣工时发现的质量问题，如果不是承包人的原因导致的，承包人有权拒绝修复"}, "answer": "B", "solution": "建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用后，又以使用部分质量不符合约定为由主张权利的， 不予支持；但是承包人应当在建设工程的合理使用寿命内对地基基础工程和主体结构质量承担民事责任。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于建设工程合同纠纷和解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "诉前和解成立后，当事人不得任意反悔要求撤销", "B": "诉中和解达成协议的，即可结束全部或部分诉讼程序", "C": "执行中和解达成协议的，即可结束执行程序，且不可恢复", "D": "仲裁中达成和解协议的，视为撤回仲裁申请，且不可反悔"}, "answer": "B", "solution": "诉前和解成立后，如果和解所依据的文件事后发现是伪造或涂改的，当事人对重要争执有重大 误解而达成协议的，都可以要求撤销和解。执行中和解达成协议后，一方当事人不履行和解协议的，人民法 院可以根据对方当事人的申请，恢复对原生效法律文书的执行。当事人达成和解协议，撤回仲裁申请后反悔 的，仍可以根据仲裁协议申请仲裁。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于规划许可证的说法正确的是（）。", "options": {"A": "在乡村规划区内进行公益事业建设无须办理规划许可", "B": "出让土地的建设用地规划许可证由县级以上人民政府审批", "C": "以划拨方式取得土地后应当办理用地规划许可", "D": "建设工程规划类许可证可以向省级人民政府确定的镇人民政府申请办理"}, "answer": "D", "solution": "在乡、村庄规划区内进行乡镇企业、乡村公共设施和公益事业建设的，须核发乡村建设规划许 可证，A错误；出让土地的建设用地规划许可证向城市、县人民政府城乡规划主管部门领取建设用地规划许 可证，B错误；建设单位在领取建设用地规划许可证后，方可向县级以上人民政府土地主管部门申请用地， 经县级以上人民政府审批后，由土地主管部门划拨土地，C错误。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于人身保险合同的说法，正确的是（）", "options": {"A": "保险合同只能由被保险人和保险人签订", "B": "被保险人或受益人必须是投保人", "C": "受益人由被保险人或投保人指定", "D": "保险人可以用诉讼方式要求投保人支付保险费"}, "answer": "C", "solution": "保险合同是投保人与保险人签订的；被保险人，投保人和受益人可以是一个人也可以是不同人； 人身保险保险人不得用诉讼方式要求投保人支付保险费。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于工程总承包的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "工程总承包企业经建设单位同意或根据合同约定，可以直接将工程项目的设计或者施工业务择优分包 给具有相应资质的企业", "B": "建设单位选择工程总承包企业必须依法招标", "C": "工程总承包评标应当采用综合评估法，评审的主要因素包括工程总承包报价、项目管理组织方案、设 计方案和工程业绩等", "D": "工程总承包项目经理必须具备工程建设类注册执业资格和高级工程师技术职称"}, "answer": "A", "solution": "建设单位可以依法采用招标或者直接发包的方式选择工程总承包企业，B错误；工程总承包评 标可以采用综合评估法，评审的主要因素包括工程总承包报价、项目管理组织方案、设计方案、设备采购方 案、施工计划、工程业绩等，C错误；工程总承包项目经理应当取得工程建设类注册执业资格或者高级专业 技术职称，D错误。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "在招标投标中，关于履约保证金的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标文件中不得要求中标人提交履约保证金", "B": "履约保证金是为了保证中标人按照合同约定履行义务，完成中标项目而设立的", "C": "履约保证金的金额没有法律规定的限制，招标人可要求中标人提交任意金额的履约保证金", "D": "不鼓励施工企业以银行保函形式向建设单位提供履约担保"}, "answer": "B", "solution": "招标文件中可以要求中标人提交履约保证金。履约保证金不得超过中标合同金额的10%。引导 承包企业以银行保函或担保公司保函的形式，向建设单位提供履约担保。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于仲裁审理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "仲裁审理，必须开庭审理作出裁决", "B": "涉及当事人商业秘密的案件，当事人不得协议公开审理", "C": "申请人在开庭申理时未经仲裁庭许可中途退庭的，仲钱庭可以缺席裁决", "D": "被申请人提出了反请求，却无正当理由开庭时不到庭的，视为撤回反请求"}, "answer": "D", "solution": "被申请人无正当理由开庭时不到庭的，或在开庭审理时未经仲裁庭许可中途退庭的，仲裁庭可 以进行缺席审理，并作出裁决，如果被申请人提出了反请求，视为撤回反请求。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于中标和签订合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标人应当授权评标委员会直接确定中标人", "B": "招标人与中标人签订合同的标的，价款，质量等主要条款应当与招标文件一致，但履行期限可以另行 协商确定", "C": "中标人应当自中标通知书送达之日起30日内，按照招标文件与投标人订立书面合同", "D": "确定中标人的权利属于招标人"}, "answer": "D", "solution": "招标人可以授权评标委员会直接确定中标人；标的、价款、质量、履行期限都应当与招标文件 和中标人的投标文件一致；中标人应当自中标通知书发出之日起30日内，按照招标文件和中标人的投标文 件与投标人订立书面合同。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "甲为某事业单位的技术人员，取得一级建造师资格证书后，正确的做法是（）。", "options": {"A": "甲不辞职，即可受聘并注册于一个施工企业", "B": "甲不辞职，即可受聘并注册于一个设计企业", "C": "甲辞职后，可以受聘并注册于一个勘察企业", "D": "甲辞职后，只能受聘并注册于一个施工企业"}, "answer": "C", "solution": "取得一级建造师资格证书并受聘于一个建设工程勘察、设计、施工、监理、招标代理等单位的 人员，通过聘用单位提出申请。甲不辞职不可以注册到其他企业，不是只能受聘注册在施工企业。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，关于出租单位出租未经安全性能检测的施工机具及配件的行 政责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "责令限期改正，并处合同价款1倍以上3倍以下的罚款", "B": "责令停业整顿，降低资质等级", "C": "责令限期改正，情节严重的，吊销资质证书", "D": "责令停业整顿，并处5万以上10万以下的罚款"}, "answer": "D", "solution": "出租单位出租未经安全性能检测或者经检测不合格的机械设备和施工机具及配件的，责令停业 整顿，并处5万元以上10万元以下的罚款；造成损失的，依法承担赔偿责任。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "甲施工企业与乙预制构件加工厂签订了承揽合同，合同约定由甲提供所需材料和图纸。关于该合同 主体权利义务的说法，正确的是（）。 A未经甲许可，乙不得留存复制品或技术资料", "options": {"B": "没有约定报酬支付期限的，甲应当先行预付", "C": "因甲提供的图纸不合理导致损失的，甲与乙承相连带责任", "D": "乙发现甲提供的材料不合格，遂自行更换为自己确认合格的材料"}, "answer": "A", "solution": "没有约定报酬支付期限的，双方应先协商。因甲提供的图纸不合理导致损失的，甲来承担责任。 乙发现甲提供的材料不合格，应及时通知甲进行更换。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": ".2017年7月1日，某工程施工过程中发生坍塌事故，造成人员伤亡，次日在救援中找到2具尸体， 另有10人受伤。根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，该事故造成的伤亡人数发生变化应当补报的 最迟日期为（）。", "options": {"A": "2017年7月6日", "B": "2017年7月8日", "C": "2017年7月15日", "D": "2017年7月31日"}, "answer": "D", "solution": "一般事故在30日内进行补报。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《建设程质量管理条例》，建设工程竣工后，组织建设工程竣工验收的主体是（）。", "options": {"A": "建设单位", "B": "建设行政主主管部门", "C": "工程质量监督站", "D": "施工企业"}, "answer": "A", "solution": "建设单位收到建设工程竣工报告后，应当组织设计、施工、工程监理等有关单位进行竣工验收。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于文物保护单位建设控制地带的说法，正确的是（）", "options": {"A": "全国重点文物保护单位的建设控制地带，应经省级人民政府批准", "B": "文物保护单位建设控制地带是指文物保护单位本体", "C": "文物保护单位建设控制地带是指文物保护单位周围一定范围禁止建设项目的区域", "D": "全国重点文物保护单位的建设控制地带由省级人民政府城乡规划行政主管部门划定"}, "answer": "A", "solution": "文物保护单位建设控制地带，是指在文物保护单位的保护范围外，为保护文物保护单位的安全、 环境、历史风貌对建设项目加以限制的区域。全国重点文物保护单位的建设控制地带，经省、自治区，直辖 市人民政府批准，由省、自治区、直辖市人民政府的文物行政主管部门会同城乡规划行政主管部门划定并公 布。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "某工程施工中某水泥厂为施工企业供应水泥，迟延交货一周，延迟交货导致施工企业每天损失0.4 万元，第一天晚上施工企业为减少损失，采取紧急措施共花费1万元，使剩余6天共损失0.7万元。则水泥 厂因违约应向施工企业赔偿的损失为（）。", "options": {"A": "1.1万元", "B": "1.7万元", "C": "2.1万元", "D": "2.8万元"}, "answer": "C", "solution": "0.4+1+0.7=2.1"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某建筑施工企业的安全生产许可证遗失，正确做法是（）。", "options": {"A": "向原安全生产许可证颁发管理机关声明作废并申请补办", "B": "向原安全生产许可证颁发管理机关申请注销后补办", "C": "向原安全生产许可证颁发管理机关声明作废，缴纳罚款后补办", "D": "向原安全生产许可证颁发管理机关报告，并在公众媒体上声明作废后，申请补办"}, "answer": "D", "solution": "遗失安全许可证应报告并在公众媒体上声明作废后补办。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据《绿色施工导则》，临时用电照明设计以满足最低照度为原则，照度不应超过最低照度的（）。", "options": {"A": "10%", "B": "15%", "C": "20%", "D": "30%"}, "answer": "C", "solution": "临时用电照明设计以满足最低照度为原则，照度不应超过最低照度的20%。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于工程合理使用年限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "工程合理使用年限是指工程的地基基础、主体结构能保证在正常情况下安全使用的年限", "B": "设计文件应当符合国家规定的设计深度要求，但不必注明工程合理使用年限", "C": "工程合理使用年限是从工程实际转移占有之日起算", "D": "工程合理使用年限与《合同法》中工程合理使用期限的内涵不一致"}, "answer": "A", "solution": "设计文件应当符合国家规定的设计深度要求，注明工程合理使用年限。工程合理使用年限是从 工程竣工验收合格之日起算。工程合理使用年限与《合同法》中工程合理使用期限的内涵是一致的。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "2017年8月，乙施工企业向甲建设单位主张支付工程款，甲以施工质量不合格为由拒绝支付，2017 年10月15日，乙与丙协商将其50万工程款债权转让给丙公司，同年10月25日，甲接到乙转让债权的通 知，关于该债权转让的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "乙和丙之间的债权转让必须经甲同意", "B": "甲对乙50万债权的抗辩权不得向丙主张", "C": "甲拒绝支付50万工程款，丙可以要求甲和乙承担连带责任", "D": "乙和丙之间的债权转让于2017年10月25日对甲发生效力"}, "answer": "D", "solution": "债权人转让权利应当通知债务人。未经通知，该转让对债务人不发生效力。债务人接到债权转 让通知后，债务人对让与人的抗辩，可以向受让人主张。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《企业安全生产费用提取和使用管理办法》，关于建设工程施工企业安全费用的说法，正确的 是（）。", "options": {"A": "各建设工程类别安全费用提取标准无差别", "B": "施工企业以建筑安装工程造价为计提依据", "C": "施工企业提取的的安全费用不列入工程造价", "D": "施工企业不得提高安全费用的提取标准"}, "answer": "B", "solution": "各建设工程类别安全费用提取标准有差别；施工企业提取的的安全费用列入工程造价；施工企 业根据安全生产实际需要，可适当提高安全费用提取标准。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于仲裁庭组成的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "首席仲裁员应当由仲裁委员会指定", "B": "当事人双方必须各自选定合议仲裁庭中的一名仲裁员", "C": "当事人未在规定期限内选定仲裁员的，由仲裁委员会主任指定", "D": "仲裁庭应当由3名仲裁员组成"}, "answer": "C", "solution": "当事人约定由三名仲裁员组成仲裁庭的，应当各自选定或者各自委托仲裁委员会主任指定一名 仲裁员，第三名仲裁员由当事人共同选定或者共同委托仲裁委员会主任指定。当事人约定一名仲裁员成立仲 裁庭的，应当由当事人共同选定或者共同委托仲裁委员会主任指定仲裁员。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "关于质量保证金预留的说法，正确的是（）", "options": {"A": "缺陷责任期内，非国库集中支付的政府投资项目，保证金必须预留在财政部门", "B": "缺陷责任期内，如发包方被撤销，保证金随交付使用资产一并移交给当地建设行政主管部门统一管理", "C": "缺陷责任期内，实行国库集中支付的政府投资项目，保证金的管理应按照国库集中支付的有关规定执 行", "D": "社会投资项目采用预留保证金方式的，发、承包双方必须将保证金交由第三方金融机构托管"}, "answer": "C", "solution": "缺陷责任期内，如发包方被撤销，保证金随交付使用资产一并移交给使用单位管理；社会投资 项目采用预留保证金方式的，发、承包双方可以约定将保证金交由第三方金融机构托管。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《标准化法》，关于企业标准的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业标准的制定应当经过行业主管部门批准", "B": "企业标准可以高于国家标准", "C": "企业标准应当高于行业标准", "D": "企业标准应当与团体标准相符"}, "answer": "B", "solution": "企业生产的产品没有国家标准和行业标准的，应当制定企业标准，作为组织生产的依据。已有 国家标准或者行业标准的，国家鼓励企业制定严于国家标准或者行业标准的企业标准，在企业内部适用。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "关于招标文件的说法，正确的是（）", "options": {"A": "招标文件的要求不得高于法律规定", "B": "潜在投标人对招标文件有异议的，招标人做出答复前，招标投标活动继续进行", "C": "招标文件中载明的投标有效期从提交投标资格预审文件之日起算", "D": "招标人修改已发出的招标文件，应当以书面形式通知所有招标文件收受人"}, "answer": "D", "solution": "招标文件的要求可以高于法律规定；潜在投标人对招标文件有异议的，招标人做出答复前，暂 停招标投标活动进行；招标文件中载明的投标有效期从提交投标文件的截止之日起算。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "关于仲裁协议效力的说法，正确的是()。", "options": {"A": "仲裁协议独立存在，不受合同变更、撤销、终止、无效等的影响", "B": "口头的仲裁协议对当事人同样有法律约束力", "C": "仲裁协议并不排除法院的司法管辖权", "D": "当事人对仲裁协议效力有异议的，应当请求仲裁委员会作出决定"}, "answer": "A", "solution": "仲裁协议应当采用书面形式，口头方式无效。有效的仲裁协议排除了人民法院对仲裁协议约定 的争议事项的司法管辖权。对仲裁协议效力有异议的，应当在仲裁庭首次开庭前提出。当事人既可以请求仲 裁委员会作出决定，也可以请求人民法院裁定。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于借款合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "借款合同是实践合同", "B": "对支付利息的期限没有约定的，借款期限1年以上的，应当在每届满1年时支付", "C": "自然人之间的借款合同对支付利息没有约定或约定不明确的，视为支付利息", "D": "借贷双方约定的利率超过年利率24%，则该借款的利息约定无效"}, "answer": "B", "solution": "自然人之间的借款合同是实践合同。自然人之间的借款合同对支付利息没有约定或约定不明确 的，视为不支付利息。借贷双方约定的利率超过年利率24%，超过部分无效。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建筑市场诚信行为信息管理办法》，建筑市场诚信行为记录信息的公布期限一般为（）。", "options": {"A": "3个月", "B": "6个月至3年", "C": "3个月至6个月", "D": "6个月至1年"}, "answer": "B", "solution": "建筑市场诚信行为记录信息的公布时间为为行政处罚作出后7日内，公布期限为6个月至3 年；良好行为记录信息公布期限一般为3年。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于债的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "债的内容是债的主体之间的权利义务", "B": "债权人是特定的，债务人是不特定的", "C": "债权是权利人请求义务人为一定行为的权利", "D": "债的客体具有相对性"}, "answer": "A", "solution": "债权人债务人身份都是特定的。债权是权利人请求义务人为或者不为一定行为的权利。债的主 体具有相对性。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《建筑施工企业负责人及项目负责人施工现场带班暂行办法》，关于施工企业负责人施工现场 带班制度的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建筑施工企业负责人，是指企业的法定代表人，总经理，不包括主管质量安全和生产工作的副总工程 师", "B": "建筑施工企业负责人要定期带班检查，每月检查时间不少于其工作日的20%", "C": "有分公司的企业集团负责人因故不能到现场的，可口头委托工程所在地的分公司负责人对施工现场进 行带班检查", "D": "建筑施工企业负责人带班检查时，应认真做好检查记录，并分别在企业和工程项目存档备查"}, "answer": "D", "solution": "企业主要负责人包括法定代表人、总经理（总裁）、分管安全生产的副总经理（副总裁）、分 管生产经营的副总经理（副总裁）、技术负责人、安全总监等。建筑施工企业负责人要定期带班检查，每月 检查时间不少于其工作日的25%。对于有分公司的企业集团，集团负责人因故不能到现场的，可书面委托工 程所在地分公司负责人对施工现场进行带班检查。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《标准化法》，关于团体标准的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "仅供本团体成员约定采用", "B": "由社会团体协调相关市场主体共同制定", "C": "技术要求不得高于强制性国家标准", "D": "应当免费向社会公开标准文本"}, "answer": "B", "solution": "在标准制定主体上，鼓励具备相应能力的学会、协会、商会、联合会等社会组织和产业技术联 盟协调相关市场主体共同制定满足市场和创新需要的标准，供市场自愿选用。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": ".2014年2月1日，某建设单位与某施工企业签订了施工合同，约定开工日期为5月1日。2月10 日该施工企业与保险公司签订了建筑工程一切险保险合同。为保证工期，施工企业于4月20日将建筑材料 运至工地。后因设备原因，工程实际开工日期为5月10日。该建筑工程一切险的保险生效日为（）。", "options": {"A": "2014年2月10日", "B": "2014年4月20日", "C": "2014年5月1日", "D": "2014年5月10日"}, "answer": "B", "solution": "建筑工程一切险起始日：从开工时或材料设备运抵工地时（以先发生者为准）。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "甲租赁公司和乙施工企业签订了融资租赁合同，合同约定甲根据乙的要求向丙施工机械厂购买两台 大型塔吊。关于该合同中当事人义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "甲向乙承担交付塔吊的义务", "B": "丙向甲承担塔吊的瑕疵担保义务", "C": "甲承担塔吊租赁期间的维修义务", "D": "乙向甲履行交付租金的义务"}, "answer": "D", "solution": "出卖人的义务是向承租人交付标的物和物的瑕疵担保。承租人应当履行占有租赁物期间的维修 义务。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "李某研发了一种混凝土添加剂，向国家专利局提出实用新型专利申请，2010年5月12日国家专利 局收到李某的专利申请文件，经过审查，2013年8月16日国家专利局授予李某专利权。该专利权届满的期 限是（）。", "options": {"A": "2020年5月12日", "B": "2023年8月16日", "C": "2030年5月12日", "D": "2033年8月16日"}, "answer": "A", "solution": "实用新型专利权期限为10年，自申请日起计算。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于施工企业返修义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工企业仅对施工中出现质量问题的建设工程负责返修", "B": "非施工企业原因造成的质量问题，相应的损失和返修费用由责任方承担", "C": "施工企业仅对竣工验收不合格的工程负责返修", "D": "对于非施工企业原因造成的质量问题，施工企业不承担返修的义务"}, "answer": "B", "solution": "保修范围保修期限内，施工单位都应当承担维修义务，非施工单位原因造成的质量问题，施工 单位也应当负责返修，相应费用由责任方承担。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "甲将其房屋卖给乙，并就房屋买卖订立合同，但未进行房屋产权变更登记，房屋也未实际交付。关 于该买卖合同效力和房屋所有权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "买卖合同无效，房屋所有权不发生变动", "B": "买卖合同有效，房屋所有权不发生变动", "C": "买卖合同有效，房屋所有权归乙所有，不能对抗善意第三人", "D": "买卖合同效力待定，房屋所有权不发生变动"}, "answer": "B", "solution": "不动产物权的变更，依法登记发生效力，当事人之间订立有关设立、变更、转让和消灭不动产 物权的合同，除法律另有规定或者合同另有约定外，自合同成立时生效；未办理物权登记的，不影响合同效 力。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某工程夜间施工产生的噪声严重影响相邻小区居民的休息，小区居民与该工程施工企业谈判，要求 其停止夜间施工，并给予赔偿。该施工企业与小区居民之间债发生的根据是（）", "options": {"A": "不当得利", "B": "无因管理", "C": "侵权", "D": "合同"}, "answer": "C", "solution": "施工现场的施工噪声扰民，产生的是侵权之债。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，已经取得安全生产许可证的施工企业发生重大安 全事故所产生的法律后果是（）。", "options": {"A": "撤销安全生产许可证", "B": "暂扣安全生产许可证并限期整改", "C": "吊销安全生产许可证", "D": "责令停止生产，并处罚款"}, "answer": "B", "solution": "取得安全生产许可证的建筑施工企业，发生重大安全事故的，暂扣安全生产许可证并限期整改。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "在建设工程知识产权侵权的民事责任中，确定赔偿损失数额，首选的方法是（）。", "options": {"A": "参照该知识产权许可使用费的数额合理确定", "B": "由人民法院确定给予一定数额的赔偿", "C": "按照权利人因被侵权所受到的实际损失确定", "D": "按照侵权人因侵权所获得的利益确定"}, "answer": "C", "solution": "知识产权侵权的民事责任中赔偿损失的确定。赔偿损失的数额有4种确定方法：(1)按被侵权 所受到的实际损失确定；(2)实际损失难以确定的，可以按照侵权人因侵权所获得的利益确定；(3)前两者都 难以确定的，参照该知识产权许可使用费的倍数合理确定；(4)前三者都难以确定的，人民法院可以根据专 利权的类型、侵权行为的性质和情节等因素，确定给予一定数额的赔偿。赔偿数额还应当包括权利人为制止 侵权行为所支付的合理开支。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "企业收入总额中，不征收企业所得税的收入是（）。", "options": {"A": "利息收入", "B": "财政拨款", "C": "接收捐款收入", "D": "租金收入"}, "answer": "B", "solution": "企业所得税的不征税收入：（1）财政拨款；（2）依法收取并纳入财政管理的行政事业性收费、 政府性基金；（3）国务院规定的其他不征税收入。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于民事诉讼管辖权异议的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人未提出管辖异议，并应诉答辩的，视为受诉人民法院有管辖权，但违反级别管辖和专属管辖规 定的除外", "B": "人民法院受理案件后，当事人对管辖权有异议的，可以在诉讼进行的任何阶段提出", "C": "人民法院审查后，认为异议成立的，判决将案件移送有管辖权的人民法院", "D": "对人民法院就级别管辖异议作出的裁定，当事人不得上诉"}, "answer": "A", "solution": "当事人对管辖权有异议的，应当在提交答辩状期间提出。异议成立的，裁定将案件移交有管辖 权的人民法院。对人民法院就级别管辖异议作出的裁定，当事人不服可以上诉。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "对建设用地范围内房屋及附属物的征收，是（）取得所有权的方式之一。", "options": {"A": "建设单位", "B": "施工总承包方", "C": "个人", "D": "国家"}, "answer": "D", "solution": "涉及到征收，是国家取得"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "根据《劳务派遣暂行规定》，被派遣劳动者在用工单位因工作遭受事故伤害，关于申请工伤认定的 说法，正确的是（）。", "options": {"A": "用工单位申请，劳务派遣单位协助", "B": "被派遣劳动者申请，劳务派遣单位协助", "C": "劳务派遣单位申请，用工单位协助", "D": "被派遣劳动者申请，劳动行政部门协助"}, "answer": "C", "solution": "被派遣劳动者在用工单位因工作遭受事故伤害的，劳务派遣单位应当依法申请工伤认定，用工 单位应当协助工伤认定的调查核实。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "根据《环境噪声污染防治法》，关于建设项目环境噪声污染防治的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设项目可能产生环境噪声污染的，施工企业必须提出环境影响报告书", "B": "环境影响报告书中应当有施工企业的意见", "C": "环境影响报告书应当报环境保护行政主管部门批准", "D": "环境影响报告书，应当征得该建设项目所在地单位和居民的同意"}, "answer": "C", "solution": "建设项目可能产生环境噪声污染的，建设单位必须提出环境影响报告书；环境影响报告书中应 当有建设项目所在地单位和居民的意见。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于缺陷责任期确定的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工合同可以约定缺陷责任期为26个月", "B": "由于承包人的原因导致工程无法进行竣工验收，缺陷责任期从实际通过竣工验收之日开始计算", "C": "某工程2018年6月11日完成建设工程竣工验收备案，该工程缺陷责任期起算时间为2018年6月11 日", "D": "由于发包人的原因导致工程无法按规定期限进行竣工验收，在承包人提交验收报告60天后，工程自 动进入缺陷责任期"}, "answer": "B", "solution": "缺陷责任期一般为一年，最长不超过两年，具体可由发承包双方在合同中约定。 缺陷责任期从工程通过竣工验收之日起计。由于承包人原因导致工程无法按规定期限进行竣工验收的， 缺陷责任期从实际通过竣工验收之日起计。由于发包人原因导致工程无法按规定期限进行竣工验收的，在承 包人提交竣工验收报告90天后，工程自动进入缺陷责任期。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，依法批准开工报告的建设工程，建设单位应当自开工报告批 准之日起15日内，将（）报送建设工程所在地县级以上地方人民政府建设行政主管部门或者其他有关部门 备案。", "options": {"A": "保证安全施工的措施", "B": "施工组织方案", "C": "拆除建筑物的措施", "D": "建设单位编制的工程概要"}, "answer": "A", "solution": "依法批准开工报告的建设工程，建设单位应当自开工报告批准之日起15日内，将保证安全施 工的措施报送建设工程所在地县级以上地方人民政府建设行政主管部门或者其他有关部门备案。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "甲建设单位与乙设计院签订了设计合同，合同约定，设计费为200万元，定金为设计费的15%，甲 已支付定金。如果乙在规定期限内不履行合同，应该返还给甲（）万元。", "options": {"A": "30", "B": "40", "C": "60", "D": "70"}, "answer": "C", "solution": "定金不得超过主合同的20%，收受定金一方不履行的，应双倍返还。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《城镇污水排入排水管网许可管理办法》，关于城镇污水排入排水管网许可的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "城镇排污许可根据排放的污染物浓度收费", "B": "因施工作业需要排水的，排水许可证有效期不得超过施工期限", "C": "排水户可根据需要向城镇排水设施加压排放污水", "D": "施工作业时，施工单位向当申请领取排水许可证"}, "answer": "B", "solution": "城镇排水主管部门实施排水许可不得收费，A错误；排水户应当按照排水许可证确定的排水类 别、总量、时限、排放口位置和数量、排放的污染物项目和浓度等要求排放污水，不得擅自向城镇排水设施 加压排放污水，C错误；建设单位申请领取施工许可证，D错误。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "分包工程总承包发生质量问题时，关于总分包质量责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设单位必须先向总承包单位请求赔偿,不足部分再向分包单位请求赔偿", "B": "建设单位应当在分包合同价款限额内向分包单位求偿", "C": "其他受害人可以向分包单位请求赔偿，也可以向总承包单位请求赔偿", "D": "其他受害人必须先向分包单位请求赔偿,不足部分再向总承包单位请求赔偿"}, "answer": "C", "solution": "总分包连带质量责任。总承包单位与分包单位对分包工程的质量承担连带责任，即分包工程发 生质量问题时，建设单位或其他受害人既可以向分包单位请求赔偿，也可以向总包单位请求赔偿。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "根据《最高人民法院关于审理工伤保险行政案件若干问题的规定》，关于承担工伤保险责任单位的 说法，正确的是（）。", "options": {"A": "职工与两个单位建立劳动关系，工伤事故发生时，该两个单位共同为承担工伤保险责任的单位", "B": "劳务派遣单位派遣的职工在用工单位工作期间因工伤亡的，用工单位为承担工伤保险责任的单位", "C": "单位指派到其他单位工作的职工因工伤亡的，职工为之工作的单位为承担工伤保险责任的单位", "D": "个人挂靠其他单位对外经营，其聘用人员因工伤亡的，被挂靠单位为承担工伤保险责任的单位"}, "answer": "D", "solution": "职工与两个单位建立劳动关系，工伤事故发生时，职工为之工作的单位为承担工伤保险责任的 单位，A错误；劳务派遣单位派遣的职工在用工单位工作期间因工伤亡的，派遣单位为承担工伤保险责任的 单位，B错误；单位指派到其他单位工作的职工因工伤亡的，指派单位为承担工伤保险责任的单位，C错误。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "在安装工程一切险中，保险人应当赔偿损失的有（）。", "options": {"A": "自然磨损", "B": "维修保养", "C": "意外事故", "D": "盘点时发现的短缺"}, "answer": "C", "solution": "保险人对于自然事件、意外事故承担保险责任。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在工程建设活动中，施工企业与建设单位形成的是（）。", "options": {"A": "刑事法律关系", "B": "民事商事法律关系", "C": "社会法律关系", "D": "行政法律关系"}, "answer": "B", "solution": "施工企业与建设单位形成的是民商事法律关系。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "不同行政法规对同一事项的新的一般规定与旧的特别规定不一致，不能确定如何适用时， 由（）裁决。", "options": {"A": "国务院", "B": "最高人民法院", "C": "国务院司法行政部门", "D": "全国人大常委会"}, "answer": "A", "solution": "行政法规之间对同一事项新的一般规定与旧的特别规定不一致，不能确定如何适用 时，由国务院裁决。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "法人进行民事活动的物质基础是（）。", "options": {"A": "有自己的名称", "B": "有自己的组织机构", "C": "有必要的财产或经费", "D": "有自己的住所"}, "answer": "C", "solution": "有必要的财产或经费是法人进行民事活动的物质基础。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于表见代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "表见代理属于无权代理，对本人不发生法律效力", "B": "表见代理中，由行为人和本人承担连带责任", "C": "表见代理对本人产生有权代理的效力", "D": "第三人明知行为人无代理权仍与之实施民事法律行为，属于表见代理"}, "answer": "C", "solution": "表见代理是指行为人虽无权代理，但由于行为人的某些行为，造成了足以使善意相 对人相信其有代理权的表象，而与善意相对人进行的、由本人承担法律后果的代理行为。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "建设用地使用权自（）时设立。", "options": {"A": "土地交付", "B": "支付出让金", "C": "转让", "D": "登记"}, "answer": "D", "solution": "建设用地使用权自登记时设立。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于不动产物权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "依法属于国家所有的自然资源，所有权可以不登记", "B": "不动产物权的转让未经登记不得对抗善意第三人", "C": "不动产物权的转让在合同成立时发生效力", "D": "未办理物权登记的，不动产物权转让合同无效"}, "answer": "A", "solution": "B错误，动产物权的转让未经登记不得对抗善意第三人；C错误，不动产物权的转让 在登记时发生效力；D错误，当事人之间订立有关设立、变更、转让和消灭不动产物权的合 同，除法律另有规定或者合同另有约定外，自合同成立时生效，未办理物权登记的，不影响 合同效力。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于核验施工许可证的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "中止施工经核验符合条件期间，由建设单位做好建设工程的维护管理工作", "B": "在建的建筑工程因故中止施工的，施工企业应当自中止之日起3个月内报发证机关核验", "C": "中止施工满6个月的，在建筑工程恢复施工前，应当报发证机关核验施工许可证", "D": "经核验不符合条件的，不允许其恢复施工，待条件具备后再申请核验"}, "answer": "A", "solution": "中止施工满1年的工程，恢复施工前，建设单位应当报发证机关核验施工许可证， 看是否仍具备组织施工的条件，经核验符合条件的，应允许恢复施工，施工许可证继续有效； 经核验不符合条件的，应当收回其施工许可证，不允许其恢复施工，待条件具备后，由建设 单位重新申领施工许可证。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于建设工程竣工规划验收的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程竣工后，施工企业应当向城乡规划主管部门提出竣工规划验收申请", "B": "竣工规划验收合格的，由城乡规划主管部门出具规划认可文件或核发建设工程规划验收合 格证", "C": "报送有关竣工验收材料必须在竣工验收后1年内完成", "D": "未在规定时间内向城乡规划主管部门报送竣工验收材料的，责令限期补报，并处罚款"}, "answer": "B", "solution": "A错误，建设工程竣工后，建设单位应当依法向城乡规划主管部门提出竣工规划验 收申请；CD错误，建设单位应当在竣工验收后6个月内向城乡规划主管部门报送有关竣工验 收资料，未在规定时间内向城乡规划主管部门报送竣工验收材料的，由所在地城市、县人民 政府城乡规划主管部门责令限期补报；逾期不报的，处1万元以上5万元以下罚款。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于建设工程质量保证金的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "在工程项目竣工前已经缴纳履约保证金的，建设单位不得同时预留工程质量保证金", "B": "建设工程质量保证金总预留比列不得高于工程价款结算总额的5%", "C": "承包人不得以银行保函替代预留保证金", "D": "采用工程质量保险的，发包人可以同时预留保证金"}, "answer": "A", "solution": "B错误，建设工程质量保证金总预留比列不得高于工程价款结算总额的3%；C错误， 推行银行保函制度，承包人可以用银行保函替代预留保证金；D错误，采用工程质量保证担 保、工程质量保险等其他保证方式的，发包人不得再预留保证金。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于和解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "和解只能在一审开庭审理前进行", "B": "和解是民事纠纷的当事人在自愿互谅的基础上，就已经发生的争议进行协商、妥协与让步 并达成协议，自行解决争议的一种方式", "C": "和解不可以与仲裁诉讼程序相结合", "D": "当事人自行达成的和解协议具有强制执行力"}, "answer": "B", "solution": "A错误，和解可以发生在诉前、诉中和执行中，并不是只能在一审开庭前；C错误， 仲裁诉讼程序均可和解；D错误，当事人自行达成的和解协议不具有强制执行力。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《关于建筑服务等营改增试点政策的通知》，纳税人提供建筑服务取得预收款，应在 收到预收款时，以取得的预收款扣除支付的分包款后的余额，应规定的预征率预缴增值税。 适用一般计税方法计税的项目预征率为（）。", "options": {"A": "1%", "B": "3%", "C": "5%", "D": "2%"}, "answer": "D", "solution": "适用一般计税方法计税的项目预征率为2%。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某施工企业申请发明专利。于2018年5月26日以挂号信寄出申请文件。同年6月6日， 国家专利局收到申请文件。根据施工企业的请求，国家专利局于同年10月8日将其申请予以 公告。经过实质审查后，国家专利局于2019年4月10日作出授予施工企业发明专利权的决 定。同时予以登记和公告。该施工企业的发明专利权自（）起生效。", "options": {"A": "2018年5月6日", "B": "2019年4月10日", "C": "2018年6月6日", "D": "2018年10月8日"}, "answer": "B", "solution": "发明专利权自公告之日起生效。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于团体标准的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "在关键共性技术领域应当利用自主创新技术制定团体标准", "B": "团体标准的技术要求不得高于强制性标准的相关技术要求", "C": "团体标准由依法成立的社会团体协调相关市场主体共同制定", "D": "团体标准对本团体成员强制通用"}, "answer": "C", "solution": "A错误，国家支持在重要行业、战略性新兴产业、关键共性技术等领域利用自主创 新技术制定团体标准、企业标准；B错误，国家鼓励社会团体制定高于推荐性标准相关技术 要求的团体标准；D错误，团体标准由本团体成员约定采用或者按照本团体的规定供社会自 愿采用。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于注册建造师的权利和义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "修改注册建造师已签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，只能由注册建造师本人修改", "B": "注册建造师享有保管和使用本人注册证书、执业印章的权利", "C": "注册建造师可以超出聘用单位业务范围从事执业活动", "D": "高校教师可以以注册建造师的名义执业"}, "answer": "B", "solution": "A错误，修改注册建造师签章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由 注册建造师本人进行修改，注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件 的注册建造师修改，并由其签字并加盖执业印章；C错误，注册建造师不得超出聘用单位业 务范围从事执业活动；D错误，取得资格证书的人员应当受聘于一个具有建设工程勘察、设 计、施工、监理、招标代理、造价咨询等一项或者多项资质的单位，经注册后方可从事相应 的执业活动。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于民用建筑强制节能标准的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "不符合民用建筑强制性节能标准的项目，已经建成的必须拆除", "B": "监理单位发现某企业不按照民用建筑强制性节能标准施工的，应当直接向建设单位报告", "C": "不符合民用建筑强制性节能标准的项目，建设单位不得开工建设", "D": "监理单位发现施工企业不按照民用建筑强制性节能标准施工的，应当直接向有关行政部门 报告"}, "answer": "C", "solution": "A错误C正确，不符合民用建筑强制性节能标准的项目，设单位不得开工建设，已 经建成的不得投入生产、使用；BD错误，工程监理单位发现施工企业不按照民用建筑强制性 节能标准施工的，应当要求施工单位改正；施工单位拒不整改的，工程监理单位应当及时报 告建设单位，并向有关主管部门报告。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于行政复议的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "行政复议机关决定撤销具体行政行为的，可以责令被申请人重新作出具体行政行为", "B": "行政复议一律采用书面审查办法", "C": "行政复议决定作出前，申请人不得撤回行政复议申请", "D": "申请人在申请行政复议时没有提出行政赔偿请求的，行政复议机关在依法决定撤销具体行 政行为时，不得同时责令被申请人赔偿"}, "answer": "A", "solution": "B错误，行政复议原则上采取书面审查办法，但申请人提出要求或者行政复议机关 负责法制工作的机构认为有必要时，可以向有关组织和人员调查情况，听取申请人、被申请 人和第三人的意见；C错误，行政复议决定作出前，申请人要求撤回行政复议申请的，经说 明理由，可以撤回；D错误，申请人在申请行政复议时可以一并提出行政赔偿请求，应当赔 偿的，在决定撤销、变更具体行政行为或者确认具体行政行为违法时，应同时决定被申请人 依法给予赔偿。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "关于建设工程见证取样的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "见证人员应当在试样或其包装上作出标识、封志", "B": "涉及结构安全的试块，试件和材料见证取样比例不得低于有关技术标准中规定应取样 数量的50%", "C": "见证人员应当由施工企业中具备施工试验知识的专业技术人员担任", "D": "用于承重墙体的建筑承重试件必须实施见证取样"}, "answer": "D", "solution": "取样人员应当在试样或其包装上作出标识、封志；涉及结构安全的试块，试件和材 料见证取样比例不得低于有关技术标准中规定应取样数量的30%；见证人员应当由建设单位 或者该工程监理单位中具备施工试验知识的专业技术人员担任。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于劳动者工资的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业基本工资制度分为等级工资和结构工资制", "B": "工资可以以实物形式按月支付给劳动者本人", "C": "用人单位支付劳动者的工资不得低于当地平均工资标准", "D": "劳动者在婚假期间，用人单位应当支付工资"}, "answer": "D", "solution": "企业基本工资制度主要有等级工资制、岗位技能工资制、岗位工资制、结构工资制、 经营者年薪制等；工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人；用人单位支付劳动者的工资 不得低于当地最低工资标准。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "安全生产许可证颁发管理机关发现施工企业不再具备安全生产条件时，可以采取的措施是 （）。", "options": {"A": "撤销安全生产许可证", "B": "责令停业", "C": "暂扣安全生产许可证", "D": "处以罚款"}, "answer": "C", "solution": "建筑施工企业不再具备安全生产条件的,暂扣安全生产许可证并限期整改;情节严重的, 吊销安全生产许可证。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "某建筑工程一切险由多家保险公司共同承保，损失发生后，被保险人分别向不同的保险公 司发出赔偿要求的依据是（）。", "options": {"A": "投保时间先后", "B": "投保金额大小", "C": "协调结果", "D": "约定比例"}, "answer": "D", "solution": "如果一个建设工程项目同时由多家保险公司承保,则应当按照约定的比例分别向不同 的保险公司提出索赔要求。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于投标文件的送达和接收的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "投标文件逾期送达的，可以推迟开标", "B": "未按招标文件要求密封的投标文件，招标人不得拒收", "C": "招标人签收投标文件后，特殊情况下经批准可以在开标前开启投标文件", "D": "招标文件可以在法定拒收情形外另行设定投标文件的拒收情形"}, "answer": "D", "solution": "AB错误，《招标投标法实施条例》进一步规定.未通过资格预审的申请人提交的投标 文件,以及逾期送达或者不按照招标文件要求密封的投标文件,招标人应当拒收。C错误，《招 标投标法》规定,投标人应当在招标文件要求提交投标文件的截止时间前,将投标文件送达投标 地点。招标人收到投标文件后，应当签收保存，不得开启。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某施工企业向某建筑材料供应商发出购买建筑材料的要约，该供应商的承诺有效期内对该 要约做出了完全同意的答复，该该买卖合同成立的时间为（）。", "options": {"A": "建筑材料供应商的答复文件到达施工企业时", "B": "施工企业发出定购建筑材料的要约时", "C": "建筑材料供应商发出答复文件时", "D": "施工企业订购建筑材料的要约到达建筑材料供应商时"}, "answer": "A -", "solution": "承诺通知到达要约人时生效。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "关于承揽合同解除的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "定作人不履行协助义务致使承揽工作不能完成的，定作人可以解除合同", "B": "承揽人将其承揽的主要工作交由第三人完成的，定作人可以解除合同", "C": "承揽人可以随时解除承揽合同，造成定作人损失的，应当承揽赔偿责任", "D": "定作人可以随时解除承揽合同，造成承揽人损失的，应当承担赔偿责任"}, "answer": "D", "solution": "定作人不履行协助义务致使承揽工作不能完成的，承揽人可以催告定作人在合理期 限内履行义务，并可以顺延履行期限；定作人逾期不履行的，承揽人可以依法解除合同，A 错误；承揽人将其承揽的主要工作交由第三人完成的，，应当就第三人完成的工作成果向定 作人负责；未经定作人同意的，定作人可以解除合同，B错误；定作人可以随时解除承揽合 同，造成承揽人损失的，应当承担赔偿责任；C错误。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于工程建设企业标准实施的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业可以不公开其执行的企业标准的编号和名称", "B": "企业执行自行制定的企业标准的，其产品的功能指标和性能指标不必公开", "C": "国家实行企业标准自我声明公开和监督制度", "D": "企业标准应当通过标准信息公共服务平台向社会公开 -"}, "answer": "C", "solution": "国家实行团体标准、企业标准自我声明公开和监督制度。企业应当公开其执行的强 制性标准、推荐性标准、团体标准或者企业标准的编号和名称；企业执行自行制定的企业标 准的，还应当公开产品、服务的功能指标和产品的性能指标。国家鼓励团体标准、企业标准 通过标准信息公共服务平台向社会公开。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "项目建设完工后，施工企业已提交竣工验收报告，但建设单位未按期组织竣工验收，当事 人对实际竣工日期存在争议的，该项目的竣工日期（）。", "options": {"A": "相应顺延", "B": "以施工企业提交竣工验收报告之日为准", "C": "以合同约定的计划竣工日期为准", "D": "以实际通过竣工验收之日为准"}, "answer": "B", "solution": "2004年10月发布的《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律 间题的解释》规定,当事人对建设工程实际竣工日期有争议的,按照以下情形分别处理:(1)建设 工程经竣工验收合格的,以竣工验收合格之目为竣工日期;(2)承包人已经提交竣工验收报告,发 包人拖延验收的,以承包人提交验收报告之日为竣工日期;(3)建设工程未经竣工验收,发包人擅 自使用的,以转移占有建设工程之日为竣工日期。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某施工现场围挡倒塌造成路上行人腿部骨折，应当由（）承担连带责任。", "options": {"A": "建设单位和施工企业", "B": "建设单位和监理单位 -", "C": "监理单位和施工企业", "D": "道路管理部门和施工企业"}, "answer": "A", "solution": "建筑物、构筑物或者其他设施倒塌造成他人损害的,由建设单位与施工单位承担连带 责任。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "使用承租的机械设备和施工机具及配件的，由（）共同进行验收。", "options": {"A": "建设单位、监理单位和施工企业", "B": "监理单位、施工企业和安装单位", "C": "施工总承包单位、分包单位、出租单位和安装单位", "D": "建设单位、施工企业和安全生产监督管理部门"}, "answer": "C", "solution": "《建设工程安全生产管理条例》规定,施工单位在使用施工起重机械和整体提升脚手 架、模板等自升式架设设施前,应当组织有关单位进行验收,也可以委托具有相应资质的检验检 测机构进行验收;使用承租的机械设备和施工机具及配件的,由施工总承包单位、分包单位、出 租单位和安装单位共同进行验收。验收合格的方可使用。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "关于建筑意外伤害保险的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应当由建设单位统一投保", "B": "保险期限自开工之日起算", "C": "费用由作业人员负担", "D": "保险期限至缺陷责任期届满之日止"}, "answer": "B", "solution": "施工单位应当为施工现场从事危险作业的人员办理意外伤害保险。意外伤害保险费 由施工单位支付。实行施工总承包的,由总承包单位支付意外伤害保险费。意外伤害保险期限 自建设工程开工之日起至竣工验收合格止。所以ACD错误，B正确。 - "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据担保法，可以质押的财产是（）。", "options": {"A": "耕地使用权", "B": "建筑物", "C": "生产设备", "D": "土地所有权"}, "answer": "C", "solution": "质押分为动产质押和权利质押，耕地使用权和土地所有权均不能质押，建筑物属于 不动产不可质押，所以ABD错误，C正确。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，建筑施工企业取得安全生产许可证应当 经过住房城乡建设主管部门或者其他有关部门考核合格的人员是（）。", "options": {"A": "主要负责人，部门负责人和项目负责人", "B": "主要负责人，项目负责人和专职安全生产管理人员", "C": "部门负责人，项目负责人和专职安全生产管理人员", "D": "主要负责人，项目负责人和从业人员"}, "answer": "B", "solution": "建筑施工企业取得安全生产许可证应当经过住房城乡建设主管部门或者其他有关部 门考核合格的人员是主要负责人，项目负责人和专职安全生产管理人员。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于建筑市场诚信行为公布的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "针对不良行为的整改结果不需要公示", "B": "应当将整改结果列于相应不良记录后，供有关部门和社会公众查询", "C": "对于警告，罚款和责令整改的行政处理，都应当给予公告", "D": "对于拒绝不整改，或者整改不力的单位，信息发布部门可以延长其整改期限"}, "answer": "B", "solution": "省、自治区和直辖市建设行政主管部门负责审查整改结果，对整改确有实效的，由 - 企业提出申请，经批准，可缩短其不良行为记录信息公布期限，但公布期限最短不得少于3 个月，同时将整改结果列于相应不良行为记录后，供有关部门和社会公众查询；对于拒不整 改或整改不力的单位，信息发布部门可延长其不良行为记录信息公布期限。C选项中应当给 予公告的行政处理不包括责令整改。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于开标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "投标文件经确定无误后，由招标监管部门人员当众拆封", "B": "开标时只能由投标人或其推选的代表检查投标文件的密封情况", "C": "开标过程应当及时向社会公布", "D": "开标地点应当为招标文件中预先确定的地点"}, "answer": "D", "solution": "A错误，投标文件经确认无误后,由工作人员当众拆封,宣读投标人名称、投标价格和 投标文件的其他主要内容。B错误，开标时,由投标人或者其推选的代表检查投标文件的密封 情况,也可以由招标人委托的公证机构检查并公证。C错误，开标过程应当记录,并存档备查。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "某施工企业技术员王某，2019年6月份的财产租赁所得为10000元，国债利息收入为3000 元，股息所得为2000元，保险赔款为5000元，王某6月份的以上所得应当缴纳的个人所得 税为（）元。", "options": {"A": "3000", "B": "3400", "C": "2400", "D": "4000"}, "answer": "C", "solution": "国债和国家发行的金融债券利息以及保险赔款属于免征个人所得税内容。利息、股 息、红利所得,财产租赁所得,财产转让所得和偶然所得,适用比例税率,税率为20%。只有财产 - 租赁和股息取得的收入需要缴纳个人所得税，（10000+2000）*20%=2400元。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "设计单位在设计文件中选用的建筑材料、建筑构配件和设备应当（）。", "options": {"A": "征求监理单位的意见", "B": "注明生产厂供应商", "C": "征求施工企业的意见", "D": "注明规格型号性能等技术指标"}, "answer": "D", "solution": "设计单位在设计文件中选用的建筑材料、建筑构配件和设备,应当注明规格、型号、 性能等技术指标,其质量要求必须符合国家规定的标准。除有特殊要求的建筑材料、专用设备、 工艺生产线等外,设计单位不得指定生产厂、供应商。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于运输合同中承运人权利义务的说法正确的是（）。", "options": {"A": "承运人将货物交付收货人之前，托运人不能要求承运人变更到达地", "B": "货物由于不可抗力灭失，但已收取运费的，托运人可以要求承运人返还", "C": "由于不可抗力造成货物毁损灭失的，承运人应当承担损害赔偿责任", "D": "货运合同履行中，承运人对所要运送的货物享有拒运权"}, "answer": "B", "solution": "A错误，在承运人将货物交付收货人之前,托运人可以要求承运人中止运输、返还货 物、变更到达地或者将货物交给其他收货人,但应当赔偿承运人因此受到的损失。C错误，承 运人对运输过程中货物的毁损、灭失承担损害赔偿责任,但承运人证明货物的毁损、灭失是因 不可抗力、货物本身的自然性质或者合理损耗以及托运人、收货人的过错造成的,不承担损害 赔偿责任。D错误，承运人的主要权利是求偿权、特殊情况下的拒运权和留置权。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "关于国家所有的文物的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "遗存于公海区域内的起源于中国的文物，属于国家所有", "B": "国有不可移动文物的所有权因其所依附的土地所有权或者使用权的改变而改变", "C": "古文化遗址、古墓葬、石窟寺属于国家所有", "D": "属于国家所有的可移动文物的所有权因其保管收藏单位的终止或者变更而改变"}, "answer": "C", "solution": "A错误，遗存于外国领海以外的其他管辖海域以及公海区域内的起源于中国的文物, 国家享有辨认器物物主的权利。B错误，国有不可移动文物的所有权不因其所依附的土地所 有权或者使用权的改变而改变。D错误，属于国家所有的可移动文物的所有权不因其保管、 收藏单位的终止或者变更而改变。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "根据《建设工程质量保证金管理办法》，关于缺陷责任期内建设工程缺陷维修的说法，正 确的是（）。", "options": {"A": "如承包人不维修也不承担费用，发包人可以从保证金中扣除，费用超出保证金额的，发包 人可以向承包人进行索赔", "B": "缺陷责任期内由承包人原因造成的缺陷，承包人应当负责维修，承担维修费用，但不必承 担鉴定费用", "C": "承包人维修并承担相应费用后，不再对工程损失承担赔偿责任", "D": "就他人的原因造成的缺陷，承包人负责组织维修，但不必承担费用，且发包人不得从保证 金中扣除费用"}, "answer": "A", "solution": "缺陷责任期内由承包人原因造成的缺陷，承包人应当负责维修，并承担维修费用和 鉴定费用。承包人维修并承担相应费用后，不免除对工程的损失赔偿责任。由他人的原因造 成的缺陷，发包人负责组织维修，承包人不承担费用，且发包人不得从保证金中扣除费用。 所以本题正确 答案为A选项。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "关于劳动合同履行的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "用人单位可以根据单位实际情况，不执行劳动定额标准", "B": "用人单位不得强迫或者变相强迫劳动者加班", "C": "因为单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的，劳动者可以向当地劳动仲裁机构申请支付令", "D": "因为单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同自行终止"}, "answer": "B", "solution": "用人单位应当严格执行劳动定额标准。因为单位拖欠或者未足额支付劳动报酬的， 劳动者可以向当地人民法院申请支付令。因为单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同继 续有效，劳动合同由承继其权利和义务的用人单位履行。所以本题正确 答案为B选项。 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于保证责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人在保证合同中约定债务人不能履行债务时，由保证人承担保证责任的为连带责任保 证", "B": "当事人对保证方式没有约定或者约定不明确的，按照一般保证承担保证责任", "C": "当事人对保证的范围没有约定，保证人应当对全部债务承担责任", "D": "一般保证的保证人未约定保证期间的，保证期间为主债务履行期届满前六个月"}, "answer": "C -", "solution": "当事人在保证合同中约定债务人不能履行债务时，由保证人承担保证责任的为一般 保证。当事人对保证方式没有约定或者约定不明确的，按照连带责任保证承担保证责任。一 般保证的保证人未约定保证期间的，保证期间为主债务履行期届满之日起六个月。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "施工企业在施工过程中发现设计文件和图纸有差错的，应当（）。 A继续按设计文件和图纸施工", "options": {"B": "及时向建设单位或监理单位提出意见和建议", "C": "对设计文件和图纸进行修改，按修改后的设计文件和图纸进行施工", "D": "对设计文件和图纸进行修改，征得设计单位同意后，按修改后的设计文件和图纸进行施工"}, "answer": "B", "solution": "《建设工程质量管理条例》进一步规定,施工单位必须按照工程设计图纸和施工技术 标准施工,不得擅自修改工程设计,不得偷工减料。施工单位在施工过程中发现设计文件和图纸 有差错的,应当及时提出意见和建议。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "甲施工企业向乙建材公司购买一批水泥，关于该买卖合同中水泥毁损，灭失风险承担的说 法，正确的是（）。 A若由于甲自身过错，导致水泥交付期限推迟一周，灭失的风险由甲承担的时间相应推迟", "options": {"B": "若甲拒绝接受水泥或解除合同，则水泥毁损灭失的风险由乙承担", "C": "水泥毁损、灭失的风险，交付之前由乙承担，交付之后由甲承担", "D": "若乙出卖的水泥为在途标的物时，则其损灭失的风险自水泥交付完成时，由甲承担"}, "answer": "C", "solution": "出卖人依约将标的物置于交付地点,买受人违反约定没有收取的,标的物毁损、灭失的 风险自违反约定之目起由买受人承担，A错误；买受人拒绝接受标的物或者解除合同的,标的 物毁损、灭失的风险由出卖人承担，B错误；出卖人出卖交由承运人运输的在途标的物,除当 事人另有约定的以外,毁损、灭失的风险自合同成立时起由买受人承担，D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建筑业企业资质管理规定》，关于建筑业企业资质的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建筑业企业资质分为施工总承包资质、专业承包资质、施工劳务资质三个序列", "B": "国务院办公厅负责全国建筑业企业资质的统一监督管理", "C": "省级人民政府负责本行政区域内建筑业企业资质的统一监督管理", "D": "企业违反建筑业企业资质规定，违法行为发生地的市级以上地方人民政府，住房城乡建设 主管部门应当依法查处"}, "answer": "A", "solution": "国务院住房城乡建设主管部门负责全国建筑业企业资质的统一监督管理，B错误； 省、自治区、直辖市人民政府住房城乡建设主管部门负责本行政区域内建筑业企业资质的统 一监督管理，C错误；企业违法从事建筑活动的,违法行为发生地的县级以上地方人民政府住 房城乡建设主管部门或者其他有关部门应当依法查处,并将违法事实、处理结果或者处理建议 及时告知该建筑业企业资质的许可机关，D错误。 - "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "根据《安全生产法》，施工企业从业人员发现安全事故隐患，应当及时向（）报告。 A安全生产监督管理部门或者建设行政主管部门", "options": {"B": "现场安全生产管理人员或者项目负责人", "C": "现场安全生产管理人员或者施工企业负责人", "D": "县级以上人民政府或者建设行政主管部门"}, "answer": "C", "solution": "《安全生产法》规定.从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素.应当立即向现场安 全生产管理人员或者本单位负责人报告;接到报告的人员应当及时予以处理。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "根据《招标投标法》，可以确定中标人的主体是（）。 A经招标人授权的招标代理机构", "options": {"B": "招标投标行政监督部门", "C": "经招标人授权的评标委员会", "D": "公共资源交易中心"}, "answer": "C", "solution": "《招标投标法》规定,招标人根据评标委员会提出的书面评标报告和推荐的中标候选 人确定中标人。招标人也可以授权评标委员会直接确定中标人。 "}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "根据《绿色施工导则》，关于扬尘污染防治的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "运送容易散落、飞扬、流漏的物料的车辆，不必采取措施封闭，严密，但需保证车辆清洁", "B": "施工现场作业区应当达到目测无扬尘要求", "C": "构筑物，爆破拆除前，做好扬尘控制计划，应当选择无风的天气进行爆破作业", "D": "施工现场出口应当设置洗车槽"}, "answer": "D", "solution": "运送土方、垃圾、设备及建筑材料等,不污损场外道路。运输容易散落、飞扬、流 漏的物料的车辆,必须采取措施封闭严密,保证车辆清洁，A错误；施工现场非作业区达到目测 无扬尘的耍求，B错误；构筑物爆破拆除前,做好扬尘控制计划。可采用清理积尘、淋湿地面、 预湿墙体、屋面敷水袋、楼面蓄水、建筑外设高压喷雾状水系统、搭设防尘排栅和直升机投 - 水弹等综合降尘。选择风力小的天气进行爆破作业，C错误。 "}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "关于工程分包的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包单位应当具有相应的资质条件", "B": "中标人可以将中标项目肢解后分别向他人分包", "C": "专业分包工程可以再次分包", "D": "分包单位就分包工程承担按份责任"}, "answer": "A", "solution": "中标人不能将中标项目肢解后分别向他人分包，属于转包，B错误；专业分包工程 不能再次进行专业分包，C错误；分包单位就分包工程和总包单位向建设单位承担连带责任， D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于必须实行监理的建设工程的说法，正确的是（）。 A建设单位需将工程委托给具有相应资质等级的监理单位", "options": {"B": "建设单位有权决定是否委托某工程监理单位进行监理", "C": "监理单位不能与建设单位有隶属关系", "D": "监理单位不能与该工程的设计单位有利害关系"}, "answer": "A", "solution": "建设单位需将工程委托给具有相应资质等级的监理单位，A对，B错。监理单位可以 与建设单位有隶属关系，不能与被监理的施工单位有隶属关系。C错误。监理单位可以与该 工程的设计单位有利害关系，D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "关于人身保险合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "人身保险合同只能由被保险人与保险人订立", "B": "被保险人不能是受益人", "C": "受益人可以由被保险人指定", "D": "投保人不能是被保险人"}, "answer": "C", "solution": "人身保险合同也可以由投保人与保险人订立，A错。被保险人可以是投保人也可以 是受益人。BD错误。 "}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "关于施工中产生的固体废物污染环境防治的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工现场的生活垃圾实行散装清运", "B": "处置建筑垃圾的单位在运输建筑垃圾时，应当随车携带建筑垃圾处置核准文件 C施工企业可以将建筑垃圾交给从事建筑垃圾运输的个人运输", "D": "转移固体废物，出省、自治区、直辖市行政区域处置的，应当同时向固体废物移出地和接 受地的省级环境保护行政主管部门提出申请"}, "answer": "B", "solution": "施工现场的生活垃圾实行袋装清运，A错。施工企业不得将建筑垃圾交给从事建筑 垃圾运输的个人运输，C错误。转移固体废物出省、自治区、直辖市行政区域贮存、处置的， 应当向固体废物移出地的省级人民政府环境保护行政主管部门提出申请，移出地的省、自治 区、直辖市人民政府环境保护行政主管部门应当商经接受地的省、自治区、直辖市人民政府 环境保护行政主管部门同意后，方可批准转移该固体废物出省、自治区、直辖市行政区域。 D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "关于仲裁调解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "仲裁庭在作出裁决前应当先行调解", "B": "在调解书签收前，当事人反悔的，仲裁庭应当及时作出裁决", "C": "法院在强制执行仲裁裁决时，应当进行调解", "D": "调解书经双方当事人签收后，若当事人反悔的调解书不具有法律效力"}, "answer": "B .. -", "solution": "仲裁庭在作出裁决前可以先行调解，A错误。法院在强制执行仲裁裁决时，可以进 行调解，C错误。调解书经双方当事人签收后，即具有法律效力，D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "施工企业征得建设单位同意后，将部分非主体工程分包给具有相应资质条件的分包单位， 关于该工程分包行为的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包合同因指定分包而无效", "B": "分包单位应当按照分包合同的约定，对施工企业负责", "C": "建设单位必须另行为分包工程办理施工许可证", "D": "施工企业必须将分包合同报上级主管部门批准备案"}, "answer": "B", "solution": "施工企业征得建设单位同意后，将部分非主体工程分包给具有相应资质条件的分包 单位，分包合同有效，A错误。建设单位不需另行为分包工程办理施工许可证，C错误。最新 法律条文取消了分包合同的备案，D错误。 "}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "关于建造师不予注册的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "因执业活动之外的原因受到刑事处罚，自刑事处罚执行完毕之日起至申请注册之日不满五 年的", "B": "被吊销注册证书，自处罚决定之日起申请注册之日止不满三年的", "C": "年龄超过60周岁的", "D": "申请在两个或者两个以上单位注册的"}, "answer": "D", "solution": "不予注册的情形： （1）不具有完全民事行为能力的； （2）申请在两个或者两个以上单位注册的； (3)未达到注册建造师继续教育要求的； (4)受到刑事处罚，刑事处罚尚未执行完毕的； （5）因执业活动受到刑事处罚，自刑事处罚执行完毕之日起至申请注册之日止不满5年的； （6）因执业活动以外的原因受到刑事处罚，自处罚决定之日起到申请注册之日止不满3年； （7）被吊销注册证书，自处罚决定之日起至申请注册之日止不满2年的； （8）在申请注册之日前3年内担任项目经理期间，所负责项目发生过重大质量和安全事故的； (9)申请人的聘用单位不符合注册单位要求的； （10）年龄超过65周岁的； （11）法律、法规规定不予注册的其他情形。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "中国特色社会主义法律体系以宪法为统帅，以宪法相关法、民法商法等多个法律部门的法 律为主干，由（）等多个层次的法律规范构成。", "options": {"A": "宪法、法律、部门规章", "B": "刑法、民法、经济法", "C": "法律、行政法规、地方性法规", "D": "宪法、刑法、民法"}, "answer": "C", "solution": "一个立足中国国情和实际、适应改革开放和社会主义现代化建设需要、集中体现党 和人民意志的，以宪法为统帅，以宪法相关法、民法商法等多个法律部门的法律为主干，由 法律、行政法规、地方性法规等多个层次的法律规范构成的中国特色社会主义法律体系已经 形成，国家经济建设、政治建设、文化建设、社会建设以及生态文明建设的各个方面实现有 法可依。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "根据《立法法》，地方性法规、规章之间不一致时，由有关机关依照规定的权限作出裁决， 关于裁决权限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "同一机关制定的新的一般规定与旧的特别规定不一致时，由制定机关的上级机关裁决", "B": "地方性法规与部门规章之间对同一事项的规定不一致，不能确定如何适用时，应当提请全 国人民代表大会常务委员会裁决", "C": "部门规章与地方政府规章之间对同一事项的规定不一致时，由部门规章的制定机关进行裁 决", "D": "根据授权制定的法规与法律规定不一致，不能确定如何适用时，由全国人民代表大会常务 委员会裁决"}, "answer": "D", "solution": "选项A，同一机关制定的新的一般规定与旧的特别规定不一致时，由制定机关裁决； 选项B、C，地方性法规与部门规章之间对同一事项的规定不一致，不能确定如何适用时，由 国务院提出意见，国务院认为应当适用地方性法规的，应当决定在该地方适用地方性法规的  规定；认为应当适用部门规章的，应当提请全国人民代表大会常务委员会裁决。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某施工企业是法人，关于该施工企业应当具备条件的说法，正确的（）。", "options": {"A": "该施工企业能够自然产生", "B": "该施工企业能够独立承担民事责任", "C": "该施工企业的法定代表人是法人", "D": "该施工企业不必有自己的住所、财产"}, "answer": "B", "solution": "选项A，法人不能自然产生，它的产生必须经过法定的程序；选项C，法定代表人以 法人名义从事的民事活动，其法律后果由法人承受；选项D，应当有自己的名称、组织机构、 住所、财产或者经费。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "代理人实施代理行为时有独立进行意思表示的权利", "B": "代理人知道代理事项违法仍然实施代理行为，其代理行为后果由被代理人承担", "C": "代理人完全履行职责造成被代理人损害的，代理人对该代理行为承担民事责任", "D": "代理人可以对被代理人的任何民事法律行为进行代理"}, "answer": "A", "solution": "选项B，代理人知道被委托代理的事项违法仍然进行代理活动的，或者被代理人知 道代理人的代理行为违法不表示反对的，被代理人和代理人负连带责任。选项C，代理人完 全履行职责，被代理人仍然有损害，代理人无过错，该损害由被代理人自行承担。选项D， 《民法总则》规定，代理人在代理权限内，以被代理人名义实施的民事法律行为，对被代理 人发生效力。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "建设工程代理法律关系中，存在两个法律关系，分别是（）。", "options": {"A": "代理人与被代理人之间的委托关系，被代理人与相对人之间的合同关系", "B": "代理人与被代理人之间的合作关系，代理人与相对人之间的合同关系", "C": "代理人与被代理人之间的委托关系，代理人与相对人之间的转委托关系", "D": "代理人与被代理人之间的合作关系，被代理人与相对人之间的转委托关系"}, "answer": "A ", "solution": "建设工程代理法律关系与其他代理关系一样，存在着两个法律关系：一是代理人与 被代理人之间的委托关系；二是被代理人与相对人的合同关系。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于定金的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "收受定金的一方不履行约定的债务的，应当原数额返还定金", "B": "定金合同自合同订立之日起生效", "C": "既约定违约金又约定定金的，一方违约时，对方可以选择适用违约金或者定金条款", "D": "定金的数额由当事人约定，但不得超过主合同标的额的10%"}, "answer": "C", "solution": "收受定金的一方不履行约定的债务的，应当双倍返还定金。定金应当以书面形式约 定。当事人在定金合同中应当约定交付定金的期限。定金合同从实际交付定金之日起生效。 定金的数额由当事人约定，但不得超过主合同标的额的20%。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截止之日止， 最短不得少于（）日。", "options": {"A": "30", "B": "25", "C": "20", "D": "15"}, "answer": "C", "solution": "依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截止 之日止，最短不得少于20日。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "甲施工企业与乙材料供应商订立了一份货物买卖合同，甲施工企业请求乙材料供应商交付 货物，乙材料供应商请求甲施工企业支付货款，则甲施工企业和乙材料供应商行使的权利分 别是（）。", "options": {"A": "物权、债权", "B": "债权、物权", "C": "物权、物权", "D": "债权、债权"}, "answer": "D", "solution": "债是特定当事人之间的法律关系。债权人只能向特定的人主张自己的权利，债务人 也只需向享有该项权利的特定人履行义务。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于用能单位节能管理要求的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "用能单位应当加强能源计价管理", "B": "用能单位应当不定期开展节能教育和岗前节能培训", "C": "用能单位应当建立节能目标责任制", "D": "鼓励用能单位对能源消费实行包费制"}, "answer": "C ", "solution": "用能单位应当按照合理用能的原则，加强节能管理，制定并实施节能计划和节能技 术措施，降低能源消耗。用能单位应当建立节能目标责任制，对节能工作取得成绩的集体、 个人给予奖励。用能单位应当定期开展节能教育和岗位节能培训。 用能单位应当加强能源计量管理，按照规定配备和使用经依法检定合格的能源计量器具。用 能单位应当建立能源消费统计和能源利用状况分析制度，对各类能源的消费实行分类计量和 统计，并确保能源消费统计数据真实、完整。任何单位不得对能源消费实行包费制。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于民事诉讼基本特征的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "自愿性、独立性、保密性", "B": "公权性、强制性、程序性", "C": "强制性、程序性、保密性", "D": "独立性、专业性、强制性"}, "answer": "B", "solution": "关于民事诉讼基本特征：公权性、强制性、程序性。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "甲施工企业就施工合同纠纷向仲裁委员会申请仲裁，该仲裁案件由三名仲裁员组成仲裁 庭，该案件的仲裁员（）。", "options": {"A": "由甲施工企业选定一名", "B": "只能由仲裁委员会主任指定", "C": "由甲施工企业选定两名", "D": "由甲施工企业选定三名"}, "answer": "A", "solution": "合议仲裁庭：根据仲裁规则的规定或者当事人约定由三名仲裁员组成仲裁庭的，应 当各自选定或者各自委托仲裁委员会主任指定一名仲裁员，第三名仲裁员由当事人共同选定 或者共同委托仲裁委员会主任指定。第三名仲裁员是首席仲裁员。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于工程建设标准的说法，正确的是（）.", "options": {"A": "强制性国家标准由国务院批准发布或者授权批准发布", "B": "行业标准可以是强制性标准", "C": "国家标准公布后，原有的行业标准继续实施 ", "D": "国家标准的复审一般在颁布后5年进行一次"}, "answer": "A", "solution": "选项B、C，行业标准不得与国家标准相抵触。选项C，行业标准不得与国家标准相 抵触。行业标准的某些规定与国家标准不一致时，必须有充分的科学依据和理由，并经国家 标准的审批部门批准。行业标准在相应的国家标准实施后，应当及时修订或废止。选项D， 国家标准实施后，应当根据科学技术的发展和工程建设的需要，由该国家标准的管理部门适 时组织有关单位进行复审。复审一般在国家标准实施后5年进行一次。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "甲公司向乙公司购买了一批辅材，甲公司和乙公司约定采用合同书的方式订立合同，由于 施工进度紧张，在甲公司的催促之下，甲公司和乙公司在未签字盖章之前，乙公司将钢材送 到了甲公司的项目现场，甲公司接收并投入工程使用，甲公司对和乙公司之间买卖合同的状 态是（）。", "options": {"A": "无效", "B": "条件成就时生效", "C": "成立", "D": "可撤销"}, "answer": "C", "solution": "《合同法》第37条规定：采用合同书形式订立合同，在签字或者盖章之前，当事人 一方已经履行主要义务，对方接受的，该合同成立。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于开标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "开标可以在招标文件确定的提交投标文件截止时间之后公开进行", "B": "开标地点可以不在招标文件预先确定的地点，但招标人须在开标前5日书面通知所有获取 招标文件的潜在投标人", "C": "开标应当由招标代理机构主持，邀请所有投标人参加", "D": "投标人少于3个的，不得开标"}, "answer": "D", "solution": "选项A、B，开标应当在招标文件确定的提交投标文件截止时间的同一时间公开进行； 开标地点应当为招标文件中预先确定的地点。选项C，开标由招标人主持，邀请所有投标人 参加。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于地役权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "地役权自登记时设立", "B": "地役权属于担保物权", "C": "地役权人有权按照合同约定，利用他人的不动产，以提高自己不动产的效益", "D": "供役地上的建设用地使用权部分转让时，转让部分涉及地役权的，地役权对受让人不具有 约束力"}, "answer": "C", "solution": "选项A，地役权自地役权合同生效时设立。当事人要求登记的，可以向登记机构申 请地役权登记；未经登记，不得对抗善意第三人。选项B，地役权属于用益物权。选项D，供 役地以及供役地上的土地承包经营权、建设用地使用权、宅基地使用权部分转让时，转让部  分涉及地役权的，地役权对受让人具有约束力。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "民事诉讼活动中，诉讼代理人代为承认、放弃、变更诉讼请求的，必须有委托人的授权， 该授权属于（ ）。", "options": {"A": "一般授权", "B": "特别授权", "C": "无条件授权", "D": "全面授权"}, "answer": "B", "solution": "《民事诉讼法》规定，“诉讼代理人代为承认、放弃、变更诉讼请求，进行和解， 提起反诉或者上诉，必须有委托人的特别授权”。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于知识产权法律特征的说法，正确的是（）。 ", "options": {"A": "知识产权仅在法律规定的权限内受到法律保护", "B": "知识产权仅具有财产权属性", "C": "知识产权不具有绝对的排他性", "D": "知识产权不受地域的限制"}, "answer": "A", "solution": "B选项错误，知识产权具有财产权和人身权的双重属性。C选项错误，知识产权具有 绝对的排他性。D选项错误，知识产权在空间上的效力并不是无限的，而要受到地域的限制， 其效力只及于确认和保护知识产权的一国法律所能及的地域内。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "马某与某施工企业订立了一份2年期限的劳动合同，合同约定了试用期，同时约定合同生 效时间为5月1日，则试用期最晚应当截止于（ ）。", "options": {"A": "11月1日", "B": "8月1日", "C": "7月1日", "D": "6月1日"}, "answer": "C", "solution": "劳动合同期限1年以上不满3年的，试用期不得超过2个月。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于增值税应纳税额计算的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "纳税人兼营不同税率的项目，应当分别核算不同税率项目的销售额，未分别核算销售额的， 从低适用税率", "B": "小规模纳税人发生应税销售行为，实行按照销售额和征收率计算应纳税额的简易办法，可 以抵扣进项税额", "C": "当期销项税额小于当期进项税额不足抵扣时，其不足部分不再结转下期继续抵扣", "D": "纳税人销售货物、劳务、服务、无形资产、不动产，应纳税额为当期销项税额抵扣当期进 项税额后的余额"}, "answer": "D", "solution": "A错误，纳税人兼营不同税率的项目，应当分别核算不同税率项目的销售额。未分 别核算销售额的，从高适用税率。B错误，小规模纳税人发生应税销售行为，实行按照销售 额和征收率计算应纳税额的简易办法，并不得抵扣进项税额。C错误，当期销项税额小于当  期进项税额不足抵扣时，其不足部分可以结转下期继续抵扣。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "关于工程总承包项目管理的说法，正确的是（）.", "options": {"A": "建设单位不可以自行对工程总承包项目进行管理", "B": "项目的可行性研究单位不得作为项目管理单位", "C": "项目的工程设计、施工或者监理等单位不得作为项目管理单位", "D": "项目管理单位不得与工程总承包单位具有利害关系"}, "answer": "D", "solution": "A选项，建设单位根据自身资源和能力，可以自行对工程总承包项目进行管理，也 可以委托项目管理单位，依照合同对工程总承包项目进行管理。BC选项，项目管理单位可以 是本项目的可行性研究、方案设计或者初步设计单位，也可以是其他工程设计、施工或者监 理等单位，但项目管理单位不得与工程总承包企业具有利害关系。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据《绿色施工导则》，建筑垃圾的再利用和回收率力争达到（）。", "options": {"A": "50%", "B": "40%", "C": "30%", "D": "20%"}, "answer": "C", "solution": "2007年9月，原建设部颁布的《绿色施工导则》规定，加强建筑垃圾的回收再利用， 力争建筑垃圾的再利用和回收率达到30%，建筑物拆除产生的废弃物的再利用和回收率大于 40%，对于碎石类、土石方类建筑垃圾，可采用地基填埋、铺路等方式提高再利用率，力争再 利用率大于50%。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》，对于按照规定需要进行第三方监测的 危大工程，建设单位应当委托具有相应（）资质的单位进行监测。", "options": {"A": "设计", "B": "监理", "C": "勘察", "D": "地基检测"}, "answer": "C", "solution": "对于按照规定需要进行第三方监测的危大工程，建设单位应当委托具有相应勘察资 质的单位进行监测。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "甲施工企业在道路管道工程施工中未对施工现场采取安全措施，导致行人刘某不慎摔入甲 施工企业施工时开挖的沟槽中受伤，甲施工企业和刘某因此产生的纠纷，属于（）。", "options": {"A": "合同纠纷", "B": "侵权纠纷", "C": "无因管理纠纷", "D": "不当得利纠纷"}, "answer": "B", "solution": "侵权是指公民或法人没有法律依据而侵害他人的财产权利或人身权利的行为。侵权 行为一经发生，即在侵权行为人和被侵权人之间形成债的关系。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《环境保护法》，关于企业违法排放污染物，受到罚款处罚，承担按日连续处罚法律 责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "被责令改正，拒不改正的，应当按照原处罚数额按日连续处罚", "B": "按日连续处罚的时间自责令改正之日起算", "C": "被责令改正，拒不改正是按日连续处罚的前提", "D": "罚款处罚按照执法成本确定"}, "answer": "C", "solution": "《环境保护法》规定，企业事业单位和其他生产经营者违法排放污染物，受到罚款 处罚，被责令改正，拒不改正的，依法作岀处罚决定的行政机关可以自责令改正之日的次日 起，按照原处罚数额按日连续处罚。前款规定的罚款处罚，依照有关法律法规按照防治污染 设施的运行成本、违法行为造成的直接损失或者违法所得等因素确定的规定执行。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于专利权期限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "发明专利权和实用新型专利权的期限为20年", "B": "外观设计专利权的期限为10年", "C": "如果利申请文件是邮寄的，以国务院专利行政主管部门收到之日为申请日", "D": "专利权的有效期自授予之日起计算"}, "answer": "B", "solution": "专利权的期限。发明专利权的期限为20年，实用新型专利权和外观设计专利权的期 限为10年，均自申请日起计算。如果利申请文件是邮寄的，以寄出的邮戳日为申请日。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于团体标准的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "国家鼓励社会团体制定高于推荐性标准相关技术要求的团体标准 ", "B": "在关键共性技术领域应当利用自主创新技术制定团体标准", "C": "制定团体标准的一般程序包括准备、征求意见、送审和报批四个阶段", "D": "团体标准对本团体成员强制适用"}, "answer": "A", "solution": "BD错误，国家鼓励学会、协会、商会、联合会、产业技术联盟等社会团体协调相关 市场主体共同制定满足市场和创新需要的团体标准，由本团体成员约定采用或者按照本团体 的规定供社会自愿采用。C错误，制定团体标准的一般程序包括：提案、立项、起草、征求 意见、技术审查、批准、编号、发布、复审。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "根据《建筑起重机械安全监督管理规定》，关于建筑起重机械安装、拆卸单位的安全责任 的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "使用单位和安装单位就安全生产承担连带责任", "B": "安装完毕后，应当自检并出具自检合格证明", "C": "建筑起重机械安装、拆卸工程专项施工方案应当由本单位安全负责人签字", "D": "建筑起重机械安装、拆卸工程专项施工方案报审后，应当告知工程所在地安全监督管理部 门"}, "answer": "B", "solution": "A错误，建筑起重机械使用单位和安装单位应当在签订的建筑起重机械安装、拆卸 合同中明确双方的安全生产责任。C错误，由本单位技术负责人签字。D错误，将建筑起重机 械安装、拆卸工程专项施工方案，安装、拆卸人员名单，安装、拆卸时间等材料报施工总承 包单位和监理单位审核后，告知工程所在地县级以上地方人民政府建设主管部门。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "发生法律效力的民事判决、裁定，当事人可以向人民法院申请执行，该人民法院应当是（）。", "options": {"A": "终审人民法院", "B": "申请执行人住所地人民法院", "C": "被执行的财产所在地基层人民法院", "D": "与第一审人民法院同级的被执行的财产所在地人民法院"}, "answer": "D", "solution": "发生法律效力的民事判决、裁定，以及刑事判决、裁定中的财产部分，由第一审人 民法院或者与第一审人民法院同级的被执行的财产所在地人民法院执行。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "甲公司根据乙公司的选择，向丙公司购买了1台大型设备，出租给乙公司使用，乙公司使 用该设备时，发现该设备不能正常运行，关于该融资租赁合同的说法正确的是（）。", "options": {"A": "甲公司应当对乙公司承担违约责任", "B": "若乙公司破产，该设备属于乙公司的破产财产", "C": "乙公司可以基于设备质量瑕疵而直接向丙公司索赔", "D": "租赁期限届满，乙公司享有该设备的所有权"}, "answer": "C", "solution": "A选项错误，丙公司承担物的瑕疵担保责任。B错误，承租人破产的，租赁物不属于 破产财产。D错误，租赁期届满，出租人享有租赁物的所有权。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建设工程质量保证金管理办法》，关于预留质量保证金的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同约定由承包人以银行保函替代预留保证金的，保函金额不得高于工程价款结算总额的 5%", "B": "社会投资项目采用预留保证金方式的，发、承包双方应当将保证金交由第三方金融机构托 管", "C": "采用工程质量保证担保、工程质量保险等保证方式的，发包人不得再预留保证金", "D": "在工程项目竣工前，已经缴纳履约保证金的，发包人可以同时预留工程质量保证金"}, "answer": "C", "solution": "A错误，合同约定由承包人以银行保函替代预留保证金的，保函金额不得高于工程 价款结算总额的3%。B错误，社会投资项目采用预留保证金方式的，发、承包双方可以约定 将保证金交由第三方金融机构托管。D错误，在工程项目竣工前，已经缴纳履约保证金的， 发包人不得同时预留工程质量保证金。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于依法必须进行招标的项目公示中标候选人的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "投标人或者其他利害关系人对评标结果有异议的，应当在中标候选人公示期间提出", "B": "招标人应当自收到评标报告之日起5日内公示中标候选人", "C": "公示期不得少于5日", "D": "招标人应当自收到异议之日起3日内作出答复，作出答复前，招标投标活动继续进行"}, "answer": "A ", "solution": "行招标的项目，招标人应当自收到评标报告之日起3日内公示中标候选人，公示期 不得少于3日。投标人或者其他利害关系人对依法必须进行招标的项目的评标结果有异议的， 应当在中标候选人公示期间提出。招标人应当自收到异议之日起3日内作出答复；作出答复 前，应当暂停招标投标活动。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "李某借用甲公司的资质承揽了乙公司的装修工程，因为偷工减料不符合规定的质量标准， 所造成的损失（）承担赔偿责任。", "options": {"A": "仅由甲公司", "B": "由甲公司和李某共同", "C": "仅由乙公司", "D": "仅由李某"}, "answer": "B", "solution": "建筑施工企业与使用本企业名义的单位或者个人对于承揽工程不符合规定的质量标 准所造成的损失承担连带赔偿责任。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于建设工程竣工规划验收的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程未经核实或者经核实不符合规划条件的，建设单位不得组织竣工验收", "B": "建设单位应当向住房城乡建设主管部门提出竣工规划验收申请", "C": "对于验收合格的建设工程，城乡规划行政主管部门出具建设工程规划许可证 ", "D": "建设单位应当在竣工验收后3个月内向城乡规划行政主管部门报送有关竣工验收资料"}, "answer": "A", "solution": "2019年4月经修改后公布《城乡规划法》）规定，县级以上地方人民政府城乡规划 主管部门按照国务院规定对建设工程是否符合规划条件予以核实。未经核实或者经核实不符 合规划条件的，建设单位不得组织竣工验收。建设单位应当在竣工验收后6个月内向城乡规 划主管部门报送有关竣工验收资料。建设工程竣工后,建设单位应当依法向城乡规划行政主管 部门提出竣工规划验收申请，对于验收合格的，由城乡规划行政主管部门出具规划认可文件 或核发建设工程竣工规划验收合格证。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《行政强制法》，法律没有规定行政机关强制执行的，作出行政决定的行政机关应当 申请强制执行的机关是（）。", "options": {"A": "人民法院", "B": "人民政府", "C": "公安机关", "D": "监察机关"}, "answer": "A", "solution": "根据《中华人民共和国行政强制法》第十三条，法律没有规定行政机关强制执行的， 作出行政决定的行政机关应当申请人民法院强制执行。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于城市维护建设税的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "城市维护建设税，以纳税人应当缴纳的消费税、增值税、营业税税额为计税依据", "B": "城市维护建设税，与消费税、增值税、营业税分别缴纳", "C": "城市维护建设税税率统一为5%", "D": "凡缴纳消费税、增值税、营业税的单位，都是城市维护建设税的纳税义务人"}, "answer": "D", "solution": "城市维护建设税，以纳税人实际缴纳的消费税、增值税、营业税税额为计税依据， 分别与消费税、增值税、营业税同时缴纳，AB错误；纳税人所在地在市区的，税率为7%；纳 税人所在地在县城、镇的，税率为5%；纳税人所在地不在市区、县城或镇的，税率为l%，C 错误。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于安全生产监督管理部门执行监督检查任务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "发现存在的安全问题应当由其他有关部门进行处理的，应当及时移送", "B": "对被检查单位的技术秘密经审批后可以公开", "C": "负有安全生产监督管理职责的部门应当分别进行检查", "D": "负有安全生产监督管理职责的部门查处的信息应当彼此保密"}, "answer": "A", "solution": "安全生产监督检查人员执行监督检查任务时，必须出示有效的监督执法证件；对涉 及被检查单位的技术秘密和业务秘密，应当为其保密。负有安全生产监督管理职责的部门在 监督检查中，应当互相配合，实行联合检查；确需分别进行检查的，应当互通情况，发现存  在的安全问题应当由其他有关部门进行处理的，应当及时移送其他有关部门并形成记录备査， 接受移送的部门应当及时进行处理。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "关于设计单位质量责任和义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "设计文件中选用的建筑材料、建筑构配件和设备，应当注明规格、型号、性能等技术指标", "B": "不得任意压缩合理工期", "C": "设计单位应当就审查合格的施工图设计文件向建设单位作出详细说明", "D": "设计单位应当将施工图设计文件报有关部门审查"}, "answer": "A", "solution": "B属于建设单位的质量责任；设计单位应当就审查合格的施工图设计文件向施工单 位作出详细说明，C错误；建设单位应当将施工图设计文件报有关部门审查，D错误。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "关于仲裁和解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人申请仲裁后达成和解协议的，应当撤回仲裁申请", "B": "当事人达成和解协议，撤回仲裁申请后反悔的，不得再根据仲裁协议申请仲裁", "C": "当事人申请仲裁后和解的，应当在仲裁庭的主持下进行", "D": "仲裁庭可以根据当事人的和解协议作出裁决书"}, "answer": "D", "solution": "当事人申请仲裁后，可以自行和解。达成和解协议的，可以请求仲裁庭根据和解协 议作出裁决书，也可以撤回仲裁申请。当事人达成和解协议，撤回仲裁申请后反悔的，仍可 以根据仲裁协议申请仲裁。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于建设用地使用权设立空间的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设用地使用权只能在土地的地表设立", "B": "建设用地使用权可以在土地的地表、地上或者地下分別设立", "C": "建设用地使用权在土地的地表和地下设立的，应当共同设立", "D": "建设用地使用权在土地的地上设立后，权利人自动获得该土地地下的使用权"}, "answer": "B", "solution": "建设用地使用权可以在土地的地表、地上或者地下分别设立。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《标准施工招标文件》，关于建设工程争议评审的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人协议采用争议评审方式后，如果不接受评审组的建议或者裁决，也不能再通过仲裁 或者诉讼的方式解决争议", "B": "在争议评审期间，争议双方暂按总监理工程师的确定执行", "C": "争议评审制度是法定的争议解决方式", "D": "采用争议评审的，发包人和承包人应当在开工日后的14日内或者争议发生后，协商成立争 议评审组"}, "answer": "B", "solution": "A选项，同其他争议解决机制相比，争议评审的优势是：专业性、快速反应、现场 解决问题、创造良好气氛、争议双方不需要律师的介入，以及双方最终仍保留诉讼或仲裁的 救济途径。C选项，建设工程争议评审（以下简称争议评审），是指在工程开始时或工程进 行过程中当事人选择的独立于任何一方当事人的争议评审专家（通常是3人，小型工程1人） 组成争议评审组，就当事人发生的争议及时提出解决问题的建议或者作出决定的争议解决方 式。当事人通过协议授权评审组调查、听证、建议或者裁决。D选项，采用争议评审的，发 包人和承包人应在开工日后的28天内或在争议发生后，协商成立争议评审组。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "甲公司和乙公司订立了预制构件承揽合同，合同履行过半，甲公司突然通知乙公司解除合 同，关于甲公司和乙公司权利的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "经乙公司同意后甲公司方可解除合同 ", "B": "乙公司有权要求甲公司继续履行合同", "C": "合同履行过半后，甲公司无权解除合同", "D": "甲公司有权随时解除合同，但应当向乙公司赔偿相应的损失"}, "answer": "D", "solution": "定作人可以随时解除承揽合同，造成承揽人损失的，应当赔偿损失。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "关于担保合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "保证合同的双方当事人是保证人与债权人", "B": "第三人为债务人向债权人提供担保时，不得要求债务人提供反担保", "C": "主合同的效力不影响担保合同的效力", "D": "担保合同被确认无效后，担保人不承担民事责任"}, "answer": "A", "solution": "第三人为债务人向债权人提供担保时，可以要求债务人提供反担保，B错误；担保 合同是主合同的从合同，主合同无效，担保合同无效。担保合同另有约定的，按照约定。担 保合同被确认无效后，债务人、担保人、债权人有过错的，应当根据其过错各自承担相应的 民事责任，CD错误。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于工程质量检测的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "检测报告应当由工程质量检测机构法定代表人签署", "B": "工程质量检测报告经建设单位或者工程监理单位确认后，由施工企业归档", "C": "检测机构是具有独立法人资格的非营利性中介机构", "D": "工程质量检测机构不得与建设单位有隶属关系 "}, "answer": "B", "solution": "检测报告经检测人员签字、检测机构法定代表人或者其授权的签字人签署，并加盖 检测机构公章或者检测专用章后方可生效，A错误；工程质量检测机构是具有独立法人资格 的中介机构，C错误；检测机构不得与行政机关，法律、法规授权的具有管理公共事务职能 的组织以及所检测工程项目相关的设计单位、施工单位、监理单位有隶属关系或者其他利害 关系，D错误。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于租赁合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "租赁期限超过6个月的，可以采用书面形式", "B": "租赁合同应当采用书面形式，当事人未采用的，视为租赁合同未生效", "C": "租赁期限超过20年的，超过部分无效", "D": "租赁物在租赁期间发生所有权变动的，租赁合同解除"}, "answer": "C", "solution": "租赁期限6个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采用书面形式的，视为不定 期租赁，AB错误；租赁物在租赁期间发生所有权变动的，不影响租赁合同的效力，D错误。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "施工总承包单位和分包单位对分包工程安全生产承担的责任是（）。", "options": {"A": "独立责任", "B": "按份责任", "C": "补充责任", "D": "连带责任"}, "answer": "D", "solution": "施工总承包单位和分包单位对分包工程安全生产承担连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "甲施工总承包企业承包某工程项目，将该工程的专业工程分包给乙企业，乙企业再将专业 工程的劳务作业分包给丙企业，工程完工后，上述专业工程质量出现向题。经调查，是由于 丙企业施工作业不规范导致，则该专业工程的质量责任应当由（）。", "options": {"A": "甲施工总承包企业对建设单位承担责任", "B": "丙企业对建设单位承担责任", "C": "甲施工总承包企业、乙企业和丙企业对建设单位共同承担责任", "D": "甲施工总承包企业和乙企业对建设单位承担连带责任"}, "answer": "D ", "solution": "总承包单位将建筑工程分包给其他单位的，应当对分包工程的质量与分包单位承担 连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求特定义务人为 或者不为一定行为的权利是（）。", "options": {"A": "物权", "B": "特许物权", "C": "抗辩权", "D": "债权"}, "answer": "D", "solution": "债权是因合同、侵权行为、无因管理、不当得利以及法律的其他规定，权利人请求 特定义务人为或者不为一定行为的权利。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用后工程出现质量问题。关于该质量责任承担的说 法，正确的是（）。", "options": {"A": "承包人没有义务进行修复或返修", "B": "承包人应当在建设工程的合理使用寿命内对地基基础工程和主体结构质量承担责任", "C": "凡不符合合同约定或者验收规范的工程质量问题，承包人均应当承担责任 ", "D": "发包人以使用部分质量不符合约定为由主张权利的，应当予以支持"}, "answer": "B", "solution": "建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用后，又以使用部分质量不符合约定为由主 张权利的，不予支持；但是承包人应当在建设工程的合理使用寿命内对地基基础工程和主体 结构质量承担民事责任。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "关于施工中发现文物的报告和保护的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "发现人应当在12小时内报告当地文物行政部门", "B": "文物行政部门接到报告后，应当在48小时内赶赴现场", "C": "文物行政部门应当在10日内提出处理意见", "D": "任何单位或者个人发现文物，应当保护现场"}, "answer": "D", "solution": "在进行建设工程或者在农业生产中，任何单位或者个人发现文物，应当保护现场， 立即报告当地文物行政部门，文物行政部门接到报告后，如无特殊情况，应当在24小时内赶 赴现场，并在7日内提出处理意见。所以ABC错误。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "关于建设工程合理使用年限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程合理使用年限由建设单位决定", "B": "超过合理使用年限的建设工程必须报废、拆除", "C": "建设工程合理使用年限从工程实际转移占有之日起算", "D": "设计文件应当符合国家规定的设计深度要求，并注明工程合理使用年限"}, "answer": "D", "solution": "A项错误,设计文件应当符合国家规定的设计深度要求，并注明工程合理使用年限。 B项错误,建设工程在超过合理使用年限后需要继续使用的，产权所有人应当委托具有相应资 质等级的勘察、设计单位鉴定，并根据鉴定结果采取加固、维修等措施，重新界定使用期。C 项错误,建设工程合理使用年限的起始日是竣工验收合格之日。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，关于建设单位办理工程质量监督手续的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "可以在开工后持开工报告办理 ", "B": "应当与施工图设计文件同步进行", "C": "可以与施工许可证或者开工报告合并办理", "D": "应当在领取施工许可证后办理"}, "answer": "C", "solution": "工程质量监督手续可以与施工许可证或者开工报告合并办理。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "关于工伤认定的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "社会保险行政部门应当对事故伤害进行调查核实", "B": "工伤认定决定的时限可以因司法机关尚未作出结论而中止", "C": "职工和用人单位对是否是工伤有争议的，实行谁主张、谁举证的原则", "D": "工伤认定的决定，由用人单位转交职工本人"}, "answer": "B", "solution": "A项错误,社会保险行政部门受理工伤认定申请后，根据审核需要可以对事故伤害 进行调查核实。C项错误,职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由用人 单位承担举证责任。D项错误,社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作 出工伤认定的决定，并书面通知申请工伤认定的职工或者其近亲属和该职工所在单位。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "在财产保险合同有效期内，保险标的的危险程度显著增加的，被保险人应当按照合同约定 及时通知保险人，保险人可以按照合同约定提出的权利主张是（）。", "options": {"A": "减少保险费", "B": "增加保险费，但无权解除合同", "C": "增加保险费或者解除合同", "D": "中止保险合同"}, "answer": "C", "solution": "在合同的有效期内，保险标的的危险程度显著增加的，被保险人应当按照合同约定 及时通知保险人，保险人可以按照合同约定增加保险费或者解除合同。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "根据授权制定的法规与法律规定不一致，不能确定如何适用时，由（）裁决。", "options": {"A": "全国人民代表大会", "B": "全国人民代表大会常务委员会", "C": "国务院", "D": "国务院相关部门"}, "answer": "B", "solution": "根据授权制定的法规与法律规定不一致，不能确定如何适用时，由全国人大常委会 常务委员会裁决。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于施工企业项目经理部的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "项目经理部不具有独立法人资格", "B": "项目经理部是施工企业的下属子公司", "C": "项目经理部是常设机构", "D": "项目经理部能够独立承担民事责任"}, "answer": "A", "solution": "B错误，项目经理部是施工企业的下属机构；C错误，项目经理部是非常设机构；D 错误，项目经理部无法人资格，不能独立承担民事责任。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "代理人知道或者应当知道代理事项违法，仍然实施代理行为，关于违法代理责任承担的说 法，正确的是（）。", "options": {"A": "仅由被代理人承担责任", "B": "仅由代理人承担责任", "C": "由被代理人和代理人按过错承担按份责任", "D": "由被代理人和代理人承担连带责任"}, "answer": "D", "solution": "代理人知道或者应当知道代理事项违法仍然实施代理行为，或者被代理人知道或者 应当知道代理人的代理行为违法未作反对表示的，被代理人和代理人应当承担连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "从法的形式来看，《招标投标法实施条例》属于（）。", "options": {"A": "法律", "B": "行政法规", "C": "地方性法规", "D": "地方政府规章"}, "answer": "B", "solution": "《招标投标法实施条例》属于行政法规。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建设用使用权流转说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设用地使用权的流转方式包括转让和互换，不包括出资、赠与、或者抵押", "B": "建设用地使用权流转应当采取书面形式订立合同", "C": "当事人不得约定流转后的建设用地使用权期限", "D": "建设用地使用权流转时，附着于该土地上的筑物物、构筑物及其附属设施不随之处分"}, "answer": "B", "solution": "A错误，建设用地使用权的流转方式包括转让、互换、出资、赠与或者抵押；C错误， 当事人约定流转后可以约定使用期限，但不得超过剩余期限；D错误，建设用地使用权流转 时，附着于该土地上的建筑物、构筑物及其附属设施一并处分。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于建设工程分包的说法，正确的是（）", "options": {"A": "专业承包单位可以将其承包工程中的劳务作业发包给劳务分包单位", "B": "总承包单位应当接受建设单位推荐的分包单位", "C": "总承包单位可以将工程分包给符合条件的个人", "D": "总承包单位将其承包的工程分包给他人时，应当提前3日通知建设单位"}, "answer": "A", "solution": "A正确，专业承包企业可以将其承包工程中的劳务作业发包给劳务分包企业外，专 业分包工程承包人和劳务作业承包人都必须自行完成所承包的任务。B错误，对于建设单位 推荐的分包单位，总承包单位有权作出拒绝或者采用的选择。C错误，总承包单位可以将工 程分包给个人属于违法分包；D错误，总承包单位将其承包的工程分包给他人时，应经过建 设单位认可。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于投标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "投标人不再具备资格预审文件、招标文件规定的资格条件的，其投标无效", "B": "单位负责人为同一人的不同单位，可以参加同一标段的投标", "C": "存在控股关系的不同单位，可以参加未划分标段的同一招标项目的投标", "D": "投标人发生合并、分立的，其投标无效"}, "answer": "A", "solution": "与招标人存在利害关系可能影响招标公正性的法人、其他组织或者个人，不得参加 投标。单位负责人为同一人或者存在控股、管理关系的不同单位，不得参加同一标段投标或 者未划分标段的同一招标项目投标。违反以上规定的，相关投标均无效。 投标人发生合并、分立、破产等重大变化的，应当及时书面告知招标人。投标人不再具备资 格预审文件、招标文件规定的资格条件或者其投标影响招标公正性的，其投标无效。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于租赁合同的说法，正确的是（）", "options": {"A": "租赁合同的最长租赁期限，法律没有限制", "B": "当事人未依照法律、行政法规的规定办理租赁合同登记备案手续的，不影响合同的效力", "C": "租赁合同应当采用书面形式", "D": "定期租赁合同期限届满，承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继 续有效，租赁期限为原租赁合同的期限"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，租赁合同可以约定租赁期限，但租赁期限不得超过20年。超过20年 的，超过部分无效。C选项错误，租赁期限6个月以上的，应当采用书面形式。当事人未采 用书面形式，无法确定租赁期限的，视为不定期租赁。D选项错误，定期租赁合同期限届满， 承租人继续使用租赁物，出租人没有提出异议的，原租赁合同继续有效，但租赁期限为不定 期。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于工程建设企业标准的说法，正确的是（）", "options": {"A": "企业标准应当通过标准信息公共服务平台向社会公开", "B": "企业标准的技术要求应当高于推荐性标准的相关技术要求", "C": "企业可以制定企业标准限制行业竞争", "D": "国家实行企业标准自我声明公开和监督制度"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，国家鼓励团体标准、企业标准通过标准信息公共服务平台向社会公开。 B选项错误，推荐性国家标准、行业标准、地方标准、团体标准、企业标准的技术要求不得 低于强制性国家标准的相关技术要求。国家鼓励社会团体、企业制定高于推荐性标准相关技 术要求的团体标准、企业标准。C选项错误，禁止利用团体标准实施妨碍商品、服务自由流 通等排除、限制市场竞争的行为。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，对于成片开发建设的住宅小区工程，建设单位拔付工程 款、进行竣工验收，应当经（）签字。", "options": {"A": "建设单位技术负责人", "B": "施工企业法定代表人", "C": "总监理工程师", "D": "专业监理工程师"}, "answer": "C", "solution": "《建设工程质量管理条例》规定，未经总监理工程师签字，建设单位不拨付工程款， 不进行竣工验收。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于建筑市场各方主体信用信息公开期限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建筑市场各方主体的基本信息永久公开", "B": "建筑市场各方主体的优良信用信息公布期限一般为6个月", "C": "招标投标违法行为记录公告期限为1年", "D": "不良信用信息公开期限一般为6个月至3年，并不得低于相关行政处罚期限"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，建筑市场各方主体的基本信息长期公开。B项错误，建筑市场各方主体的 优良信用信息公布期限一般为3年。C项错误，招标投标违法行为记录公告期限为6个月。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于建设工程债的说法，说法正确的是（）。", "options": {"A": "设计合同债的双方主体是建设单位和设计单位", "B": "在材料设备买卖合同中，取得材料设备的债权人只能是施工企业", "C": "在施工合同中对于完成施工任务，施工企业是债权人，建设单位是债务人", "D": "在施工合同中，对于支付工程价款，建设单位是债权人，施工单位是债务人"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，在材料设备买卖合同中，取得材料设备的债权人可以是施工企业，也可 以是建设单位。C项错误，在施工合同中对于完成施工任务，建设单位是债权人，施工单位 是债务人。D项错误，在施工合同中,对于支付工程价款，施工企业是债权人，建设单位是债 务人。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于民事纠纷和解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "和解是当事人在法院主持下解决争议的一种方式", "B": "已经进入诉讼程序的，双方当事人达成的和解协议具有强制执行力", "C": "和解可以在民事纠纷的任何阶段进行", "D": "已经进入诉讼程序的，和解的结果是撤回起诉"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，和解是当事人自愿进行的，没有主持人。B项错误，和解协议不具有强制 执行力。D项错误，当事人和解后，可以请求法院调解，制作调解书，经当事人签名盖章产 生法律效力，从而结束全部或部分诉讼程序。也可以撤回诉讼。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于商标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "商标专用权的内容包括财产权和商标设计者的人身权", "B": "商标专用权的保护对象包括未经核准注册的商标", "C": "注册商标的有效期自提出申请之日起计算", "D": "商标专用权包括使用权和禁止权两个方面"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，商标专用权的内容只包括财产权，商标设计者的人身权受著作权法的保 护。B项错误，未经核准注册的商标不是商标专用权的保护对象。C项错误，注册商标的有效 期自核准注册之日起计。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于计算机软件著作权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "自然人的软件著作权保护期为自然人终生", "B": "如无相反证据证明，在软件上署名的自然人、法人成者其他组织为开发者", "C": "接受他人委托开发的软件，其著作权由委托人享有", "D": "法人的软件著作权，保护期为30年"}, "answer": "B", "solution": "A错误，自然人的软件著作权保护期为自然人终生加死后50年；C错误，接受他人 委托开发的软件，如对著作权归属没有约定，其著作权由受托人托人享有；D错误，法人的 软件著作权，保护期为50年。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《民法典》，关于定金的说法，正确的是（）", "options": {"A": "定金合同自订立之日起生效", "B": "当事人既约定违约金，又约定定金的，非违约方只能选择适用定金条款", "C": "实际交付的定金数额多于或者少于约定数额的，视为未约定定金数额", "D": "约定的定金数额超过主合同标的额20%的部分不产生定金的效力"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，定金合同自实际交付定金时成立。B项错误，当事人既约定违约金，又约 定定金的，对方可以选择适用违约金或者定金条款。C项错误，实际交付的定金数额多于或 者少于约定数额的，视为变更约定的定金数额。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "根据《关于清理规范工程建设领域保证金的通知》，关于工程建设领域保证金的说法，正 确的是（）。", "options": {"A": "建设单位可以要求施工企业缴纳工期保证金", "B": "农民工工资保证金已经被取消", "C": "未按规定返还保证金无需承担违约责任", "D": "在工程项目竣工前已经缴纳履约保证金的，建设单位不得同时预留工程质量保证金"}, "answer": "D", "solution": "A、B项错误，对建筑业企业在工程建设中需缴纳的保证金，除依法依规设立的投标 保证金、履约保证金、工程质量保证金、农民工工资保证金外，其他保证金一律取消。C项 错误，未按规定或合同约定返还保证金的，保证金收取方应向建筑业企业支付逾期返还违约 金的利息。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于合同分类的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程合同属于非典型合同", "B": "施工企业与商业银行的借款合同属于单务合同", "C": "建筑材料的买卖合同属于实践合同", "D": "建筑机械设备的租赁合同属于诺成合同"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，建设工程合同属于典型合同（有名合同）。B项错误，借款合同属于双务 合同。C项错误，买卖合同属于诺成合同。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "根据《注册建造师管理规定》一级建造师申请初始注册应当具备的条件是（）。", "options": {"A": "聘用单位3年内未发生重大质量和安全事故", "B": "未受过刑事处罚", "C": "年龄不超过65周岁", "D": "承诺参加继续教育"}, "answer": "C-10-", "solution": "申请初始注册时应当具备以下条件：（1）经考核认定或考试合格取得资格证书；（2） 受聘于一个相关单位；（3）达到继续教育要求；（4）没有《注册建造师管理规定》中规 定不予注册的情形。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "关于对招标文件异议的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标人作出答复前，应当暂停招标投标活动", "B": "应当在投标截止时间15日前提出", "C": "招标人应当自收到异议之日起5日内作出答复", "D": "应当直接向有关行政监督部门投诉"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，潜在投标人或者其他利害关系人对招标文件有异议的，应当在投标截止 时间10日前提出。C项错误，招标人应当自收到异议之日起3日内作出答复。D项错误，对 资格预审文件、招标文件、开标以及对依法必须进行招标项目的评标结果有异议的，应当依 法先向招标人提出异议，其异议答复期间不计算在以上规定的期限内。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于委托合同终止的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "委托人可以随时解除合同，但受托人解除合同应当经委托人同意", "B": "有偿委托合同的一方当事人行使随时解除权造成对方损失的，除不可归责于该当事人的事 由外，赔偿对方损失的范围为直接损失", "C": "因委托人被宣告破产、解散，致使委托合同终止将损害委托人的利益的，在委托人的清算 人承受委托事务之前，受托人应当继续处理委托事务", "D": "委托人丧失民事行为能力的，委托合同一律终止"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，委托人或者受托人可以随时解除委托合同，无需对方同意。B项错误，因 解除合同造成对方损失的，除不可归责于该当事人的事由外，有偿委托合同的解除方应当赔-11- 偿对方的直接损失和合同履行后可以获得的利益。D项错误，委托人死亡、终止或者受托人 死亡、丧失民事行为能力、终止的，委托合同终止；但是，当事人另有约定或者根据委托事 务的性质不宜终止的除外。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于城市维护建设税的说法正确的是（）。", "options": {"A": "城市维护建设税分别与增值税、消费税同时缴纳", "B": "缴纳增值税、所得税的单位和个人为城市维护建设税的纳税人", "C": "城市维护建设税以纳税人实际缴纳的增值税所得税税额为计税依据", "D": "城市维护建设税实行单一税率"}, "answer": "A", "solution": "选项BCD错误，在中华人民共和国境内缴纳增值税、消费税的单位和个人，为城市 维护建设税的纳税人，应当依照本法规定缴纳城市维护建设税。城市维护建设税以纳税人依 法实际缴纳的增值税、消费税税额为计税依据。城市维护建设税的纳税义务发生时间与增值 税、消费税的纳税义务发生时间一致，分别与增值税、消费税同时缴纳。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《房屋建筑和市政基础设施工程施工现场新冠肺炎疫情常态化防控工作的指南》,作 为工程项目疫情常态化防控总牵头单位,负责施工现场疫情常态化防控工作指挥、协调和保障 的是（）。", "options": {"A": "施工企业", "B": "监理单位", "C": "建设单位", "D": "项目管理单位"}, "answer": "C", "solution": "选项ABD错误，建设单位是工程项目疫情常态化防控总牵头单位，负责施工现场疫 情常态化防控工作指挥、协调和保障等事项。施工总承包单位负责施工现场疫情常态化防控 各项工作组织实施。监理单位负责审查施工现场疫情常态化防控工作方案，开展检查并提出 建议。建设、施工、监理项目负责人是本单位工程项目疫情常态化防控和质量安全的第一责 任人。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于招标项目标底的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "一个招标项目可以有多个标底", "B": "招标人可以自行决定是否编制标底", "C": "接受委托编制标底的中介机构可以为该项目的投标人提供咨询", "D": "标底是最低投标限价"}, "answer": "B", "solution": "A错，一个招标项目只能有一个标底；C错，接受委托编制标底的中介机构不得为该 项目的投标人提供咨询；D错，标底是投标报价的参考。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据《关于进一步做好建筑业工伤保险工作的意见》,关于建筑行业工伤保险的说法,正确 的是（）。", "options": {"A": "建筑施工企业职工应当按项目参加工伤保险", "B": "建筑施工企业应当以职工基本工资为基数缴纳工伤保险费", "C": "建设单位在工程概算中将工伤保险费单独列支,参与竞标", "D": "建设工程开工前由施工总承包单位一次性支付工伤保险费"}, "answer": "D-13-", "solution": "A错，针对建筑行业的特点，建筑施工企业对相对固定的职工，应按用人单位参加 工伤保险；对不能按用人单位参保、建筑项目使用的建筑业职工特别是农民工，按项目参加 工伤保险。B错，用人单位缴纳工伤保险费的数额为本单位职工工资总额乘以单位缴费费率 之积。C错，建设单位在工程概算中将工伤保险费单独列支，不参与竞标。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某施工企业施工过程中发生生产安全事故,造成1人死亡,直接经济损失320万元。根据《生 产安全事故报告和调查处理条例》,该事故等级为（）。", "options": {"A": "特别重大事故", "B": "一般事故", "C": "重大事故", "D": "较大事故"}, "answer": "B", "solution": "事故一般分为以下等级：（1）特别重大事故，是指造成30人以上死亡，或者100 人以上重伤（包括急性工业中毒，下同），或者1亿元以上直接经济损失的事故；（2）重大 事故，是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤,或者5000万元以 上1亿元以下直接经济损失的事故；（3）较大事故，是指造成3人以上10人以下死亡，或 者10人以上50人以下重伤，或者.1000万元以上5000万元以下直接经济损失的事故；（4） 一般事故，是指造成3人以丁死亡，或者10人以下重伤，或者1000万元以下直接经济损失 的事故。所称的“以上”包括本数，所称的“以下”不包括本数。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某建筑物倒塌造成他人损害,由建设单位与施工企业承担连带责任。该种债的产生依据是 （）", "options": {"A": "合同", "B": "无因管理", "C": "不当得利", "D": "侵权"}, "answer": "D", "solution": "建筑物、构筑物或者其他设施倒塌、塌陷造成他人损害的，由建设单位与施工单位 承担连带责任，但是建设单位与施工单位能够证明不存在质量缺陷的除外。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于实际施工人利益受到侵害时，其以发包人为被告主张权利的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "实际施工人只能以发包人为被告主张权利", "B": "发包人应当在欠付建设工程价款范围内对实际施工人承担责任", "C": "人民法院应当追加转包人或者违法分包人为共同被告", "D": "发包人应当对实际施工人承担全部责任-14-"}, "answer": "B", "solution": "实际施工人以发包人为被告主张权利的，人民法院应当追加转包人或者违法分包人 为本案第三人，在查明发包人欠付转包人或者违法分包人建设工程价款的数额后，判决发包 人在欠付建设工程价款范围内对实际施工人承担责任。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "根据《仲裁法》，关于仲裁庭组成的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "首席仲裁员可以由双方当事人共同选定", "B": "仲裁庭应当由3名仲裁员组成", "C": "仲裁庭的组成情况不向当事人公开", "D": "仲裁庭一经组成，成员不得更换"}, "answer": "A", "solution": "B错，可以为3人或1人。C错，仲裁庭的组成由当事人共同选定或者共同委托仲裁 委员会主任指定。D错，仲裁庭成员可以更换。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "甲施工企业与乙劳务派遣单位订立劳务派遣协议，由乙向甲派遣员工王某，关于该用工关 系的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "王某工作时因工负伤，甲应当申请工伤认定", "B": "在派遣期间，甲被宣告破产，可以将王某退回乙", "C": "甲可以根据企业实际将王某再派遣到其他用工单位", "D": "在派遣期间，王某被退回的，乙不再向其支付劳动报酬"}, "answer": "B", "solution": "A错，由乙劳务派遣单位申请。C错，用工单位不可以再将劳务派遣员工派遣到其他 单位。D错，用工单位可以将劳动者退回劳务派遣单位，被派遣劳动者在无工作期间，劳务 派遣单位应当按照所在地人民政府规定的最低工资标准，向其按月支付报酬。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《文物保护法》，对保存文物特别丰富并且具有重大历史价值或者革命纪念意义的城 市，有权核定公布其为历史文化名城的单位是（）。", "options": {"A": "国务院", "B": "国务院文物行政主管部门", "C": "国务院住房城乡建设行政主管部门", "D": "该市所在地省级人民政府"}, "answer": "A", "solution": "《文物保护法》规定，保存文物特别丰富并且具有重大历史价值或者革命纪念意义 的城市，由国务院核定公布为历史文化名城。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《建筑施工场界环境噪声排放标准》，建筑施工场界环境夜间噪声的“夜间”是指（）。", "options": {"A": "21:00至次日6:00", "B": "22:00至次日6:00", "C": "22:00至次日8:00", "D": "21:00至次日8:00"}, "answer": "B", "solution": "“昼间”是指6：00至22：00之间的时段；“夜间”是指22：00至次日6：00之 间的时段。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "关于行政复议申请的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "公民、法人或者其他组织认为具体行政行为侵犯其合法权益的，可以自知道该具体行政行 为之日起90日内提出行政复议申请", "B": "对县级以上地方各级人民政府工作部门的具体行政行为不服的，应当向上一级主管部门申 请行政复议", "C": "公民、法人或者其他组织向人民法院提起行政诉讼，人民法院已经受理的，仍可以申请行 政复议", "D": "申请人可以口头提出行政复议申请"}, "answer": "D", "solution": "选项A错，公民法人或者其他组织认为具体行政行为侵犯其合法权益的,可以自知道 该具体行政行为之日起60日内提出行政复议申请。选项B错，对县级以上地方各级人民政府 工作部门的具体行政行为不服的，由申请人选择，可以向该部门的本级人民政府申请行政复 议，也可以向上一级主管部门申请行政复议。选项C错，公民法人或者其他组织向人民法院 提起行政诉讼，人民法院已经受理的,不得申请复议。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "关于施工现场固体废物污染环境防治的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "特殊单位可以向江河、湖泊、运河、渠道、水库及其最高水位线以下的滩地和岸坡以及法 律法规规定的其他地点倾倒、堆放、贮存固体废物", "B": "施工企业可以将建筑垃圾交给从事建筑垃圾运输的个人运输", "C": "转移固体废物出省、自治区、直辖市行政区域处置的，应当同时向固体废物移出地和接受 地的省级人民政府生态环境主管部门提出申请", "D": "处置建筑垃圾的单位在运输建筑垃圾时，应当随车携带建筑垃圾处置核准文件"}, "answer": "D", "solution": "选项A错，禁止任何单位或者个人向江河、湖泊、运河、渠道、水库及其最高水位 线以下的滩地和岸坡以及法律法规规定的其他地点倾倒、堆放、贮存固体废物。选项B错， 施工单位不得将建筑垃圾交给个人或者未经核准从事建筑垃圾运输的单位运输。选项C错，-16- 转移固体废物出省、自治区、直辖市行政区域贮存、处置的，应当向固体废物移出地的省、 自治区、直辖市人民政府生态环境主管部门提出申请。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于安装工程一切险保险期限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "安装工程一切险对旧机器设备仅负有考核期的保险责任，不承担维修期的保险责任", "B": "安装工程一切险的保险期内，一般应当包括两个试车考核期", "C": "安装工程一切险的保险责任自保险工程在工地动工或者用于保险工程的材料、设备运 抵工地之时起始", "D": "安装工程一切险对考核期的保险责任一般不超过1个月"}, "answer": "C", "solution": "选项A错，安装工程一切险对于旧机器设备不负考核期的保险责任，也不承担其维 修期的保险责任。选项B错，安装工程一切险的保险期内,一般应当包括一个试车考核期。选 项D错，安装工程一切险对考核期的保险责任一般不超过3个月。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《建筑法》，关于施工许可证期限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应当自领取施工许可证之日起2个月内开工", "B": "既不开工又不申请延期或者超过延期时限的，施工许可证自行废止", "C": "可以延期，但只能延期一次", "D": "延期以两次为限，每次不超过2个月"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，建设单位应当自领取施工许可证之日起3个月内开工。CD选项错误， 因故不能按期开工的，应当向发证机关申请延期；延期以两次为限，每次不超过3个月。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《仲裁法》，关于仲裁裁决强制执行的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人申请执行仲裁裁决案件，应当由被执行人财产所在地基层人民法院管辖", "B": "仲裁裁决书未规定履行期间的，申请仲裁裁决强制执行的期限，从仲裁裁决书生效之日起 计算", "C": "仲裁委员会根据需要可以设立仲裁裁决执行机构-18-", "D": "申请仲裁裁决强制执行的期间为一年"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，当事人申请执行仲裁裁决案件，由被执行人所在地或者被执行财产所 在地的中级人民法院管辖。C选项错误，仲裁裁决作出后，当事人应当履行裁决。一方当事 人不履行的，另一方当事人可以依照《民事诉讼法》的规定，向人民法院申请执行。受申请 的人民法院应当执行。D选项错误，申请执行的期间为两年。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于联合体投标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "联合体成员中至少有一方应当具备承担招标项目的相应能力", "B": "由同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较高的单位确定资质等级", "C": "联合体中标的，联合体各方应当共同与招标人订立合同，就中标项目向招标人承担按份责 任", "D": "两个以上法人或者其他组织可以组成一个联合体，以一个投标人的身份共同投标"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，联合体各方均应当具备规定的相应资格条件。B选项错误，由同一专业 的单位组成的联合体，按照资质等级较低的单位确定资质等级。C选项错误，联合体中标的， 联合体各方应当共同与招标人签订合同，就中标项目向招标人承担连带责任。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "关于地役权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "设立地役权的目的是利用他人的不动产，以提高自己的不动产的效益", "B": "地役权按照行政主管部门的决定设立", "C": "地役权自登记时设立", "D": "地役权不得和宅基地使用权设立在同一土地上"}, "answer": "A", "solution": "B错误，地役权按当事人约定设立；C错误，地役权自地役权合同生效时设立；D错 误，地役权可以和宅基地使用权设立在同一土地上。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "根据《建筑工程施工许可管理办法》，关于未取得施工许可证擅自施工的法律责任的说法， 正确的是（）。", "options": {"A": "只能责令停止施工，限期改正", "B": "可以对在建工程采取查封措施", "C": "可以同时对建设单位和施工企业处以罚款", "D": "应当依法追究刑事责任"}, "answer": "C", "solution": "《建筑工程施工许可管理办法》规定，对于未取得施工许可证或者为规避办理施工 许可证将工程项目分解后擅自施工的，由有管辖权的发证机关责令停止施工，限期改正，对 建设单位处工程合同价款1%以上2%以下罚款；对施工单位处3万元以下罚款。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《节约能源法》，关于国家实行有利于节能和环境保护的产业政策的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "国家应当合理调整产业结构、企业结构、产品结构和能源消费结构", "B": "国家推动企业降低总能耗", "C": "国家平衡落后的生产能力，调整能源利用效率", "D": "国家禁止发展高能耗、高污染行业，鼓励、支持发展节能环保型产业"}, "answer": "A（超纲）", "solution": "B错误，推动企业降低单位产值能耗和单位产品能耗；C错误，淘汰落后的生产能力， 改进能源的开发、加工、转换、输送、储存和供应，提高能源利用效率；D错误，国家实行 有利于节能和环境保护的产业政策，限制发展高耗能、高污染行业，发展节能环保型产业。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "民事诉讼的三大诉讼阶段是（）。", "options": {"A": "一审程序、二审程序和再审程序", "B": "一审程序、再审程序和审判监督程序", "C": "一审程序、审判监督程序和抗诉程序", "D": "一审程序、二审程序和执行程序-20-"}, "answer": "D", "solution": "民事诉讼程序分为一审程序、二审程序和执行程序。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于货运合同法律特征的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "货运合同是单务、有偿合同", "B": "货运合同的标的是货物", "C": "货运合同以托运人交付货物为合同成立的要件", "D": "货运合同的收货人可以不是订立合同的当事人"}, "answer": "D", "solution": "A错误，货运合同是双务、有偿合同；B错误，货运合同的标的是运输行为，标的物 是货物；C错误，货运合同经双方当事人协商一致签字盖章合同成立即生效。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于工程总承包责任承担的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包单位应当向建设单位承担全部责任", "B": "工程总承包单位、工程总承包项目经理依法对建设工程质量承担终身责任", "C": "工程总承包单位可以与分包单位订立合同，将保修责任转移至分包单位", "D": "分包单位不服从工程总承包单位管理导致生产安全事故的，可以免除工程总承包单位的安 全责任"}, "answer": "B", "solution": "A错，分包单位应当按照分包合同的约定对其分包工程的质量向总承包单位负责。C 错，总承包单位和分包单位就分包工程对建设单位承担连带责任。D错，分包单位不服从工 程总承包单位管理导致生产安全事故的，由分包单位承担主要责任，不可以免除工程总承包 单位的安全责任。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "根据《标准化法》，负责工程建设强制性国家标准的立项、编号和对外通报的单位（）。", "options": {"A": "省级人民政府标准化行政主管部门", "B": "国务院住房城乡建设行政主管部门", "C": "国家标准化管理委员会", "D": "国务院标准化行政主管部门"}, "answer": "D", "solution": "国务院标准化行政主管部门负责强制性国家标准的立项、编号和对外通报。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "建筑施工企业的安全生产许可证由（）省级人民政府住房城乡建设行政主管部门颁发。", "options": {"A": "施工行为地", "B": "企业注册地", "C": "建设工程合同履行地", "D": "建设工程合同签订地"}, "answer": "B", "solution": "建筑施工企业从事建筑施工活动前，应当依照本规定向企业注册所在地省、自治区、 直辖市人民政府住房城乡建设主管部门申请领取安全生产许可证。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "某施工企业规定项目经理有权订立300万元以下的采购合同，该施工企业项目经理与不了 解该规定的混凝土供应商订立了500万元的混凝土采购合同，该合同的货款由（）。", "options": {"A": "施工企业承担", "B": "项目经理承担", "C": "项目经理部承担", "D": "混凝土供应商承担"}, "answer": "A", "solution": "施工企业项目经理与不了解该规定的混凝土供应商订立了500万元的混凝土采购合 同，构成表见代理，结果由被代理人承担。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "建设单位未经竣工验收，发包人擅自使用后，在建设工程的合理使用寿命内对地基基础工 程和主体结构质量承担民事责任主体的是（）。", "options": {"A": "发包人", "B": "承包人", "C": "监理单位", "D": "实际施工人"}, "answer": "B", "solution": "建设工程未经竣工验收，发包人擅自使用后，又以使用部分质量不符合约定为由主 张权利的，不予支持；但是承包人应当在建设工程的合理使用寿命内对地基基础工程和主体 结构质量承担民事责任。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "根据《建设工程价款结算暂行办法》，单项工程竣工后，承包人应当提交竣工验收报告的 同时，向发包人递交竣工结算报告及完整的结算资料。关于发包人应当进行核对（审查）并 提出审查意见的时限的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "工程竣工结算报告金额500万元以下的，从接到竣工结算报告和完整竣工结算资料之日起 20天", "B": "工程竣工结算报告金额500万元-2000万元的，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资 料之日起28天", "C": "工程竣工结算报告金额2000万元-5000万元的，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资 料之日起30天", "D": "工程竣工结算报告金额5000万元以上的，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资料之日 起45天"}, "answer": "A", "solution": "《建设工程价款结算暂行办法》规定，单项工程竣工后，承包人应在提交竣工验收 报告的同时，向发包人递交竣工结算报告及完整的结算资料，发包人应按以下规定时限进行-23- 核对（审查）并提出审查意见：（1）500万元以下，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算 资料之日起20天；（2）500万元~2000万元，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资料之 日起30天；（3）2000万元~5000万元，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资料之日起 45天；（4）5000万元以上，从接到竣工结算报告和完整的竣工结算资料之日起60天。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "关于人民调解的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "人民调解的组织形式是社区调解中心", "B": "人民调解达成协议的，可以不制作书面调解协议", "C": "人民调解达成调解协议后，如双方当事人认为必要，可以自调解协议生效之日起30日内向 当事人一方住所地基层人民法院申请司法确认调解协议", "D": "人民调解达成调解协议后，一方当事人拒绝履行的，对方当事人可以向人民法院申请强制 执行"}, "answer": "B", "solution": "A错误，人民调解的组织形式是人民调解委员会；C错误，人民调解达成调解协议后， 如双方当事人认为必要，可以自调解协议生效之日起30日内向调解组织所在地基层人民法院 申请司法确认调解协议；D错误，人民调解达成调解协议经司法确认后，一方当事人拒绝履 行的，对方当事人可以向人民法院申请强制执行。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "安全生产许可证颁发管理机关发现建筑施工企业不再具备安全生产条件且情节严重的，应 当对已经颁发的安全生产许可证予以（）。", "options": {"A": "暂扣", "B": "撤销", "C": "吊销", "D": "变更"}, "answer": "C", "solution": "建筑施工企业不再具备安全生产条件的，暂扣安全生产许可证并限期整改；情节严 重的，吊销安全生产许可证。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "建筑工程总承包单位依法将建设工程分包给其他单位的，关于分包工程的质量责任承担的 说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包工程质量责任仅由分包单位承担", "B": "分包单位质量责任由总承包单位和分包单位承担连带责任", "C": "分包工程质量责任仅由总承包单位承担", "D": "分包单位质量责任由总承包单位和分包单位按比例承担"}, "answer": "B", "solution": "确定了承诺期限的要约不得撤销，承诺到达，合同成立。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": ".关于法的效力层级的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "行政法规的效力高于地方性法规和部门规章", "B": "地方性法规与地方政府规章之间具有同等效力", "C": "省、自治区人民政府制定的规章与设区的市、自治州人民政府制定的规章之间具有 同等效力", "D": "部门规章的效力高于地方政府规章"}, "answer": "A", "solution": "地方性法规的效力，高于本级和下级地方政府规章，因此B错;省、自治区人 民政府制定的规章的效力，高于本行政区域内的设区的市、自治州人民政府制定的规 章。因此C错;部门规章之间、部门规章与地方政府规章之间具有同等效力，在各自权 限范围内施行，因此D错"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": ".关于民事法律行为委托代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "委托代理授权应当采取书面形式", "B": "委托书授权不明的，代理人应当承担全部法律责任", "C": "同一代理事项的委托代理人可以为数人", "D": "代理人知道代理事项违法仍然实施代理行为的，应当承担全部法律责任"}, "answer": "c", "solution": "A错在应当，可以采用口头形式授权;B选项错在全部责任;代理人知道被委托 代理的事项违法仍然进行代理活动的，或者被代理人知道代理人的代理行为违法不表 示反对的，被代理人和代理人负连带责任，故D错。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": ".关于代理法律特征的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "代为传达当事人的意思表示或者接受意思表示可以构成代理", "B": "代理行为必须是具有法律意义的行为", "C": "代理人实施代理活动的直接依据是法律规定", "D": "被代理人与代理人对代理行为承担连带责任"}, "answer": "B", "solution": "如果仅是代为传达当事人的意思表示或接受意思表示，而没有任何独立决定 意思表示的权利，则不是代理，只能视为传达意思表示的使者。因此，A错;代理人实 施代理活动的直接依据是代理权，故C错;D选项不承担连带责任,要具体看前提情形 2。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": ".关于建设用地使用权流转的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设用地使用权的流转方式不包括出资、赠与或者抵押", "B": "建设用地使用权流转时，当事人应当采取书面形式订立合同", "C": "流转后的使用期限不能由当事人约定", "D": "建设用地使用权流转时，附着于该土地上的构筑物不随之处分"}, "answer": "B", "solution": "A选项包括;C选项说反了，由当事人约定;附着于该土地上的建筑物、构筑物 及其附属设施一并处分,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": ".根据《建设工程质量管理条例》，组织竣工验收的主体是（）。", "options": {"A": "施工企业", "B": "监理单位", "C": "建设工程质量监督机构", "D": "建设单位"}, "answer": "D", "solution": "组织竣工验收的主体是建设单位。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": ".根据《招标投标法实施条例》，属于两个单位不得参加同一标段投标的是（）。", "options": {"A": "甲公司和其上游供应商", "B": "乙公司下属两家相互无控股、管理关系的子公司", "C": "注册地址在同一园区的丁、戊两公司", "D": "丙公司及其控股子公司"}, "answer": "D", "solution": "单位负责人为同一人或者存在控股、管理关系的不同单位，不得参加同一标 段投标或者未划分标段的同一招标项目投标。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": ".根据《民法典》，建设工程施工合同无效，且建设工程经验收不合格的，以下 处理正确的是（）。", "options": {"A": "修复后经验收合格的,依据合同关于工程价款的约定支付承包人", "B": "修复后经验收不合格的，参照合同关于工程价款的约定折价补偿承包人", "C": "修复后经验收合格的，发包人可以请求承包人承担修复费用", "D": "修复后经验收不合格的，发承包双方均应当承担责任"}, "answer": "c", "solution": "建设工程施工合同无效，且建设工程经竣工验收不合格的，按照以下情形分 别处理:（1）修复后的建设工程经验收合格的，发包人可以请求承包人承担修复费用;（2）修复后的建设工程经验收不合格的，承包人无权请求参照合同关于工程价款的约 定折价补偿 4。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": ".根据《消防法》，关于建设工程竣工消防验收的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设单位应当向应急管理部门申请消防验收", "B": "建设单位在验收后应当报主管部门审批", "C": "建设工程未经主管部门消防验收的，一律禁止投入使用", "D": "经主管部门抽查不合格的,应当停止使用"}, "answer": "D", "solution": "国务院住房和城乡建设主管部门规定应当申请消防验收的建设工程竣工，建 设单位应当向住房和城乡建设主管部门申请消防验收。因此，A错;上述规定以外的其 他建设工程，建设单位在验收后应当报住房和城乡建设主管部门备案，住房和城乡建 设主管部门应当进行抽查。C错在一律。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": ".关于施工起重机械安装、拆卸单位安全责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "编制拆装方案，制定安全施工措施,并由监理人员现场审核签字", "B": "组织安全施工技术交底并由施工总承包单位技术负责人签字确认", "C": "由具有相应资质的单位在资质许可的范围内从事起重机械的安装、拆卸活动", "D": "将安装、拆卸方案等材料报施工总承包单位和监理单位审核后，告知工程所在地县 级以上地方人民政府应急管理部门"}, "answer": "c", "solution": "安装、拆卸施工起重机械和整体提升脚手架模板等自升式架设设施，应当编 制拆装方案、制定安全施工措施，并由专业技术人员现场监督，A错。组织安全施工 技术交底并签字确认由安装单位进行，B错。将安装、拆卸方案等材料报施工总承包 单位和监理单位审核后，告知工程所在地县级以上地方人民政府建设主管部门,D错。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": ".关于仲裁裁决执行的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "申请仲裁裁决强制执行的期间为3年", "B": "仲裁庭的组成或者仲裁的程序违反法定程序的，应当裁定仲裁裁决不予执行", "C": "当事人申请执行仲裁裁决案件，应当由中级人民法院管辖", "D": "被人民法院裁定不予执行的，当事人应当就该纠纷重新达成仲裁协议申请仲裁"}, "answer": "c", "solution": "申请执行的期间为二年，故A错;B错在应当裁定不予执行;根据《仲裁法》的 规定，当事人提出证据证明裁决有上述情形之一的，可以向仲裁委员会所在地的中级 人民法院申请撤销裁决。根据《仲裁法》的规定，被人民法院裁定不予执行的,兰事人 就该纠纷可以根据双方重新达成的仲裁协议申请仲裁，也可以向人民法院起诉。因此 D错。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": ".根据《生产安全事故应急预案管理办法》，关于生产经营单位应急预案的说法， 正确的是（）。", "options": {"A": "综合应急预案应当规定应急处置措施和注意事项", "B": "专项应急预案应当规定事故风险描述、预警及信息报告", "C": "现场处置方案应当规定应急指挥机构与职责", "D": "在编制应急预案的基础上，生产经营单位应当编制应急处置卡"}, "answer": "D", "solution": "综合应急预案应当规定应急组织机构及职责、应急预案体系、事故风险描述、 预警 及信息报告、应急响应、保障措施、应急预案管理等内容。专项应急预案应当规定应 急指挥机构与职责、处置程序和措施等内容。现场处置方案应当规定应急工作职责、 应急处措施和注意事项等内容。故ABC错 5。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": ".根据《优化营商环境条例》，关于工程建设项目审批事项行政许可的说法，正 确的是（）。", "options": {"A": "通过事中事后监管能够解决的事项，一律不得设立行政许可", "B": "可以以年检、年报的形式设定或者实施行政许可", "C": "对相关管理事项尚未制定法律、行政法规的，地方不得就该事项设定行政许可", "D": "已经取消的行政许可，可以转由行业协会组织实施"}, "answer": "A", "solution": "对相关管理事项尚未制定法律、行政法规的，地方可以依法就该事项设定行 政许可，故C错，对已取消的行政许可，行政机关不得继续实施或者变相实施，不得 转由行业协会商会或者其他组织实施,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": ".关于建筑业企业资质证书变更的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建筑业企业应当在资质证书变更后将变更结果报国务院住房城乡建设主管部门备案", "B": "建筑业企业资质证书遗失补办，申请人应当按照资质许可机关要求在企业官网发布 信息", "C": "在建筑业企业资质有效期内，法定代表人变更的，应当办理资质证书变更手续", "D": "企业发生合并，需承继原建筑业企业资质的，可以直接承继原企业资质"}, "answer": "c", "solution": "变更结果应当在资质证书变更后15日内，报国务院住房城乡建设主管部门备 案。因此A错;企业在建筑业资质证书有效期内名称、地址、注册资本、法定代表人等 发生变更的，应当在工商部门办理变更手续后1个月内办理资质证书变更手续。因此， C正确。 建筑业企业资质证书遗失补办，由申请人告知资质许可机关，由资质许可机关在官网 发布信息。因此，B错;企业发生合并、分立、重组以及改制等事项，需承继原建筑业 企业资质的，应当申请重新核定建筑业企业资质等级。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": ".关于建设工程合同违约责任中赔偿损失的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "赔偿损失是指合同违约方完全不履行合同义务给对方造成的损失", "B": "赔偿损失以违约方有过错为前提", "C": "损失赔偿额不包括合同履行后可以获得的利益", "D": "赔偿损失是强制违约方给非违约方所受损失的一种补偿"}, "answer": "D", "solution": "赔偿损失，是指合同违约方因不履行或不完全履行合同义务而给对方造成的 损失，依法或依据合同约定赔偿对方所蒙受损失的一种违约责任形式。承担赔偿损失 责任的构成要件是:（1）具有违约行为;（2）造成损失后果;3）违约行为与财产等损 失之间有因果关系;（4）违约人有过错，或者虽无过错，但法律规定应当赔偿。因此，B错;C选项说反了。赔偿损失具有补偿性，是强制违约方给非违约方所受损失的一种 补偿。因此D选项正确 6。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": ".根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释 （一）》，建设工程承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收，双方对实际竣 工日期发生争议，竣正日期为（）。", "options": {"A": "承包人提交竣工验收报告之日", "B": "竣工验收合格之日", "C": "建设工程移交之日", "D": "竣工验收报告载明的日期"}, "answer": "A", "solution": "承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收的，以承包人提交验收报告 之日为竣工日期。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": ".根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释 （一）》，关于工程垫资处理的说法，正确的是（）", "options": {"A": "当事人对垫资有约定的，按照工程欠款处理", "B": "当事人对垫资没有约定的，按照借款纠纷处。 理", "C": "当事人对垫资利息没有约定，承包人请求支付利息的，人民法院不予支持", "D": "当事人对垫资利息有约定的，人民法院最高支持的垫资利息为同类贷款利率或者同 期贷款市场报价利率的4倍"}, "answer": "c", "solution": "当事人对垫资和垫资利息有约定，承包人请求按照约定返还垫资及其利息的， 人民法院应予支持，但是约定的利息计算标准高于垫资时的同类贷款利率或者同期贷 款市场报价利率的部分除外。当事人对垫资没有约定的，按照工程欠款处理。当事人 对垫资利息没有约定，承包人请求支付利息的，人民法院不予支持。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": ".关于借款合同当事人权利义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "借款人必须提供担保", "B": "借款人未按照约定的借款用途使用借款的，贷款人应当解除合同", "C": "贷款人的主要义务是提供借款和不得预扣利息", "D": "当事人约定的借款利率不受限制"}, "answer": "c", "solution": "订立借款合同，贷款人可以要求借款人提供担保,A错在必须;借款人未按照约 定的借款用途使用借款的，贷款人可以停止发放借款、提前收回借款或者解除合同。 因此，B错在应当;D选项受限制,说反了。出借人请求借款人按照合同约定利率支付利 息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时1年期贷款市场报价 利率4倍的除外 7。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": ".关于施工项目负责人安全生产责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "对本企业安全生产管理全面负责", "B": "向监理单位请假并经同意后，项目负责人方可离开施工现场", "C": "在“危大工程”施工期向离开施工现场时，应当委托项目相关负责人在现场带班", "D": "每月带班生产时间不得少于本月施工时间的80%"}, "answer": "D", "solution": "A选项属于主要负责人的安全生产责任;B选项错在监理单位，向建设单位请 假;施工单位项目经理是危大工程安全管控第一责任人，必须在危大工程施工期间现场 带班，超过一定规模的危大工程施工时，施工单位负责人应当带班检查，因此C错。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": ".关于承揽合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "承揽合同由定作人负责提供相关设备或者技术", "B": "承揽合同以完成一定的工作并交付工作成果为标的", "C": "承揽人工作不具有独立性", "D": "承揽人享有法定任意解除权"}, "answer": "B", "solution": "承揽人须以自己的设备、技术和劳力完成所承揽的工作。因此，A错;承揽人 工作具有独立性。因此，C错;D选项错在承揽人，定作人享有法定任意解除权。定作 人在承揽人完成工作前可以随时解除合同，造成承揽人损失的，应当赔偿损失。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": ".关于施工企业安全生产责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业主要负责人是本单位安全生产第一责任人", "B": "应当设置专职安全生产分管负责人", "C": "安全生产责任书应当由施工企业法定代表人与项目负责人签字", "D": "工程项目实行总承包的，安全生产责任全部由总承包单位承担"}, "answer": "A", "solution": "B选项无此项规定;主要负责人应当与项目负责人签订安全生产责任书，故C 错;总承包单位和分包单位对分包工程的安全生产承担连带责任,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": ".关于应急救援队伍和人员的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应急救援队伍应当不定期组织训练", "B": "应急救援人员经培训取得特种作业证书后，方可参加应急救援", "C": "微型施工企业可以不建立应急救援队伍，但应当指定兼职应急救援人员", "D": "微型施工 企业不得与邻近的应急救援队伍签订应急救援协议"}, "answer": "c", "solution": "应急救援队伍应当配备必要的应急救援装备和物资，并定期组织训练，故A 错在不定期;应急救援队伍建立单位或者兼职应急救援人员所在单位应当按照国家有关规定对应急救援人员进行培训;应急救援人员经培训合格后，方可参加应急救援工作。 因此，B错;建筑施工单位应当建立应急救援队伍;其中,小型企业或者微型企业等规模 较小的生产经营单位，可以不建立应急救援队伍，但应当指定兼职的应急救援人员， 并且可以与邻近的应急救援队伍签订应急救援协议。因此D错 8。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": ".关于施工企业安全生产费用提取使用的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工企业提取的安全费用应当专户核算", "B": "施工企业应当严格执行安全费用提取标准，不得提高或者降低", "C": "投标文件中的工程安全防护、文明施工措施的费用应当与环境保护、临时设施的费 用合并报价", "D": "安全费用应当在当年内使用完毕，不得结转下年使用"}, "answer": "A", "solution": "企业提取的安全费用应当专户核算，按规定范围安排使用，不得挤占、挪用。 B选项可以提高;C选项不得合并报价;年度结余资金结转下年度使用，当年计提安全费 用不足的，超出部分按正常成本费用渠道列支。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": ".根据《民事诉讼法》，关于简易程序的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "简易程序是人民法院审理案件的首选诉讼程序", "B": "简易程序实行一审终审公众号：琪琪助考", "C": "人民法院在审理过程中，发现案件不宜适用简易程序的，裁定转为普通程序", "D": "适用简易程序审理的案件，应当在立案之日起2个月内审结"}, "answer": "c", "solution": "A选项无此项规定，错在首选;简易程序是基层人民法院和它的派出法庭审理 事实清楚、权利义务关系明确、争议不大的简单民事案件适用的程序。小额诉讼程序 是简易程序的一种，实行一审终审，故B错;D选项应为3个月内审结。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": ".关于建筑节能材料、设备使用的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "使用不符合建筑节能标准的材料的已建成项目，不得投入生产、使用", "B": "新建建筑应当全部使用节能设备", "C": "国家全面禁止能源消耗高的建筑材料", "D": "鼓励建筑节能改造中使用节能建筑材料"}, "answer": "D", "solution": "不符合强制性节能标准的项目，建设单位不得开工建设;已经建成的，不得投 入生产、使用。因此，A错;B错在应当全部，国家限制进口或者禁止进口能源消耗高 的技术、材料和设备。因此，C错。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": ".关于总承包单位项目专职安全生产管理人员配备人数的要求，正确的是（）。", "options": {"A": "5000万元以下的土木工程不少于1人", "B": "1万平方米以下的建筑工程不少于2人", "C": "1万～5万平方米的装修工程不少于3人", "D": "5000万元～1亿元的线路管道工程不少于3人"}, "answer": "A", "solution": "B选项不少于1人;C选项不少于2人;D选项不少于2人。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": ".关于联合体投标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标人可以要求投标人必须组成联合体共同投标", "B": "联合体中标的，联合体各方按照联合体协议就中标项目分别向招标人承担责任", "C": "联合体各方可以在同一招标项目中以自己名义再行单独投标", "D": "由同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较低的单位确定资质等级"}, "answer": "D", "solution": "联合体中标的，联合体各方应当共同与招标人签订合同，就中标项目向招标 人承担连带责任，故B错。联合体各方在同一招标项目中以自己名义单独投标或者参 加其他联合体投标的，相关投标均无效，故C错 9。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": ".关于仲裁协议的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "仲裁事项的范围不包含法律问题的争议", "B": "当事人对仲裁协议效力有异议的，应当在仲裁庭首次开庭前提出", "C": "仲裁协议因合同的无效而无效", "D": "仲裁协议可以采用书面形式，也可以采用口头方式"}, "answer": "B", "solution": "仲裁事项，可以是当事人之间合同履行过程中的或与合同有关的一切争议， 也可以是合同中某一特定问题的争议;既可以是事实问题的争议，也可以是法律问题的 争议，其范围取决于当事人的约定。 因此，A错。仲裁协议独立存在，合同的变更、解除、终止或者无效，以及合同成立 后未生效、被撤销等，均不影响仲裁协议的效力。因此，C错;仲裁协议应当采用书面 形式，口头方式达成的仲裁意思表示无效。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": ".关于建设单位安全责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "要求施工企业提供施工现场地下管线资料", "B": "要求施工企业增加大量人力、物力投入，确保项目安全生产", "C": "不得随意压缩合同工期", "D": "简化施工程序，节约费用"}, "answer": "c", "solution": "建设单位不得随意压缩合同工期，其他选项均不属于建设单位的安全责任。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": ".房屋市政工程生产安全重大隐患排查治理的责任主体是（）。", "options": {"A": "建设单位", "B": "监理单位", "C": "施工企业", "D": "检测机构"}, "answer": "c", "solution": "《国务院关于加强和改进消防工作的意见》规定，公共建筑在营业、使用期 间不得进行外保温材料施工作业，居住建筑进行节能改造作业期间应撤离居住人员， 并设消防安全巡逻人员，严格分离用火用焊作业与保温施工作业，严禁在施工建筑内 安排人员住宿。因此 A、B均错;需要进行明火作业的，动火部门和人员应当按照用火 管理制度办理审批手续，落实现场监护人，在确认无火灾、爆炸危险后方可动火施工， 故D错在备案手续，应为审批手续"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": ".关于注册商标转让的说法，正确的是（） 。", "options": {"A": "转让注册商标的，由转让人向商标局提出申请", "B": "商标专用权人不得将商标与企业分离而单独转让", "C": "注册商标的转让是指商标专用人许可他人使用其注册商标的行为", "D": "转让注册商标的，商标注册人对其在同一种商品上的近似的商标应当一并转让"}, "answer": "D", "solution": "甲主张建设工程价款优先受偿权的期限不得超过18个月，自乙应当给付建设 工程价款之日起算，故BC错。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "建设项目工程总承包的项目管理工作主要在项目的()。", "options": {"A": "决策阶段、实施阶段、使用阶段", "B": "实施阶段", "C": "设计阶段、施工阶段、保修阶段 D、施工阶段"}, "answer": "B", "solution": "建设项目工程总承包方项目管理工作涉及项目实施阶段的全过程。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "管理是由多个环节组成的过程，为了说明组成管理的这些环节可以使用()。", "options": {"A": "项目组织设计文件", "B": "项目任务分期表", "C": "工作任务分工表", "D": "管理职能分工描述书"}, "answer": "D", "solution": "管理职能分工由多个环节组成，包括提出问题、筹划、决策、执行、检查。 31."}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "建设项目工程总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程的()。", "options": {"A": "组织柔性化", "B": "组织集成化", "C": "组织扁平化", "D": "组织高效化 37"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程的组织集成 化。."}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "采用施工总承包管理模式时，对各分包单位的质量控制由()进行。", "options": {"A": "施工总承包单位", "B": "施工总承包管理单位", "C": "业主方", "D": "监理方"}, "answer": "B", "solution": "采用施工总承包管理模式时，对各分包单位的质量控制由施工总承包管理单位进行。5."}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《建设工程项目管理规范》(GB/T50326-2006),项目管理规范应包括项目管理规划大纲和()两类 文件。", "options": {"A": "项目管理计划", "B": "项目管理实施细则", "C": "项目管理操作规则", "D": "项目管理实施规划"}, "answer": "D", "solution": "《建设工程项目管理规范》中，把项目管理规范分为两个类型：项目管理规范应包括项目管理 规范大纲和项目管理实施规划两类文件。."}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "编制施工组织总设计时，在施工总进度计划确定之后，才可以进行的工作是()。", "options": {"A": "拟定施工方案", "B": "确定施工的总体部署", "C": "编制资源需要量计划", "D": "计算主要工种工程的工程量 38"}, "answer": "C", "solution": "施工组织总设计的编制通常采用的程序如下： 1.收集和熟悉编制施工组织总设计所需要的有关 资料和图纸，进行项目特点和施工条件的调查研究; 2.计算景要工种工程的工程量; 3.确定施工的总体部署; 4. 拟定施工方案; 5.编制施工总进度计划; 6.编制资源需求量计划; 7.编制施工准备工作计划; 8.施工总平台图 设计;"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "计算主要技术经济指标。","options": {"A": "单价合同", "B": "固定总价合同", "C": "变动总价合同", "D": "成本加酬金合同"}, "answer": "D", "solution": "施工总承包管理模式下，一般采用成本加酬金合同。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "建设工程施工进度控制中，业主方的任务是控制整个项目()的进度。 40", "options": {"A": "实施阶段", "B": "决策阶段", "C": "项目全寿命周期", "D": "使用阶段"}, "answer": "A", "solution": "业主方进度控制的任务是控制整个项目实施阶段的进度，包括控制设计准备阶段的工作进度、 设计工作进度、施工进度、物资采购工作进度，以及项目动用前施工准备阶段的工作进度。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "发生建设工程重大安全事故时，负责事故调查的人民政府应当自收到事故调查报告起()日内作出批 复。", "options": {"A": "30", "B": "15", "C": "45", "D": "60"}, "answer": "B", "solution": "重大事故、较大事故、一般事故调查的人民政府应当自收到事故调查报告之日起15日内作出 批复。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "编制成本计划时，施工成本可以按成本构成分解为()。", "options": {"A": "人工费、材料费、施工机具使用费、规费和企业管理费", "B": "人工费、材料费、施工机具使用费、措施费和企业管理费", "C": "人工费、材料费、施工机具使用费、规费和间接费", "D": "人工费、材料费、施工机具使用费、间接费、利润和税金"}, "answer": "B", "solution": "."}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "建设单位应在工程竣工验收前()个工作日前，将验收时间、地点、验收组名单书面通知该工程的 工程质量监督机构。", "options": {"A": "7", "B": "3", "C": "14", "D": "15"}, "answer": "A", "solution": "建设单位应在工程竣工验收前7个工作日前，将验收时间、地点、验收组名单书面通知该工程 的工程质量监督机构。1."}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "根据建设工程项目总进度目标论证的工作步骤，在完成“项目结构分析”工作之后应立即进行的工 作是()。", "options": {"A": "调查研究和收集资料 B进度计划系统的结构分析 C项目的工作编码 D编制各层进度计划"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "某项目专业性强且技术复杂，开工后，由于专业原因该项目的项目经理不能胜任该项目，为了保证 项目目标的实现，企业更换了项目经理。企业的此项行为属于项目目标动态控制的()", "options": {"A": "管理措施", "B": "经济措施", "C": "技术措施", "D": "组织措施 44"}, "answer": "D", "solution": "组织措施，例如调整项目组织结构、任务分工、管理职能分工、工作流程组织和项目管理班子人 员等。."}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于职业健康安全与环境管理系内部审核的说法，正确的是()。", "options": {"A": "内部审核是对相关的法律的执行情况进行评价", "B": "内部审核是管理体系自我保证和自我监督的一种机制", "C": "内部审核是最高管理者对管理体系的系统评价", "D": "内部审核是管理体系接受政府监督的一种机制"}, "answer": "B", "solution": "."}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "对工程质量善和质量问题，按总包、专业分包和劳务分包分门别类地进行调查和分析，以准确有效 的找出总理及其原因所在。这是质量管理统计方法中()的基本思想。", "options": {"A": "分层法", "B": "因果分析图法", "C": "排列图法", "D": "直方图法"}, "answer": "A 46", "solution": "8."}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "由于建设工程项目大量数据处理的需要，应重视利用新信息技术的手段进行信息管理，其核心手段 是()。", "options": {"A": "基于局域网的信息管理平台", "B": "基于互联网的信息处理平台", "C": "基于互联网的信息传输平台", "D": "基于局域网的信息处理平台"}, "answer": "B", "solution": "。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "工程档案的编码应根据有关工程档案规定、项目特点和()而建立。", "options": {"A": "项目实施的工作任务目录", "B": "项目实施单位的需求", "C": "分部项目工程的定额号", "D": "信息输入输出模型"}, "answer": "B 47", "solution": "3."}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "为了实现项目的进度目标，应选择合理的合同结构，以避免过多的合同交界面而影响工程的进展。 这属于进度控制的()。", "options": {"A": "组织措施", "B": "经济措施", "C": "技术措施", "D": "管理措施"}, "answer": "D", "solution": "3."}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "施工现场()人以上的临时食堂，污水排放时可设置简易有效地隔油池，定期清理，防止污染。", "options": {"A": "20", "B": "50", "C": "100", "D": "80"}, "answer": "C", "solution": "施工现场100人以上的临时食堂，污水排放时可设置简易有效的隔油池，定期清理，防止污染。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "对总额1000万元的工程项目进行期中检查，截止检查时已完成工作预算费用410万元，计划工作预 算费用为400万元，已完工作实际费用为430万元，则其费用绩效指数为()。", "options": {"A": "0.953", "B": "0.430", "C": "0.930", "D": "1.075"}, "answer": "A", "solution": ".CI=BCW/ACW。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "某工程进行检验批验收付时，发现某框架梁截面尺寸与原设计图纸尺寸不符，但经原设计单位核算， 仍能满足结构安全性及使用要求。则该检验批()", "options": {"A": "应重新施工", "B": "应经施工单位和业主协商确定是否予以验收，其经济责任由业主承担", "C": "可直接予以验收", "D": "必须进行加固处理后重新组织验收"}, "answer": "C", "solution": "当检测鉴定达不到设计要求时，但经原设计单位核算仍能满足结构安全和使用功能的检验批， 可予以验收，"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "根据《建设工程监理师范》，队中型及以上或专业性比较强的工程项目，项目监理机构应编制工程 建设监理实施细则，并必须经()批准后执行", "options": {"A": "监理单位技术负责人", "B": "总监理工程师", "C": "专业监理工程师", "D": "业主代表"}, "answer": "B", "solution": "工程建设监理实施细则应在工程实施开始前编制完成，并必须经总监理工程师批准"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在施工合同实施中，\"项目经理将各种任务的责任分解，并落实到具体人员\"的活动属于()的内容.", "options": {"A": "合同分析", "B": "合同跟踪", "C": "合同交底", "D": "合同实施控制"}, "answer": "C", "solution": "项目经理或合同管理人员应将各种任务或事件的责任分解，落实到具体的工作小组、人员或分 包单位。4."}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "在FIDIC系列合同工作中，《EPC交钥匙项目合同条件》的合同计价采用()。", "options": {"A": "固定单价", "B": "变动单价", "C": "固定总价", "D": "变动总价 1"}, "answer": "C", "solution": "《EPC交钥匙项目合同条件》适用于在交钥匙的基础上进行的工程项目的设计和施工，承包商 要负责所有的设计、采购和建造工作，在交钥匙时，要提供一个设施配备完整、可以投产运行的项目。合同 计价采用固定总价方式，只有在某些特定风险出现时才调整价格。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "承包商采购的合格水泥，进入工地90天后，再次检查发现该批水泥强度值低于国家规范要求值，由 此产生的损失应由()负责。", "options": {"A": "业主", "B": "承包商", "C": "生产商", "D": "供货商"}, "answer": "B", "solution": "水泥闲置超过3个月再次使用需要重新检定强度等级。再次检查不合格不属于供货商责任，所 以应当由承包商承担。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "实施性成本计划是在项目施工准备阶段，采用()编制的施工成本计划。", "options": {"A": "估算指标", "B": "概算定额", "C": "施工定额", "D": "预算定额"}, "answer": "C", "solution": "实施性成本计划是项目施工准备阶段的施工预算成本计划，它是以项目实施方案为依据，以落 实项目经理责任目标为出发点，采用企业的施工定额通过施工预算的编制而形成的实施性施工成本计划。参 见教"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "建设行政主管部门市场诚信信息平台上良好行为记录信息的公布期限一般为()。", "options": {"A": "3个月", "B": "6个月 2", "C": "1年", "D": "3年"}, "answer": "D", "solution": "良好行为记录信息公布期限一般为3年。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于施工质量计划的说法，正确的是()。", "options": {"A": "施工质量计划是以施工项目为对象由建设单位编制的计划", "B": "施工质量计划应包括施工组织方案 亡.施工质量计划一经审核批准不得修改", "D": "施工总承包单位不对分包单位的施工质量计划进行审核"}, "answer": "B", "solution": "现行的施工质量计划有三种形式：工程项目施工质量计划;工程项目施工组织设计(含施工质量 计划);施工项目管理实施规划(含施工质量计划)。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某建设工程发生一起质量事故，经调查分析是由于“边勘察、边设计、边施工”导致的。则引起这起 事故的主要原因是()。", "options": {"A": "社会、经济原因", "B": "技术原因", "C": "管理原因", "D": "人为事故和自然灾害原因"}, "answer": "A", "solution": "社会、经济原因:指引发的质量事故是由于社会上存在的不正之风及经济上的原因，滋长了建 设中的违法违规行为，而导致出现质量事故。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "采用平行委托施工的单项工程，其施工进度计划应由()编制。", "options": {"A": "业主方", "B": "设计方", "C": "施工方 3", "D": "投资方"}, "answer": "C", "solution": "平行委托是发包人委托施工的一种形式，他可以同时委托一家或几家施工单位进行施工，因此 施工进度计划应由施工方按照业主的要求编制。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "施工成本计划的编制以成本预测为基础，关键是确定()。", "options": {"A": "目标成本", "B": "预算成本", "C": "固定成本", "D": "实际成本"}, "answer": "A", "solution": "施工成本计划的编制以成本预测为基础，关键是确定目标成本。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "某双代号网络图如下图所示，存在的错误是()", "options": {"A": "出现无箭头连线", "B": "出现无箭头节点连线", "C": "出现多个起点节点", "D": "工作代号相同 4"}, "answer": "D", "solution": "工作①→②，用两条箭线表示是错误的，在双代号网络图中每一项工作都必须用一条箭线和两 个代号表示。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "施工成本过程控制中，人工费的控制实行()方法。", "options": {"A": "量化管理", "B": "量价分离", "C": "弹性管理", "D": "指标包干"}, "answer": "B", "solution": "人工费的控制实行“量价分离”的方法，将作业用工及零星用工按定额工日的一定比例综合确 定用工数量与单价，通过劳务合同进行控制。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "债务人不转移对拥有财产的占有，将该财产作为债权的担保;债务人不履行债务时，债权人有权依法 将该财产折价或者拍卖，变卖该财产的价款中优先受偿。这种担保方式是()担保。", "options": {"A": "保证", "B": "质押", "C": "抵押 5", "D": "留置"}, "answer": "C", "solution": "抵押是指债务人或者第三人不转移对所拥有财产的占有，将该财产作为债权的担保。债务人不 履行债务时，债权人有权依法从将该财产折价或者拍卖、变卖该财产的价款中优先受偿。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "一般来说，沟通者的沟通能力包含()。", "options": {"A": "表达能力、争辩能力、倾听能力和设计能力", "B": "思维能力、表达能力、倾听能力和说服能力", "C": "思维能力、表达能力、把控能力和说服能力", "D": "想象能力、表达能力、说服能力和设计能力"}, "answer": "A", "solution": "沟通能力包含着表达能力、争辩能力、倾听能力和设计能力(形象设计、动作设计、环境设计)。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "改变振动源与其他刚性结构的连接方式以减震降噪的做法，属于噪声控制技术中的()。", "options": {"A": "声源控制", "B": "接收者防护", "C": "人为噪声控制", "D": "传播途径控制"}, "answer": "D", "solution": "传播途径的控制：4)减振降噪:对来自振动引起的噪声，通过降低机械振动减小噪声，如将阻 尼材料涂在振动源上，或改变振动源与其他刚性结构的连接方式等。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于施工安全技术措施要求和内容的说法，正确的是()。", "options": {"A": "可根据工程进展需要实时编制", "B": "应在安全技术措施中抄录制度性规定", "C": "结构复杂的重点工程应编制专项工程施工安全技术措施", "D": "小规模工程的安全技术措施中可不包含施工总平面图"}, "answer": "C", "solution": "结构复杂，危险性大、特性较多的分部分项工程，应编制专项施工方案和安全措施。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "按照我国保险制度，建安工程一切险()。", "options": {"A": "由承包人投保", "B": "包含职业责任险", "C": "包含人身意外伤害险", "D": "投保人应对双方名义共同投保"}, "answer": "D", "solution": "按照我国保险制度，工程一切险包括建筑工程一切险、安装工程一切险两类。在施工过程中如 果发生保险责任事件使工程本体受到损害，已支付进度款部分的工程属于项目法人的财产，尚未获得支付但 已完成部分的工程属于承包人的财产，因此要求投保人办理保险时应以双方名义共同投保。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "在非代理型施工管理模式(CM模式)的合同中，通常采用()合同。 7", "options": {"A": "成本加固定费用", "B": "成本加固定比例费用", "C": "最大成本加费用", "D": "成本加奖金"}, "answer": "C", "solution": "如果实际成本超过合同中规定的工程成本总价，由承包商承担所有的额外费用，若实施过程中 节约了成本，节约的部分归业主，或者由业主与承包商分享，在合同中要确定节约分成比例。在非代理型(风 险型)CM模式的合同中就采用这种方式。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "为让业主方各工作部门和项目各参与方协同工作，可利用()进行基于互联网的辅助进度控制。", "options": {"A": "P3项目管理软件", "B": "项目信息门户", "C": "MSProject", "D": "MSVisio"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是辅助进度控制。为使业主方各工作部门和项目各参与方方便快捷地获取进度信息， 可利用项目信息门户作为基于互联网的信息处理平台辅助进度控制。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于项目质量控制体系的说法，正确的是()。", "options": {"A": "项目质量控制体系需要第三方认证", "B": "项目质量控制体系是一个永久性的质量管理体系", "C": "项目质量控制体系既适用于特定项目的质量控制，也适用于企业的质量管理", "D": "项目质量控制体系涉及项目实施过程所有的质量责任主体"}, "answer": "D", "solution": "项目质量控制体系涉及项目实施过程所有的质量责任主体，而不只是针对某一个承包企业或组 织机构，其服务的范围不同。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "工期延误划分为单一延误、共同延误及交叉延误的依据是()", "options": {"A": "延误事件之间的关联性", "B": "延误的原因", "C": "索赔要求和结果", "D": "延误工作所在工程网络计划的线路性质"}, "answer": "A", "solution": "按照延误事件之间的关联性划分分为：单一延误、共同延误及交叉延误。~349。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "在建设工程项目管理的基本概念中，“进度目标”对业主而言是项目()的时间目标。", "options": {"A": "竣工", "B": "调试", "C": "试生产", "D": "动用"}, "answer": "D", "solution": "进度目标指的是项目动用的时间目标，也即项目交付使用的时间目标，如工厂建成可以投入生 产、道路建成可以通车、办公楼可以启用、旅馆可以开业的时间目标等。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》(GB/T50502-2009)，施工组织设计应由()组织编制。", "options": {"A": "施工单位技术负责人", "B": "项目负责人", "C": "施工单位技术负责人", "D": "项目技术负责人"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是建筑施工组织设计的编制和审批。施工组织设计应由项目负责人主持编制，可根 据需要分阶段编制和审批。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》(GF—2013—0201)，工作缺陷责任期自()起计算。", "options": {"A": "合同签订日期", "B": "竣工验收合格之日 10", "C": "实际竣工日期", "D": "颁发工程接收证书之日"}, "answer": "C", "solution": "缺陷责任期自实际竣工日期起计算，合同当事人应在专用合同条款约定缺陷责任期的具体期限， 但该期限最长不超过24个月。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "确定预警级别和预警信号标准，属于安全生产管理预警分析中()的工作内容。", "options": {"A": "预警监测", "B": "预警评价", "C": "预警信息管理", "D": "预警评价指标体系的构建"}, "answer": "B", "solution": "预警评价包括确定评价的对象、内容和方法，建立相应的预测系统，确定预警级别和预警信号 标准等工作。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "工程施工质量事故的处理方法包括：①事故调查，②事故原因分析，③事故处理，④事故处理的鉴 定验收，⑤制定事故处理方案;正确的程序是()。", "options": {"A": "①一②一⑤一③一④", "B": "①一②一③一④一⑤ 11", "C": "②一①一③一④一⑤", "D": "①一②一⑤一④一③"}, "answer": "A", "solution": "施工质量事故报告和调查处理的程序如下：事故报告;事故调查;事故的原因分析;制定事故处 理的技术方案，事故处理，事故处理的鉴定验收，提交事故处理报告。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "某双代号网络图如下图所示，正确的是()", "options": {"A": "工作C、D应同时完成", "B": "工作B的紧后工作只有工作C、D", "C": "工作C、D完成后即可进行工作G", "D": "工作D、完成后即可进行工作F"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是双代号网络计划。选项A：C、D不一定同时完成，选项B：工作B的紧后工作有 工作C、D、E;选项D：工作C完成后即可进行工作F。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于施工成本控制的说法，正确的是()。", "options": {"A": "施工成本管理体系由社会有关组织进行评审和认证", "B": "要做好施工成本的过程控制，必须制定规范化的过程控制程序 12", "C": "管理行为控制程序是进行成本过程控制的重点", "D": "管理行为控制程序和指标控制程序是相互独立的"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是施工成本控制。要做好施工成本的过程控制，必须制定规范化的过程控制程序。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "项目人力资源管理的目的是()。 A一提高员工的业务水平", "options": {"B": "建立广泛的人际关系", "C": "降低项目的人力成本", "D": "调动所有项目参与人的积极性"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是项目人力资源管理的目的口项目人力资源管理的目的是调动所有项目参与人的积 极性，在项目承担组织的内部和外部建立有效的工作机制，以实现项目目标。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "对于重要的或对工程质量有重大影响的工序，应严格执行()的“三检” 制度。", "options": {"A": "事前检查、事中检查、事后检查", "B": "自检、互检、专检", "C": "工序检查、分项检查、分部检查 D_操作者自检、质量员检查、监理工程师检查"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是现场质量检查。对于重要的工序或对工程质量有重大影响的工序，应严格执行“三 检”制度(即自检、互检、专检)。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于工作流程组织的说法，正确的是()。", "options": {"A": "同一项目不同参与方都有工程流程组织任务", "B": "工程流程组织不包括物质流程组织 13", "C": "一个工作流程图只能有一个项目参与方", "D": "一项管理工作只能有一个工作流程图"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是工作流程组织。业主方和项目各参与方，如工程管理咨询单位、设计单位、施工 单位和供货单位等都有各自的工作流程组织的任务。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于项目管理职能分工表的说法，正确的是()。", "options": {"A": "项目管理职能分工表反映项目管理班子内部对各项工作任务的管理职能分工", "B": "业主方和项目各参与方应编制统一的项目管理职能分工表", "C": "项目管理职能分工表不适用于企业管理", "D": "项目管理职能分工表和岗位责任描述书表达的内容完全一样"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是项目管理职能分工表口管理职能分工表是用表的形式反映项目管理班子内部项目 经理、各工作部门和各工作岗位对各项工作任务的项目管理职能分工。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "项目投资的动态控制中，相对于工程合同价，可作为投资计划值的是()。", "options": {"A": "工程预算", "B": "工程支付款", "C": "工程决算 14", "D": "项目估算"}, "answer": "A", "solution": "相对于工程预算而言，工程概算是投资的计划值;相对于工程合同价，则工程概算和工程预算 都可作为投资的计划值等。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "根据《建设工程监理规范》(GBT50139一2013)，工程建设监理实施细则应在工程施工开始前编制完 成并必须经()批准。", "options": {"A": "专业监理工程师", "B": "发包人代表", "C": "总监理工程师", "D": "总监理工程师代表"}, "answer": "C", "solution": "工程建设监理实施细则应在工程施工开始前编制完成，并必须经总监理工程师批准。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某施工项目某月的成本数据如下表，应用差额计算法得到预算成本增加对成本的影响是()万元。", "options": {"A": "12.0", "B": "8.0", "C": "6.4", "D": "1.6"}, "answer": "D", "solution": "利用差额计算法得：(640-600)*4%=1.6万元。~115。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某土方工程合同约定，合同工期为60天，工程量增减超过15%时，承包商可提出变更。实施中因业 主提供的地质资料不实，导致工程量由3200m³增加到4800m³，则承包商可索赔工期()天。", "options": {"A": "0", "B": "16.5", "C": "21 15", "D": "30"}, "answer": "C", "solution": "(4800-3200)/3200=50%>15%，需要变更。可以索赔的天数=(4800-3200×1.15)/(3200/60)=21 天。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于单代号搭接网络计划时距的说法，正确的是()。", "options": {"A": "时距是某工作具有的特殊时间参数", "B": "相邻工作间只能有一种时距的限制", "C": "时距一般标注在箭头的上方", "D": "时距是时间间隔的特殊形式"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是单代号搭接网络计划。时距的种类有四类：STS，STF，FTF，FTS。一般标注在箭 头的上方。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "关于关键工作和关键线路的说法正确的是()。", "options": {"A": "关键线路上的工作全部是关键工作", "B": "关键工作不能在非关键线路上 16", "C": "关键线路上不允许出现虚工作", "D": "关键线路上的工作总时差均为零"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是关键线路的确定。选项B非关键线路上也有可能有关键工作，选项C关键线路上 允许有虑工作，选项D应为“总时差为零的工作为关键工作”。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "根据政府对工程项目质量监督的要求，项目的工程质量监督档案应按()建立。", "options": {"A": "建设项目", "B": "单项工程", "C": "分部工程", "D": "单位工程"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是政府对工程项目质量监督程序。项目工程质量监督档案按单位工程建立。参见教 材P216。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某工作有且仅有两个紧后工作C、D，其中C工作最早开始时间为10(计算坐标系下同)，最迟完成时 间为18，持续时间为15天;D工作最早完成时间为18，最迟完成时间20，持续时间为6天，该工作与C工 作间的时间间隔为2天，与D工作间的时间间隔为4天，则该工作的总时差为()天。", "options": {"A": "3", "B": "4", "C": "5", "D": "6"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是双代号网络计划时间参数的计算。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "建设工程项目总承包方项目管理工作涉及()的全过程。", "options": {"A": "决策阶段", "B": "实施阶段", "C": "使用阶段", "D": "全寿命周期"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是项目总承包方项目管理的目标。项目总承包方项目管理工作涉及项目实施阶段的 全过程，即设计前的准备阶段、设计阶段、施工阶段、动用前准备阶段和保修期。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "地方各级安全生产监督管理部门的应急预案，应当由()备案口", "options": {"A": "上一级人民政府", "B": "国务院安全生产监督管理部门", "C": "同级安全生产监督管理部门", "D": "同级人民政府"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是应急预案的备案。地方各级安全生产监督管理部门的应急预案，应当报同级人民 政府和上一级安全生产监督管理部门备案。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建设项目工程总承包合同示范文本(试行)》(GF-2011-0216)，发包人的义务是", "options": {"A": "组织竣工验收", "B": "提交临时占地资料", "C": "提供设计审查所需的资料 18", "D": "负责办理项目备案手续"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是项目总承包合同的主要内容口发包人的主要义务和权利如下：负责办理项目的审 批、核准或备案手续等。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于施工成本分析的说法，正确的是()。", "options": {"A": "施工成本分析的实质是在施工之前对成本进行估算", "B": "施工成本分析是科学地预测成本水平及其发展趋势", "C": "施工成本分析贯穿于施工成本管理的全过程", "D": "施工成本分析是预测成本控制的薄弱环节"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是施工成本分析。施工成本分析贯穿于施工成本管理的全过程。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《建设工程施工质量验收统一标准》(GB50300-2013)，分项工程的质量验收应由()组织进行。", "options": {"A": "监理工程师", "B": "项目经理", "C": "总监理工程师", "D": "建设单位项目负责人"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是分项工程质量验收的组织。分项工程应由监理工程帅组织施工单位项目专业质量 (技术)负责人进行验收。页。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据FIDIC《施工合同条件》，对投标书中明显数字计算错误的修正，正确的是()。", "options": {"A": "业主应征求投标人意见后才能进行评标", "B": "当总价和单价计算结果不一致时，以总价为准调整单价", "C": "当总价和单价计算结果不一致时，以单价为准调整总价", "D": "投标人有一次修改报价的机会 19"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是单价合同的运用。单价合同的特点是单价优先，例如FIDIC土木工程施工合同中， 业主给出的工程量清单表中的数字是参考数字，而实际工程款则按实际完成的工程量和合同中确定的单价计 算。虽然在投标报价、评标以及签订合同中，人们常常注重总价格，但在工程款结算中单价优先，对于投标 书中明显的数字计算错误，业主有权力先作修改再评标，当总价和单价的计算结果不一致时，以单价为准调 整总价。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "在直方图的位置观察分析中，若质量特性数据的分布居中，边界在质量标准的上下界限内，且有较 大距离时，说明该生产过程()", "options": {"A": "质量能力不足", "B": "易出现质量不合格", "C": "存在质量不合格", "D": "质量能力偏大"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是直方图的观察分析。质量特性数据的分布居中且边界与质量标谁的上下界限有较 大的距离，说明其质量能力偏大，不经济。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于建设工程项目总进度目标论证的说法，正确的是()", "options": {"A": "建设工程项目总进度目标指的是整个工程项目的施工进度目标", "B": "建设工程项目总进度目标的论证应分析项目实施阶段各项工作的进度和关系", "C": "大型建设工程项目总进度目标论证的核心工作是编制项目进度计划", "D": "建设工程项目总进度纲要应包含各子系统中的单项工程进度规划"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目总进度目标论证应分析和论证项目实施阶段各项工作的进度，以及项目实施阶段 各项工作进展的相互关系。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于大型建设工程项目结构分析的说法，正确的是()。", "options": {"A": "项目结构分析是将整个项目逐层分解，并确立工作目录 20", "B": "项目结构分析是将整个项目逐层分解，并确立工作编码", "C": "项目结构分析是将项目计划逐层分解，并确立工作目录", "D": "项目结构分析是将项目计划逐层分解，并确立工作编码"}, "answer": "A", "solution": "大型建设工程项目的结构分析是根据编制总进度纲要的需要，将整个项目进行逐层分解，并确 立相应的工作目录。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "如工程质量不符合要求，经过加固处理后外形尺寸改变，但能满足安全使用要求，其处理方法是()。", "options": {"A": "按技术处理方案和协商文件进行验收", "B": "虽有质量缺陷，应予以验收", "C": "仍按验收不合格处理", "D": "先返工处理，重新进行验收"}, "answer": "A", "solution": "严重质量缺陷或超过检验批范围内的缺陷，经法定检测单位检测鉴定以后，认为不能满足最低 限度的安全储备和使用功能，则必须进行加固处理，虽然改变外形尺寸，但能满足安全使用要求，可按技术 处理方案和协商文件进行验收，责任方应承担经济责任。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "根据《质量管理体系基础和术语》(GB/19000-2008/ISO09000:2005)，质量控制的定义是()。", "options": {"A": "质量管理的一部分，致力于满足质量要求的一系列相关活动", "B": "工程建设参与者为了保证工作项目质量所从事工作的水平和完善程度", "C": "对建筑产品具备的满足规定要求能力的程度所作的系统检查", "D": "来达到工程项目质量要求所采取的作业技术和活动"}, "answer": "A", "solution": "质量控制是质量管理的一部分，是致力于满足质量要求的一系列相关活动。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "关于国际工程施工承包合同争议解诀的说法，正确的是()。", "options": {"A": "国际工程施工承包合同中，仲裁实行一裁终局制", "B": "国际工程施工承包合同中，应首选诉讼作为解诀争议的方式", "C": "国际工程施工承包合同争议解袂最有效的方式是协商", "D": "FIDIC合同中，DAB提出的裁袂是强制性的"}, "answer": "C", "solution": "协商解诀争议是最常见也是最有效的方式，也是应该首选的最基本的方式。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "某工程安全事故造成了960万元的直接经济损失，没有人员伤亡，关于该事故调查的说法，正确的 是()。", "options": {"A": "应由事故发生地级省人民政府直接组织事故调查组进行调查", "B": "必须由事故发生地县级人民政府直接组织事故调查组进行调查", "C": "应由事故发生地设区的市级人民政府委托有关部门组织事故调查组进行调查", "D": "可由事故发生地县级人民政府委托事故发生单位组织事故调查组进行调查"}, "answer": "C", "solution": "直接经济损失1000万元以下的属于一般事故，一般事故上报至设区的市级人民政府安全生产 监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门。~258。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "建设项目工程总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程的()", "options": {"A": "管理现代化", "B": "施工机械化", "C": "生产高效化", "D": "组织集成化"}, "answer": "D", "solution": "建设项目工程总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程的组织集成 化，以克服由于设计与施工的分离致使投资增加，以及克服由干设计和施工的不协调而影响建设进度等弊病。 "}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "投标人根据招标文件在约定期限内向招标人提交投标文件的行为，称为()。", "options": {"A": "要约", "B": "承诺", "C": "要约邀请", "D": "合同生效"}, "answer": "A", "solution": "招标人通过媒体发布招标公告，或向符合条件的投标人发出招标邀请，为要约邀请;投标人根 据招标文件内容在约定的期限内向招标人提交投标文件，为要约;招标人通过评标确定中标人，发出中标通 知书，为承诺;招标人和中标人按照中标通知书、招标文件和中标人的投标文件等订立书面合同时，合同成 立并生效。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "关于建设工程项目策划的说法，正确的是()", "options": {"A": "工程项目策划只针对建设工程项目的袂策和实施", "B": "旨在为项目建设的诀策和实施增值 23", "C": "工程项目策划师一个封闭性的工作过程", "D": "其实质就是知识组合的过程"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是项目策划的定义和功能。建设工程项目策划指的是通过调查研究和收集资料，在 充分占有信息的基础上，针对建设工程项目的诀策和实施，或诀策和实施中的某个问题，进行组织、管理、 经济和技术等方面的科学分析和论证，旨在为项目建设的诀策和实施增值。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "“建设工程项目法人决策的理性化程度以及建筑业经营者的经营管理理念”属于影响建设 工程质量的（", "options": {"A": "管理环境因素", "B": "人的因素", "C": "方法的因素", "D": "社会环境因素"}, "answer": "）。 D", "solution": "项目质量的影响因素: （1）人的因素——起决定性作用。 （2）机械的因素 （3）材料的因素——材料包括工程材料和施工用料。 （4）方法的因素——也称技术因素。如建筑业推广应用的多项新技术举例。 （5）环境的因素 ①自然环境：地质、水文、气象、地下、不可抗力等。 ②社会环境：程度、力度、理念、水准、高低、状况等。 ③管理环境：质量管理体系、质量管理制度和各单位之间的协调等。 ④作业环境：能源介质、照明、通风、防护、场地、给排水、交通、运输、道路等相关条件。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "根据《中华人民共和国招标招标投标法实施条例》（国务院令613号），投标有效期从（ 起计算。", "options": {"A": "提交投标文件开始之日", "B": "购买招标文件的截止之日", "C": "提交投标文件的截止之日", "D": "招标文件规定开标之日"}, "answer": "） C", "solution": "招标人所规定的投标截止日就是提交标书最后的期限。投标人在投标截止日之前所 提交的投标是有效的，超过该日期之后就会被视为无效投标。参考273。1Z2"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于职业健康安全与环境管理体系管理评审的说法，正确的是（", "options": {"A": "管理评审是管理体系接受政府监督的一种机制", "B": "管理评审是最高管理者对管理体系的系统评）。 价", "C": "管理评审是管理体系自我保证和自我监督的一种机制", "D": "管理评审是第三方认证机构对管理体系的系统评价"}, "answer": "B", "solution": "管理评审是由组织的最高管理者对管理体系的系统评审。判断组织的管理体系面对 内部情况和外部环境的变化是否充分适应有效，由此决定是否对管理体系做出调整，包括方 针、目标、机构和程序等。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下图双代号时标网络计划中，关键线路有（）条。", "options": {"A": "5", "B": "4", "C": "3", "D": "2"}, "answer": "C", "solution": "关键线路为没有波形线的线路:1-2-4-7-9-10; 1-2-4-5-6-7-9-10;1-2-5-6-7-9-10。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于建设工程管理内涵的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设工程项目管理和设施管理即为建设工程管理", "B": "建设工程管理不涉及项目使用期的管理方对工程的管理", "C": "建设工程管理是对建设工程的行政事务管理", "D": "建设工程管理工作是一种增值服务"}, "answer": "D", "solution": "选项A，建设工程管理涉及开发管理、项目管理和设施管理；选项B建设工程管理 包括投资方、开发方、设计方、施工方、供货方和项目使用期的管理方的管理；选项C行政 管理范围太小，片面，建设工程管理范围更广。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据建设工程项目施工成本的组成，属于直接成本的是（", "options": {"A": "工具用具使用费", "B": "职工教育经费", "C": "机械折旧费", "D": "管理人员工资"}, "answer": "） C", "solution": "建设工程项目施工成本由直接成本和间接成本所组成。直接成本是指施工过程中耗 费的构成工程实体或有助于工程实体形成的各项费用支出，是可以直接计入工程对象的费用， 包括人工费、材料费和施工机具使用费等。间接成本是指准备施工、组织和管理施工生产的 全部费用支出，是非直接用于也无法直接计入工程对象，但为进行工程施工所必须发生的费 用，包括管理人员工资、办公费、差旅交通费等。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "某施工项目部根据以往项目的材料实际耗用情况，结合具体施工项目要求，制定领用材料 标准控制发料。这种材料用量控制方法是（", "options": {"A": "定额控制", "B": "计量控制", "C": "指标控制", "D": "包干控制"}, "answer": "C", "solution": "材料用量的控制）。 ： （1）定额控制。对于有消耗定额的材料，以消耗定额为依据，实行限额领料制度。 （2）指标控制。对于没有消耗定额的材料，则实行计划管理和按指标控制的办法。根据以往 项目的实际耗用情况，结合具体施工项目的内容和要求，制定领用材料指标，以控制发料。 超过指标的材料，必须经过一定的审批手续方可领用。 （3）计量控制。准确做好材料物资的收发计量检查和投料计量检查。 （4）包干控制。在材料使用过程中，对部分小型及零星材料（如钢钉、钢丝等）根据工程量 计算出所需材料量，将其折算成费用，由作业者包干使用。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于施工方项目管理的目标任务的说法，正确的是（", "options": {"A": "施工方项目管理仅服务于施工方本身的利益", "B": "施工方项目管理不涉及动用前准备阶）。 段", "C": "施工方成本目标由施工企业根据其生产和经营情况自行确定", "D": "施工方不对业主指定分包承担的目标和任务负责"}, "answer": "C", "solution": "施工方的项目管理服务不仅应服务于施工方本身的利益，也必须服务于项目的整体 利益，选项A错误；施工方的项目管理工作主要在施工阶段进行，也涉及动用前准备阶段和 保修期，选项B错误；施工总承包方或施工总承包管理方的成本目标是由施工企业根据其生 产和经营的情况自行确定的，分包方的成本目标是施工企业内部自行确定的，选项C正确； 无论是施工总承包方或是施工总承包管理单位，都需对分包单位承担总体管理和协调的责任， 因此D项错误。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于影响系统目标实现因素的说法，正确的是（", "options": {"A": "组织是影响系统目标实现的决定性因素", "B": "系统组织决定了系统目标", "C": "增加人员数量一定会有助于系统目标的实现", "D": "生产方法与工具的选择与系统目标实现无关"}, "answer": "）。 A", "solution": "系统的目标决定了系统的组织，而组织是目标能否实现的决定性因素，这是组织论 的一个重要结论，所以A正确；B项错误。系统的目标决定系统的组织；C不一定。影响一个 系统目标实现的主要因素除了组织以外，还有人的因素、方法与工具，所以D错误。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于工程监理单位工作性质的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "工程监理单位接受业主的委托必须保证项目目标的实现", "B": "工程监理单位在组织上不能依附于监理工作的对象", "C": "工程监理单位从事监理工作的人员均应是注册监理工程师", "D": "工程监理单位以独立的第三方身份处理业主和承包商的冲突"}, "answer": "B", "solution": "本题主要考察监理单位的工作性质。A项错误，工程监理单位接受业主的委托应努 力使项目目标实现而不是必须。B项正确，工程监理单位在组织上不能依附于监理工作的对 象。C项错误，工程监理单位从事监理工作的人员可以是注册监理工程师，不全是监理工程 师。D项错误，工程监理单位不是以独立的第三方身份处理业主和承包商的冲突，而是属于 业主方的管理，代表业主方的利益。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于FIDIC《永久设备和设计-建造合同条件》内容的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "业主委派工程师管理合同", "B": "承包商仅需负责提供设备和建造工作", "C": "合同计价采用单价合同形式，某些子项采用包干价格", "D": "合同计价采用总价合同方式，合同价格不能调整"}, "answer": "A", "solution": "《永久设备和设计—建造合同条件》（ConditionsofContractForPlantandDesign Build，简称“新黄皮书”）。适用于由承包商做绝大部分设计的工程项目（B项错误），承 包商要按照业主的要求进行设计、提供设备以及建造其他工程（可能包括由土木、机械、电 力等工程的组合）。合同计价采用总价合同方式（C项错误），如果发生法规规定的变化或 物价波动，合同价格可随之调整（D项错误）。其合同管理与《施工合同条件》下由工程师 负责合同管理的模式基本类似（A项正确）。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某项目按施工进度编制的成本计划如下图，则4月份计划成本是（）。", "options": {"A": "300", "B": "400", "C": "750", "D": "1150"}, "answer": "B", "solution": "图为时间-成本累计曲线。4月份成本=4月累计成本-3月累计成本=1150-750=400。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某工程双代号时标网络计划如下图（时间单位：天），工作A的总时差为（）。", "options": {"A": "0", "B": "1", "C": "2", "D": "3"}, "answer": "B", "solution": "双代号时标网络的总时差=本工作的自由时差+后续线路波形线之和的最小值，即 0+1=1。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "已知工作F有且仅有两项并行的紧后工作G和H，G工作的最迟开始时间为第12天，最早 开始时间为第8天；H工作的最迟完成时间为14天，最早完成时间为第12天；工作F与G、 H的时间间隔分别为4天和5天。则F工作的总时差为（", "options": {"A": "0", "B": "5", "C": "7", "D": "9"}, "answer": "）。 C", "solution": "G工作的总时差=LS-ES=12-8=4；H工作的总时差=LF-EF=14-12=2；F工作的总时差 =min(4+4=8,2+5=7)=7。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于施工预算、施工图预算“两算”对比的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工预算的编制以预算定额为依据，施工图预算的编制以施工定额为依据", "B": "“两算”对比的方法包括实物对比法", "C": "一般情况下，施工图预算的人工数量及人工费比施工预算低", "D": "一般情况下，施工图预算的材料消耗量及材料费比施工预算低"}, "answer": "B", "solution": "A项错误，施工预算以施工定额为主要依据，施工图预算的编制以预算定额为依据。 C项错误，施工预算的人工数量及人工费比施工图预算一般要低6%左右。D项错误，施工预 算的材料消耗量及材料费比施工图预算低。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于施工安全技术措施的说法，正确的是（", "options": {"A": "施工安全技术措施要有针对性", "B": "施工安全技术措施必须包括固体废弃物的处）。 理", "C": "施工安全技术措施可以不包括针对自然灾害的应急预案", "D": "施工安全技术措施可以在工程开工后制定"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，固体废弃物的处理不属于施工安全技术措施;C项错误，施工安全技术措 施必须包括面对突发事件或紧急状态的各种应急设施;D项错误，施工安全技术措施必须在开 工前制定。安全技术措施的要求如下：（1）必须开工前制定——与施工组织设计一同编制。 （2）全面性——大中型、重点工程要编制施工安全技术措施和专项工程施工安全技术措施。 （3）针对性——针对每项工程的特点制定。（4）力求全面、具体、可靠——考虑周全。（5） 必须包括应急预案。（6）要有可行性和可操作性。（7）必须包含施工总平面图。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《建筑市场诚信行为信息管理办法》（建市[2007]9号），建设行政主管部门市场诚 信信息平台上不良行为记录的公布时间，除法律、法规另有规定的，应为行政处罚决定做出 后（", "options": {"A": "14", "B": "10", "C": "7", "D": "）日内。 5"}, "answer": "C", "solution": "诚信行为记录由各省、自治区、直辖市建设行政主管部门在当地建筑市场诚信信息 平台上统一公布。其中，不良行为记录信息的公布时间为行政处罚决定作出后7日内，公布 期限一般为6个月至3年；良好行为记录信息公布期限一般为3年。省、自治区和直辖市建 设行政主管部门负责审查整改结果，对整改确有实效的，由企业提出申请，经批准，可缩短 其不良行为记录信息公布期限，但公布期限最短不得少于3个月。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "某工程的混凝土结构出现较深裂缝，但经分析判定其不影响结构的安全和使用，正确的处 理方法是（", "options": {"A": "表面密封", "B": "嵌缝密闭", "C": "灌浆修补", "D": "限制使用"}, "answer": "）。 C", "solution": "施工质量缺陷处理的基本方法——返修处理 当项目的某些部分的质量虽未达到规范、标准或设计规定的要求，存在一定的缺陷，但经过 采取整修等措施后可以达到要求的质量标准，又不影响使用功能或外观的要求时，可采取返 修处理的方法。例如，某些混凝土结构表面出现蜂窝、麻面，或者混凝土结构局部出现损伤， 如结构受撞击、局部未振实、冻害、火灾、酸类腐蚀、碱骨料反应等，当这些缺陷或损伤仅 仅在结构的表面或局部，不影响其使用和外观，可进行返修处理。再比如对混凝土结构出现 裂缝，经分析研究后如果不影响结构的安全和使用功能时，也可采取返修处理。当裂缝宽度 不大于0.2mm时，可采用表面密封法；当裂缝宽度大于0.3mm时，采用嵌缝密闭法；当裂缝 较深时，则应采取灌浆修补的方法。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于大型建设工程项目总进度目标论证的说法，正确的是（", "options": {"A": "大型建设工程项目总进度目标论证的核心工作是编制总进度纲）。 要", "B": "大型建设工程项目总进度目标论证首先开展的工作是调查研究和收集资料", "C": "大型建设工程项目总进度目标的确定应在项目的实施阶段进行", "D": "若编制的总进度计划不符合项目的总进度目标，应调整总进度目标"}, "answer": "B", "solution": "A项错误，大型建设工程项目总进度目标论证的核心工作是通过编制总进度纲要论 证目标实现的可能性。C项错误，大型建设工程项目总进度目标的确定在决策阶段;D项错误， 若编制的总进度计划不符合项目的总进度目标，应视必要调整进度计划。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "使事故责任者和广大群众了解事故发生的原因及所造成的危害，并深刻认识到搞好安全生 产的重要性，从事故中吸取教训，提高安全意识，改进管理工作。这体现了事故处理中的（ 原则。", "options": {"A": "事故原因未查清不放过", "B": "事故责任人未受到处理不放过", "C": "事故责任人和周围群众未受到教育不放过", "D": "事故没有制定切实可行的整改措施不放过"}, "answer": "） C", "solution": "“四不放过”原则：①事故原因未查清不放过。②事故责任人未受到处理不放过。 ③事故责任人和周围群众没有受到教育不放过。④事故没有制定切实可行的整改措施不放过。 “事故责任人和周围群众未受到教育不放过”原则的主要内容：使事故责任者和广大群众了 解事故发生的原因及所造成的危害，并深刻认识到搞好安全生产的重要性，从事故中吸取教 训，提高安全意识，改进安全管理工作。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某工程每月所需混凝土量相同，混凝土用量为3200m3，计划4个月完成，混凝土综合价 格为1000m3；实际混凝土用量为5000m3，用时5个月，从第1个月至第5个月各月混凝土价 格指数（%）为100，115，110，105，115。则根据赢得值法，前3个月的费用偏差为（ 万元。", "options": {"A": "-30", "B": "-25", "C": "-22", "D": "-20"}, "answer": "B", "solution": "费用偏差=已完工作预算费用-已完工作实际费用 1000*3*1000-(1000*1*1000+1000*1.15*1000+1000*1.1*1000)=-250000。 赢得值法的四个评价指标 ①费用偏差CV＝已完工作预算费用（BCWP）－已完工作实际费用（ACWP） 费用偏差CV＜0——项目运行超支，费用偏差CV＞0——项目运行节支 ②进度偏差（SV）＝已完工作预算费用（BCWP）－计划工作预算费用（BCWS） 进度偏差SV＜0——进度延误，进度偏差SV＞0——进度提前 ③费用绩效指数（CPI）＝已完工作预算费用/已完工作实际费用 费用绩效指数（CPI）＜1——超支，费用绩效指数（CPI）＞1——节支 ④进度绩效指数（SPI）＝已完工作预算费用/计划工作预算费用 进度绩效指数（SPI）＜1——进度延误，进度绩效指数（SPI）＞1——进度提） 前"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "项目质量控制体系运行的核心机制是（", "options": {"A": "约束机制", "B": "反馈机制", "C": "持续改进机制", "D": "动力机制"}, "answer": "D", "solution": "项目质量控制体系的运行机制： ①动力机制——核心机）。 制 ②约束机制——取决于内部自我约束能力和外部监控效力 ③反馈机制——信息反馈 ④持续改进机制——PDCA循环原理"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》（GF-2013-0201），工程未经竣工验收，发包人 擅自使用的，以（）为实际竣工日期。", "options": {"A": "承包人提交竣工验收申请报告之日", "B": "转移占有工程之日", "C": "监理人组织竣工初验之日", "D": "发包人签发工程接收证书之日"}, "answer": "B", "solution": "竣工日期：工程经竣工验收合格的，以承包人提交竣工验收申请报告之日为实际竣 工日期，并在工程接收证书中载明；因发包人原因，未在监理人收到承包人提交的竣工验收 申请报告42天内完成竣工验收，或完成竣工验收不予签发工程接收证书的，以提交竣工验收 申请报告的日期为实际竣工日期；工程未经竣工验收，发包人擅自使用的，以转移占有工程 之日为实际竣工日期。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "一般情况下，横道图能反映出工作的（", "options": {"A": "总时差", "B": "最迟开始时间", "C": "持续时间", "D": "自由时差"}, "answer": "）。 C", "solution": "横道图是一种最简单、运用最广泛的传统的进度计划方法，尽管有许多新的计划技 术，横道图在建设领域中的应用仍非常普遍。通常横道图的表头为工作及其简要说明，项目 进展表示在时间表格上。工作可按照时间先后、责任、项目对象、同类资源等进行排序。横 道图也可将工作简要说明直接放在横道上。横道图可将最重要的逻辑关系标注在内。横道图 用于小型项目或大型项目的子项目上，或用于计算资源需要量和概要预示进度，也可用于其 他计划技术的表示结果。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据我国保险制度，关于建设工程第三者责任险的说法，正确的是（", "options": {"A": "被保险人是项目法人和承包人以外的第三人", "B": "赔偿范围包括承包商在工地的财产损失", "C": "被保险人是项目法人和承包人", "D": "赔偿范围包括承包商在现场从事与工作有关的职工伤亡"}, "answer": "）。 C", "solution": "第三者责任险的被保险人应是项目法人和承包人，所以A错误，C正确；属于承包 商或业主在工地的财产损失，或其公司和其他承包商在现场从事与工作有关的职工的伤亡不 属于第三者责任险的赔偿范围，而属于工程一切险和人身意外伤害险的范围。所以B、D错误。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "用来表示组织系统中各子系统或各元素间指令关系的工具是（", "options": {"A": "项目结构图", "B": "工作流程图", "C": "组织结构图", "D": "职能分工表"}, "answer": "）。 C", "solution": "组织论是一门学科，它主要研究系统的组织结构模式、组织分工和工作流程组织。 （1）组织结构模式反映了一个组织系统中各子系统之间或各元素（各工作部门或各管理人员） 之间的指令关系。指令关系指的是哪一个工作部门或哪一位管理人员可以对哪一个工作部门 或哪一位管理人员下达工作指令。 （2）组织分工反映了一个组织系统中各子系统或各元素的工作任务分工和管理职能分工。组 织结构模式和组织分工都是一种相对静态的组织关系。 （3）工作流程组织则可反映一个组织系统中各项工作之间的逻辑关系，是一种动态关系。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "关于施工现场宿舍设置的说法，正确的是（", "options": {"A": "室内净高2.5m", "B": "室内通道宽度0.8m", "C": "每间宿舍居住18人", "D": "使用通铺"}, "answer": "）。 A", "solution": "B项错误，室内通道不得小于0.9米；C项错误，每间宿舍居住不得超过16人；D 项错误，不得超过两层，严禁使用通铺。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "某施工总承包单位依法将自己没有足够把握实施的防水工程分包给有经验的单位，属于质 量风险响应的（", "options": {"A": "转移", "B": "规避", "C": "减轻", "D": "自留"}, "answer": "）策略。 A", "solution": "质量风险响应对策: ①规避：采取恰当的措施避免质量风险的发生 ②减轻：制定措施和质量事故应急预案 ③转移：分包转移（承包单位依法实行联合承包）、担保转移、保险转移 ④自留：设立风险基金"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "在应用因果分析图确定质量问题的原因时，正确的做法是（", "options": {"A": "不同类型的质量问题可以共同使用一张图分析", "B": "通常选出1-5项作为最主要原因", "C": "为避免干扰，只能由QC小组成员独立进行分析", "D": "由QC小组组长最终确定分析结果"}, "answer": "）。 B", "solution": "因果分析图法应用时的注意事项：（1）一个质量特性或一个质量问题使用一张图分 析；（2）通常采用QC小组活动的方式进行，集思广益，共同分析；（3）必要时可以邀请小 组以外的有关人员参与，广泛听取意见；（4）分析时要充分发表意见，层层深入，排出所有 可能的原因；（5）在充分分析的基础上，由各参与人员采用投票或其他方式，从中选择1至 5项多数人达成共识的最主要原因。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "施工现场文明施工管理组织的第一责任人是（", "options": {"A": "项目经理", "B": "总监理工程师", "C": "业主代表", "D": "项目总工程）。 师"}, "answer": "A", "solution": "建立文明施工的管理组织：应确立项目经理为现场文明施工的第一责任人，以各专 业工程师、施工质量、安全、材料、保卫等现场项目经理部人员为成员的施工现场文明管理 组织，共同负责本工程现场文明施工工作。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "施工技术准备工作的质量控制包括（", "options": {"A": "明确质量控制方法", "B": "计量控制", "C": "测量控制", "D": "施工平面图控制"}, "answer": "）。 A", "solution": "施工技术准备工作的质量控制：施工技术准备是指在正式开展施工作业活动前进行 的技术准备工作。这类工作内容繁多，主要在室内进行，例如：熟悉施工图纸，组织设计交 底和图纸审查；进行工程项目检查验收的项目划分和编号；审核相关质量文件，细化施工技 术方案和施工人员、机具的配置方案，编制施工作业技术指导书，绘制各种施工详图（如测 量放线图、大样图及配筋、配板、配线图表等），进行必要的技术交底和技术培训。如果施 工准备工作出错，必然影响施工进度和作业质量，甚至直接导致质量事故的发生。选项BCD 属于现场施工准备工作的质量控制的内容。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "承包商就已完工，经检验合格的工程提出支付申请，监理工程师复核后，业主批准支付。 此工作程序属于（", "options": {"A": "物资采购工作", "B": "信息处理工作", "C": "设计工作", "D": "管理工作"}, "answer": "）流程。 D", "solution": "工作流程组织包括： （1）管理工作流程组织，如投资控制、进度控制、合同管理、付款和设计变更等流程； （2）信息处理工作流程组织，如与生成月度进度报告有关的数据处理流程； （3）物质流程组织，如钢结构深化设计工作流程，弱电工程物资采购工作流程，外立面施工 工作流程等。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某项目施工成本数据如下表，根据差额计算法，成本降低率提高对成本降低额的影响程度 为（）。 项目 单位 计划 实际 差额 成本 万元 220 240 20 成本降低率% 3 3.5 0.5 成本降低额万元 6.6 8.4 1.8", "options": {"A": "0.6", "B": "0.7", "C": "1.1", "D": "1.2"}, "answer": "D", "solution": "成本降低率提高对成本降低额的影响：240*（3.5%-3%）=1.2。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于施工进度计划调整的说法，正确的是（", "options": {"A": "当资源供应发生异常时，可调整工作的工艺关）。 系", "B": "当实际进度计划拖后时，可缩短关键工作持续时间", "C": "为充分利用资源、降低成本，应减少资源的投入", "D": "任何情况下均不允许增减工作项目"}, "answer": "B", "solution": "A项错误，当资源供应发生异常时，应采用资源优化方法对计划进行调整，或采取 应急措施，使其对工期的影响最小。B项正确，当关键线路的实际进度比计划进度拖后时， 应在尚未完成的关键工作中，选择资源强度小或费用低的工作缩短其持续时间，并重新计算 未完成部分的时间参数，将其作为一个新计划实施。C项错误，为充分利用资源、降低成本， 应调整资源的投入。D项错误，当满足相关条件时，也可以增减工作项目。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "为赶上已拖延的施工进度，项目部决定采用混凝土泵代替原来的塔吊运输混凝土。该纠偏 措施属于（", "options": {"A": "管理措施", "B": "组织措施", "C": "经济措施", "D": "技术措施"}, "answer": "）。 D", "solution": "技术措施：施工方案对工程进度有直接的影响，在决策其是否选用时，不仅应分析 技术的先进性和经济合理性，还应考虑其对进度的影响。在工程进度受阻时，应分析是否存 在施工技术的影响因素，为实现进度目标有无改变施工技术、施工方法和施工机械的可能性。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "某基础工程合同价为2000万元，合同工期为20个月，施工过程中因设计变更，导致增加 额外工程400万元，业主同意工期顺延。则承包商按造价比例法可索赔工期（", "options": {"A": "）个月。 8", "B": "6", "C": "4", "D": "2"}, "answer": "C", "solution": "比例分析法——工期索赔值=原工期×新增工程量/原工程量。400/（2000/20）=4。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "编码信息、单位组织信息、项目组织信息等属于（", "options": {"A": "管理类", "B": "组织类", "C": "经济类", "D": "技术类"}, "answer": "）信息。 B", "solution": "项目信息的分类：（1）组织信息：编码信息+组织信息；（1）管理信息：进度控制 信息+管理信息；（3）经济信息：投资控制信息、工作量控制信息；（4）技术信息：技术+ 质量控制信息。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "沟通过程的五要素包括（）。", "options": {"A": "沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通环境和沟通渠道", "B": "沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通内容和沟通渠道", "C": "沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通环境和沟通方法", "D": "沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通内容和沟通方法"}, "answer": "A", "solution": "沟通过程包括五个要素，即：沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通环境和沟通渠 道。沟通主体是指有目的地对沟通客体施加影响的个人和团体。沟通主体可以选择和决定沟 通客体、沟通介体、沟通环境和沟通渠道，在沟通过程中处于主导地位。沟通客体即沟通对 象，包括个体沟通对象和团体沟通对象。沟通对象是沟通过程的出发点和落脚点，因而在沟 通过程中具有积极的能动作用。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某工程施工检查发现外墙面砖质量不合格，经调查发现是供应商的供货质量问题项目部决 定更换供应商。该措施属于项目目标控制的（", "options": {"A": "管理措施", "B": "组织措施", "C": "经济措施", "D": "技术措施"}, "answer": "）。 B", "solution": "项目目标动态控制的纠偏措施主要包括： （1）组织措施，分析由于组织的原因而影响项目目标实现的问题，并采取相应的措施，如调 整项目组织结构、任务分工、管理职能分工、工作流程组织和项目管理班子人员等； （2）管理措施（包括合同措施），分析由于管理的原因而影响项目目标实现的问题，并采取 相应的措施，如调整进度管理的方法和手段，改变施工管理和强化合同管理等； （3）经济措施，分析由于经济的原因而影响项目目标实现的问题，并采取相应的措施，如落 实加快工程施工进度所需的资金等； （4）技术措施，分析由于技术（包括设计和施工的技术）的原因而影响项目目标实现的问题， 并采取相应的措施，如调整设计、改进施工方法和改变施工机具等。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "采用工程总承包模式的大型建设工程项目，建设周期三年，其合同计价方式一般采用 （）。", "options": {"A": "固定总价合同", "B": "单价合同", "C": "成本加酬金合同", "D": "变动总价合同"}, "answer": "D", "solution": "在工程施工承包招标时，施工期限一年左右的项目一般实行固定总价合同，对于大 型建设期在一年半以上的工程，一般采用变动总价合同。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "生产经营单位应急预案未按照有关规定备案的，由县级以上（）给予警告，并处罚款。", "options": {"A": "建设主管部门", "B": "安全生产监督管理部门", "C": "建设工程质量监督机构", "D": "人民政府"}, "answer": "B", "solution": "应急预案的奖惩：（1）生产经营单位应急预案未按照有关规定备案的，由县级以上 安全生产监督管理部门给予警告，并处三万元以下罚款。（2）生产经营单位未制定应急预案 或者未按照应急预案采取预防措施，导致事故救援不力或者造成严重后果的，由县级以上安 全生产监督管理部门依照有关法律、法规和规章的规定，责令停产停业整顿，并依法给予行 政处罚。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某网络计划如下图，逻辑关系正确的是（）。", "options": {"A": "E的紧前工作是BD", "B": "A完成后同时进行CF", "C": "AB均完成后进行E", "D": "F的紧前工作是DE"}, "answer": "A", "solution": "紧排在本工作之前的工作称为紧前工作。紧排在本工作之后的工作称为紧后工作。 与之平行进行的工作称为平行工作。由图可知，E的紧前工作是BD。所以选A。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《建设工程项目管理规范》（GB/T50326-2006），项目管理规划包括（）。", "options": {"A": "项目管理规划原则和内容", "B": "项目管理规划大纲和配套措施", "C": "项目管理规划大纲和实施大纲", "D": "项目管理规划大纲和实施规划"}, "answer": "D", "solution": "建设工程项目管理规划是指导项目管理工作的纲领性文件，涉及项目整个实施阶段， 它属于业主方项目管理的范畴。如果采用建设项目工程总承包的模式，业主方也可以委托建 设项目工程总承包方编制建设工程项目管理规划。建设项目的其他参与单位，如设计单位、 施工单位和供货单位等，为进行其项目管理也需要编制项目管理规划，但它只涉及项目实施 的一个方面，并体现一个方面的利益，可称为设计方项目管理规划、施工方项目管理规划和 供货方项目管理规划。 项目管理规划作为指导项目管理的纲领性文件，项目管理规划应包括项目管理规划大纲和项 目管理实施规划两类文件。”"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》（GF-2013-0201），承包人应在收到发包人要求 更换项目经理的书面通知后（", "options": {"A": "28", "B": "21", "C": "14", "D": "7"}, "answer": "）天内向发包人提出书面改进报告。 C", "solution": "本题主要考察有关项目经理的相关考点。项目经理必须由取得建造师注册证书的人 员担任，是否担任，由企业自主决定。项目经理，是施工企业法定代表人在工程项目上的代 表人。建造师是专业人士，项目经理是工作岗位。 1.承包应向发包提交项目经理的劳动合同，及缴纳社会保险的有效证明。 2.紧急情况，项目经理确保安全，可以先停工，48小时内书面报告监理人或发包人。 3.承包人更换项目经理，提前14天书面通知，并征得发包书面同意。发包人更换项目经理， 14内改进，28内换。 4.发包人要求更换项目经理，承包14天内提书面改进报告。仍要求更换，28天内更换。 5.授权下属履行职责，提前7天书面通知监理下属的姓名和权限。 6.项目经理不得同时担任其他项目的项目经理。 7.项目管理目标责任书应在项目实施之前，由法定代表人或其授权人与项目经理协商制定。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于虚工作的说法，正确的是（", "options": {"A": "虚工作只在双代号网络计划中存在", "B": "虚工作一般不消耗资源但占用时间", "C": "虚工作可以正确表达工作间逻辑关）。 系", "D": "双代号时标网络计划中虚工作用波形线表示"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，虚工作可以所有网络计划中存在。B项错误，虚工作一般不消耗资源也不 占用时间。C项正确，虚工作可以正确表达工作间逻辑关系。D项错误，双代号时标网络计划 中虚工作用虚箭线表示。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "建立项目质量控制体系时，首先开展的工作是（", "options": {"A": "分析质量控制界面", "B": "编制质量控制计划", "C": "制定质量控制制度", "D": "确立系统质量控制网络"}, "answer": "）。 D", "solution": "项目质量控制体系建立的程序：（1）确立系统质量控制网络；（2）制定质量控制 制度；（3）分析质量控制界面；（4）编制质量控制计划。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "关于施工合同跟踪的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "承包单位的合同管理职能部门对合同执行者的履行情况进行跟踪、监督和检查", "B": "合同执行者本身对合同计划的执行情况进行跟踪、检查与对比", "C": "合同跟踪的对象包括业主是否及时给予了指令、答复等", "D": "可以将工程任务发包给专业分包完成，并由专业分包对合同计划的执行进行跟踪、检查和 对比"}, "answer": "D", "solution": "施工合同跟踪有两个方面的含义。一是承包单位的合同管理职能部门对合同执行者 (项目经理部或项目参与人）的履行情况进行的跟踪、监督和检查，二是合同执行者（项目 经理部或项目参与人）本身对合同计划的执行情况进行的跟踪、检查与对比。在合同实施过 程中二者缺一不可。可以将工程施工任务分解交由不同的工程小组或发包给专业分包完成， 工程承包人必须对这些工程小组或分包人及其所负责的工程进行跟踪检查、协调关系，提出 意见、建议或警告，保证工程总体质量和进度。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "建设工程项目在施工时盲目赶工，会导致（", "options": {"A": "安全事故发生的概率减小", "B": "施工成本增加的概率减小", "C": "文明施工实现的概率增加", "D": "事故质量发生的概率增加"}, "answer": "）。 D", "solution": "盲目赶工，难免会导致施工质量问题和施工安全问题出现，并且会引起施工成本的 增加。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "施工成本核算要求的归集“三同步”是指（", "options": {"A": "形象进度、产值统计、实际成本", "B": "成本预测、成本计划、成本分析", "C": "目标成本、预算成本、实际成本", "D": "人工成本、材料成本、机械成本"}, "answer": "）的取值范围应当一致。 A", "solution": "形象进度、产值统计、实际成本归集“三同步”，即三者的取值范围应是一致的。 形象进度表达的工程量、统计施工产值的工程量和实际成本归集所依据的工程量均应是相同 的数值。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "某国际工程合同额为5000万元人民币，合同实施天数为300天；由国内某承包商总承包 施工，该承包商同期内公司的总合同额为5亿人民币，同期内公司的总管理费为1500万元； 因业主修改设计，承包商要求工期延期30天。该工程项目部在施工索赔中总部管理费的索赔 额是（）万元。", "options": {"A": "50", "B": "15", "C": "12", "D": "10"}, "answer": "B", "solution": "总部（企业）管理费索赔: （1）总部管理费＝合同中总部管理费比率（%）×（直接费索赔款额＋现场管理费索赔款额 等） （2）按照公司总部统一规定的管理费比率计算 总部管理费＝公司管理费比率（%）×（直接费索赔款额＋现场管理费索赔款额等） （3）以工程延期的总天数为基础，计算总部管理费的索赔额，计算步骤如下： 该工程的合同 同期内公司的总合同额额对某一工程提取的管理费＝同期内公司的总管理费 该工程向总部上缴的管理 合同实施天数费该工程的每日管理费＝ 索赔的总部管理费＝该工程的每日管理费×工程延期的天数 该工程的总部管理费=1500*5000/50000=150万。 索赔的总部管理费=30*150/300=15。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "在建设工程项目施工成本分析中，成本盈亏异常分析属于（", "options": {"A": "因素分析", "B": "综合成本分析", "C": "专项成本分析", "D": "成本项目分析"}, "answer": "）方法。 C", "solution": "专项成本分析方法针对与成本有关的特定事项的分析，包括成本盈亏异常分析、工 期成本分析和资金成本分析。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "关于钢筋保护层厚度检测的说法，正确的是（", "options": {"A": "检测的结构部位由监理确定", "B": "梁类应抽取构件数量的2%且不少于5个构件", "C": "板类构件应抽取构件数量的5%且不少于2个构件", "D": "必须采用无损检测方法"}, "answer": "）。 B", "solution": "A项错误，钢筋保护层厚度检测的结构部位，应由监理（建设）、施工等各方根据 结构构件的重要性共同选定。B项正确，C项错误对梁类、板类构件，应各抽取构件数量的 2%且不少于5个构件进行检验。D项错误，钢筋保护层厚度检测不一定采用无损检测方法。 钢筋保护层厚度检测的结构部位，应由监理、施工等各方根据结构构件的重要性共同选定， 对梁类、板类构件，应各抽取构件数量的2%且不少于5个构件进行检验。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "关于建设工程项目施工总承包管理模式的说法，正确的是（", "options": {"A": "施工总承包管理单位应参与全部具体工程的施工", "B": "业主进行施工总承包管理单位招标时，应先确定工程总造价", "C": "施工总承包管理单位负责所有分包合同的招标投标工） 作", "D": "业主不需要等待施工图设计完成后再进行施工总承包管理单位的招标"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，一般情况下，施工总承包管理单位不参与具体工程的施工；B项错误，在 进行对施工总承包管理单位的招标时，只确定施工总承包管理费，而不确定工程总造价；C 项错误，一般情况下，所有分包合同的招标投标、合同谈判以及签约工作均由业主负责；D 项正确，业主不需要等待施工图设计完成后再进行施工总承包管理的招标。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "关于FIDIC《EPC交钥匙项目合同条件》特点的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "适用于承包商作大部分设计的工程项目，承包商要按照业主的要求进行设计提供设备以及 建造其他工程", "B": "合同采用固定总价合同，只有在特定风险出现时才调整价格", "C": "业主委派工程师管理合同，监督工程进度和质量", "D": "承包商承担的风险较小"}, "answer": "B", "solution": "A项错误，承包商负责所有设计不是大部分设计；C项错误，《EPC交钥匙项目合同 条件》没有业主委托的工程师这一角色；D项错误，承包商风险大。《EPC交钥匙项目合同 条件》（ConditionsofContractForEPCTurnkeyProjects，简称“银皮书”）。适用于 在交钥匙的基础上进行的工程项目的设计和施工，承包商要负责所有的设计、采购和建造工 作，在交钥匙时，要提供一个设施配备完整、可以投产运行的项目。合同计价采用固定总价 方式，只有在某些特定风险出现时才调整价格。在该合同条件下，没有业主委托的工程师这 一角色，由业主或业主代表管理合同和工程的具体实施。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "关于物资采购交货日期的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "凡委托运输部门送货的，以供货方发运产品时承运单位签发的日期为准", "B": "供货方负责送货的，以供货方按合同规定通知的提货日期为准", "C": "采购方提货的，以采购方收货戳记的日期为准", "D": "凡委托运输单位代运的产品，以向承运单位提出申请的日期为准"}, "answer": "A", "solution": "交货日期的确定方式： （1）供货方负责送货的，以采购方收货戳记的日期为准； （2）采购方提货的，以供货方按合同规定通知的提货日期为准； （3）凡委托运输部门或单位运输、送货或代运的产品，一般以供货方发运产品时承运单位签 发的日期为准，不是以向承运单位提出申请的日期为准。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "应用曲线法进行施工成本偏差分析时，己完工作实际成本曲线与己完工作预算成本曲线的 竖向距离表示项目进展的", "options": {"A": "进度累计偏差", "B": "进度局部偏差", "C": "成本累计偏差", "D": "成本局部偏差"}, "answer": "。 C", "solution": "CV＝BCWP－ACWP，由于两项参数均以已完工作为计算基准，所以两项参数之差，反 映项目进展的费用偏差。SV＝BCWP－BCWS，由于两项参数均以预算值计划值作为计算基 准，所以两者之差，反映项目进展的进度偏差。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于施工现场职业健康安全卫生要求的说法，错误的是", "options": {"A": "生活区可以设置敞开式垃圾容器", "B": "施工现场宿舍严禁使用通铺", "C": "施工现场水冲式厕所地面必须硬化", "D": "现场食堂必须设置独立制作间"}, "answer": "。 A", "solution": "根据我国相关标准，施工现场职业健康安全卫生主要包括现场宿舍、现场食堂、现 场厕所、其他卫生管理等内容。基本要符合以下要求：1施工现场应设置办公室、宿舍、 食堂、厕所、淋浴间、开水房、文体活动室、密闭式垃圾站或容器及盥洗设施等临时设 施。临时设施所用建筑材料应符合环保、消防要求。2办公区和生活区应设密闭式垃圾容 器。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某工程因为发包人原因造成承包人自有施工机械窝工10天，该机械市场租赁费为1200元 ／天，进出场费2000元，台班费400元／台班，其中台班折旧费160元／台班，计划每天工 作1台班，共使用40天，则承包人索赔成立的费用是", "options": {"A": "4000", "B": "1600", "C": "12000", "D": "12500"}, "answer": "元。 B", "solution": "施工机具窝工费的计算，如系租赁设备，一般按实际租金和调进调出费的分摊计算； 如系承包人自有设备，一般按台班折旧费计算，而不能按台班费计算，因台班费中包括了设 备使用费。本题因发包人原因造成承包人自有施工机械窝工，应索赔折旧费=160✖10=1600 元。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于设计阶段项目管理的说法，错误的是。", "options": {"A": "设计阶段的项目管理是建设工程项目管理的一个非常重要的组成部分", "B": "由于设计费占建设总投资的比例小，业主方可以忽略对其进行管理", "C": "设计的质量直接影响项目实施的投资进度和质量", "D": "设计的进度直接影响工程的进展"}, "answer": "B", "solution": "业主方的项目管理工作涉及项目实施阶段的全过程，即在设计前的准备阶段、设计 阶段、施工阶段、动用前准备阶段和保修期分别进行如下工作：1安全管理；2投资 控制；3进度控制；4质量控制；5合同管理；6信息管理；7组织和协调。 业主不会由于设计费占建设总投资的比例小而忽略对其进行管理。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于主体结构工程现场质量检测的说法，正确的是。", "options": {"A": "按照统计方法评定混凝土强度时，同一强度等级试件的留置数量不宜少于10组，按非统计 方法评定时，留置数量不宜少于3组", "B": "砌体工程中，普通砖5万块,多孔砖10万块各为一检验批。抽检数量为1组", "C": "对梁板类构件，应抽取构件数量的1%且不少于5个构件进行钢筋保护层厚度检测", "D": "混凝土预制构件结构性能检测应按同一工艺生产的不超过100件且不超过3个月的同类产 品为一检验批"}, "answer": "A", "solution": "主体结构工程： 1混凝土、砂浆、砌体强度现场检测 检测同一强度等级同条件养护的试块强度，以此检测结果代表工程实体的结构强度。混凝土： 按统计方法评定混凝土强度的基本条件是，同一强度等级的同条件养护试件的留置数量不宜 少于10组，按非统计方法评定混凝土强度时，留置数量不应少于3组。砂浆抽检数量：每一 检验批且不超过250m3砌体的各种类型及强度等级的砌筑砂浆，每台搅拌机应至少抽检一次。 砌体：普通砖15万块、多孔砖5万块、灰砂砖及粉煤灰砖10万块各为一检验批，抽检数量 为一组。所以B项错误。 2钢筋保护层厚度检测。钢筋保护层厚度检测的结构部位，应由监理建设、施工等各 方根据结构构件的重要性共同选定。 对梁类、板类构件，应各抽取构件数量的2%且不少于5个构件进行检验。所以C项错误。 3混凝土预制构件结构性能检测。对成批生产的构件，应按同一工艺正常生产的不超过 1000件且不超过3个月的同类型产品为一批。在每批中应随机抽取一个构件作为试件进行检 验。所以D项错误。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "建设工程项目进度控制的过程包括：①收集资料和调查研究，②进度计划的跟踪检查，③ 编制进度计划，④根据进度偏差情况纠偏或调整进度计划，其正确的工作步骤是", "options": {"A": "①-③-②-④", "B": "①-②-③-④", "C": "①-③-④-②", "D": "③-①-②-④"}, "answer": "。 A", "solution": "进度控制是一个动态的管理过程。它包括：①进度目标的分析和论证，其目的是论 证进度目标是否合理，进度目标有否可能实现。如果经过科学的论证，目标不可能实现，则 必须调整目标；②在收集资料和调查研究的基础上编制进度计划；③进度计划的跟踪检查与 调整；它包括定期跟踪检查所编制进度计划的执行情况，若其执行有偏差，则采取纠偏措施， 并视必要调整进度计划。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某双代号网络计划中，假设计划工期等于计算工期，且工作M的开始节点和完成节点均为 关键节点。关于工作M的说法，正确的是", "options": {"A": "工作M是关键工作", "B": "工作M的自自时差为零", "C": "工作M的总时差等于自自时差", "D": "工作M的总时差大于自自时差"}, "answer": "。 C", "solution": "关键工作指的是网络计划中总时差最小的工作。当计划工期等于计算工期时，总时 差为零的工作就是关键工作。自由时差小于等于总时差。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某单代号网络计划如下图时间单位：天，其计算工期为天。", "options": {"A": "20", "B": "26", "C": "22", "D": "24"}, "answer": "B", "solution": "TC=4+10+7+5=26天。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于建设工程项目施工成本的说法，正确的是。", "options": {"A": "施工成本计划是对未来的成本水平和发展趋势作出估计", "B": "施工成本核算是通过实际成本与计划的对比，评定成本计划的完成情况", "C": "施工成本考核是通过成本的归集和分配，计算施工项目的实际成本", "D": "施工成本管理是通过采取措施，把成本控制在计划范围内，并最大程度的节约成本"}, "answer": "D", "solution": "施工成本管理就是要在保证工期和质量满足要求的情况下，采取相应管理措施，包 括组织措施、经济措施、技术措施、合同措施，把成本控制在计划范围内，并进一步寻求最 大程度的成本节约。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于政府主管部门质量监督程序的说法，正确的是。", "options": {"A": "工程项目开工后，监督机构接受建设单位有关建设工程质量监督的申报手续，并对文件进 行审查，合格后签发质量监督文件", "B": "监督机构检查内容中不包含企业的工程经营资质证书和人员的资格证书检查", "C": "监督机构要组织进行工程竣工验收并对发现的质量问题进行复查", "D": "监督机构在工程基础和主体结构分部工程质量验收前，要对地基基础和主体结构混凝土分 别进行监督检测"}, "answer": "D", "solution": "A项应改为工程项目开工前，监督机构接受建设单位有关建设工程质量监督的申报 手续，并对文件进行审查，合格后签发质量监督文件。B项应改为监督机构检查内容中包含 企业的工程经营资质证书和人员的资格证书检查，政府质量监督的重点是工程实体质量和各 方的质量行为。C项应改为建设单位组织进行工程竣工验收。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "项目结构编码的依据是", "options": {"A": "项目管理结构图", "B": "项目结构图", "C": "项目组织结构图", "D": "系统组织结构图"}, "answer": "。 B", "solution": "项目结构的编码依据项目结构图，对项目结构的每一层的每一个组成部分进行编码。 项目结构的编码和用于投资控制、进度控制、质量控制、合同管理和信息管理等管理工作的 编码有紧密的有机联系，但它们之间又有区别。项目结构图和项目结构的编码是编制上述其 他编码的基础。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某双代号网络计划中。工作M的最早开始时间和最迟开始时间分别为第12天和第15天， 其持续时间为5天。工作M有3项紧后工作，它们的最早开始时间分别为第21天、第24天 和第28天，则工作M的自自时差为", "options": {"A": "1", "B": "3", "C": "4", "D": "8"}, "answer": "天。 C", "solution": "本题主要考察自由时差的计算。自由时差=紧后工作的最早开始时间-本工作的最早 完成时间=21-12+5=4天。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于建设工程安全生产管理预警级别的说法，正确的是", "options": {"A": "Ⅰ级预警表示生产括动处于正常状 态", "B": "Ⅳ级预警一般用蓝色表示", "C": "Ⅱ级预警表示处于事故的上升阶段", "D": "Ⅲ级预警表示受到事故的严重威胁"}, "answer": "B", "solution": "预警信号一般采用国际通用的颜色表示不同的安全状况，如：Ⅰ级预警，表示安全 状况特别严重，用红色表示。Ⅱ级预警，表示受到事故的严重威胁，用橙色表示。Ⅲ级预警， 表示处于事故的上升阶段，用黄色表示。Ⅳ级预警，表示生产活动处于正常状态，用蓝色表 示。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于工程项目质量风险识别的说法，正确的是。", "options": {"A": "从风险产生的原因分析，质量风险分为自然风险、施工风险、设计风险", "B": "可按风险责任单位和项目实施阶段分别进行风险识别", "C": "因项目实施人员自身技术水平局限造成错误的质量风险属于管理风险", "D": "风险识别的步骤是，分析每种风险的促发困素一画出质量风险结构层次图→将结果汇总成 质量风险识别报告"}, "answer": "B", "solution": "项目质量风险具有广泛性，影响质量的各方面因素都可能存在风险，项目实施的各 个阶段都有不同的风险。进行风险识别应在广泛收集质量风险相关信息的基础上，集合从事 项目实施的各方面工作和具有各方面知识的人员参加。风险识别可按风险责任单位和项目实 施阶段分别进行，如设计单位在设计阶段或施工阶段的质量风险识别、施工单位在施工阶段 或保修阶段的质量风险识别等。识别可分三步进行：1采用层次分析法画出质量风险结构 层次图。可以按风险的种类列出各类风险因素可能造成的质量风险；也可以按项目结构图列 出各个子项目可能存在的质量风险；还可以按工作流程图列出各个实施步骤或工序可能 存在的质量风险。不要轻易否定或排除某些风险，对于不能排除但又不能确认存在的风险， 宁可信其有不可信其无。2分析每种风险的促发因素。分析的方法可以采用头脑风暴法、 专家调查访谈法、经验判断法和因果分析图等。3将风险识别的结果汇总成为质量风 险识别报告。报告没有固定格式，通常可以采用列表的形式，内容包括：风险编号、风险的 种类、促发风险的因素、可能发生的风险事故的简单描述以及风险承担的责任方等。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据动态控制原理，项目目标动态控制的第一步工作是", "options": {"A": "调整项目目标", "B": "分解项目目标", "C": "制定纠偏措施", "D": "收集项目目标实际值"}, "answer": "。 B", "solution": "本题主要考察项目目标动态控制的工作程序：1第一步，项目目标动态控制的准 备工作：将项目的目标进行分解，以确定用于目标控制的计划值。2第二步，在项目实施 过程中项目目标的动态控制：1收集项目目标的实际值，如实际投资，实际进度等；2定 期如每两周或每月进行项目目标的计划值和实际值的比较；3通过项目目标的计划值和 实际值的比较，如有偏差，则采取纠偏措施进行纠偏。3第三步，如有必要，则进行项目 目标的调整，目标调整后再回复到第一步。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《中华人民共和国劳动法》，施工企业应按规定向劳动者支付工资，但是当企业因暂 时生产经营困难无法按规定支付工资时可以延期支付，但最长不得超过", "options": {"A": "60", "B": "30", "C": "90", "D": "123"}, "answer": "日。 B", "solution": "建筑施工企业因暂时生产经营困难无法按劳动合同约定的日期支付工资的，应当向 劳动者说明情况，并经与工会或职工代表协商一致后，可以延期支付工资，但最长不得超过 30日。超过30日不支付劳动者工资的，属于无故拖欠工资行为。参考70。1Z2"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "某分项工程某月计划工程量为3200㎡，计划单价为15元/㎡，月底核定承包商实际完成 工程量为2800㎡，实际单价为20元/㎡，则该工程的己完工作实际费用ACWP为 元。", "options": {"A": "56000", "B": "42000", "C": "48000", "D": "64000"}, "answer": " A", "solution": "本题主要考察赢得值的相关考点。己完工作实际费用=已完工作量×实际单价=2800 ✖20=56000元。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "沟通的两个层面是指", "options": {"A": "信息的发送者和接受者", "B": "沟通内容和沟通方法", "C": "信息传递和交换", "D": "思维交流和语言交流"}, "answer": "。 D", "solution": "本题主要考察沟通的相关考点。沟通有两个要素：沟通有两个要素：思维与表达； 沟通也有两个层面：思维的交流和语言的交流。一般人重视的都是语言的交流，但如果你不 了解对方心里此时此刻在想什么，你想得再清楚，讲得再清楚，也达不到沟通的目的。判别 沟通能力的强弱，有个重要标准，就是能实时把握对方的思维，而提前作出反应，使交流从 语言层面上升到思维层面。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "关于施工成本控制程序的说法，正确的是", "options": {"A": "管理行为控制程序是成本全过程控制的重点", "B": "指标控制程序是对成本进行过程控制的基。 础", "C": "管理行为控制程序是项目施工成本结果控制的主要内容", "D": "管理行为控制程序和指标控制程序在实施过程中相互制约"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察施工成本控制的步骤。要做好施工成本的过程控制，必须制定规范化 的过程控制程序。成本的过程控制中，有两类控制程序，一是管理行为控制程序，二是指标 控制程序。管理行为控制程序是对成本全过程控制的基础，指标控制程序则是成本进行过程 控制的重点。两个程序既相对独立又相互联系，既相互补充又相互制约。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某双代号网络计划如下图，如B、D、I工作共用一台施工机械且按B→D→I顺序施工，则 对网络计划可能造成的影响是。", "options": {"A": "总工期不会延长，但施工机械会在现场闲置1周", "B": "总工期会延长1周，但施工机械在现场不会闲置", "C": "总工期不会延长，且施工机械在现场不会闲置", "D": "总工期会延长1周，且施工机械会在现场闲置1周"}, "answer": "C", "solution": "本题主要考察总时差的概念。I工作的总时差为3周，工作B最早完成会影响工作D 最早开始1周，则工作D会影响工作I最早开始3周，没有超过I工作的总时差，因此总工 期不会延长。B、D、I工作之间没有时间间隔，因此施工机械不会闲置。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于业主方项目管理目标和任务的说法，正确的是", "options": {"A": "业主方的进度目标指项目交付使用的时间目标", "B": "业主方的投资目标指项目的施工成本目标", "C": "投资控制是业主方项目管理任务中最重要的任务", "D": "业主方项目管理任务不包括设计阶段的项目管理"}, "answer": "。 A", "solution": "业主方项目管理服务于业主的利益，其项目管理的目标包括项目的投资目标、进度 目标和质量目标。其中投资目标指的是项目的总投资目标。因此B项错误。进度目标指的是 项目动用的时间目标，也即项目交付使用的时间目标，如工厂建成可以投入生产、道路建成 可以通车、办公楼可以启用、旅馆可以开业的时间目标等。项目的质量目标不仅涉及施工的 质量，还包括设计质量、材料质量、设备质量和影响项目运行或运营的环境质量等。质量目 标包括满足相应的技术规范和技术标准的规定，以及满足业主方相应的质量要求。业主方的 项目管理工作涉及项目实施阶段的全过程，即在设计前的准备阶段、设计阶段、施工阶段、 动用前准备阶段和保修期分别进行如下工作：1安全管理；2投资控制；3进度控 制；4质量控制；5合同管理；6信息管理；7组织和协调。因此D项错误。 其中安全管理是项目管理中的最重要的任务。因此C项错误。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于成本加酬金合同的说法，正确的是。", "options": {"A": "当实行风险型CM模式时，适宜采用最大成本加费用合同", "B": "成本加固定费用的合同，承包商的酬金不可调整", "C": "成本加固定比例费用的合同，有利于缩短工期", "D": "当设计深度达到可以报总价的深度时，适宜采用成本加奖金合同"}, "answer": "A", "solution": "本题主要考察成本加酬金合同的形式。B项应改为：成本加固定费用的合同，有时 也可在固定费用之外根据工程质量、工期和节约成本等因素，给承包商另加奖金，以鼓励承 包商积极工作。C项应改为：成本加固定比例费用的合同，不利于缩短工期。D项应改为：在 工程成本总价合同基础上加固定酬金费用的方式，即当设计深度达到可以报总价的深度，投 标人报一个工程成本总价和一个固定的酬金包括各项管理费、风险费和利润。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《建筑施工企业安全生产管理机构设置及专职安全生产管理人员配备办法》某3万㎡ 的建筑工程项目部应配备专职安全管理人员的最少人数是", "options": {"A": "1", "B": "3", "C": "名。 4", "D": "2"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察安全员的配置问题。工程项目部专职安全人员的配备应按住建部的规 定，1万m2以下工程1人；1万〜5万m2的工程不少于2人；5万m2以上的工程不少于3人。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "某焊接作业自甲、乙、丙、丁四名工人操作，为评定各工人的焊接质量，共抽检100个焊 点，抽检结果如下表。根据表中数据，各工人焊接质量自好至差的排序是。", "options": {"A": "甲→乙→丙→丁", "B": "乙→甲→丙→丁", "C": "丁→乙→甲→丙", "D": "乙→甲→丁→丙"}, "answer": "D", "solution": "不合格率=不合格点数/抽检点数。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "根据《建筑法》及相关规定，施工企业应交纳的强制性保险是", "options": {"A": "人身意外伤害险", "B": "工程一切险", "C": "工伤保险", "D": "第三者责任险"}, "answer": "。 C", "solution": "2011年7月1日起实施的新《建筑法》第四十八条规定：“建筑施工企业应当依法 为职工参加工伤保险缴纳工伤保险费。鼓励企业为从事危险作业的职工办理意外伤害保险， 支付保险费。”"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "根据《安全生产许可条例》，施工企业安全生产许可证", "options": {"A": "有效期为2年", "B": "有效期届满时经同意可以不再审查", "C": "要求企业获得职业健康安全管理体系认证", "D": "应在届满后3个月内办理延期手续"}, "answer": " B", "solution": "本题主要考察安全生产许可证的相关考点。安全生产许可证的有效期为3年。安全 生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前3个月向原安全生产许可证颁发管理机 关办理延期手续。企业在安全生产许可证有效期内，严格遵守有关安全生产的法律法规，未 发生死亡事故的，安全生产许可证有效期届满时，经原安全生产许可证颁发管理机关同意， 不再审查，安全生产许可证有效期延期3年。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于施工企业生产安全事故应急预案实施规定的说法，正确的是", "options": {"A": "每年至少组织两次专项应急预案演练", "B": "每半年至少组织两次现场处置方案演练", "C": "法定代表人发生变化时，应当及时进行修。 订", "D": "周围环境发生变化时，即使没有形成新的重大危险源也应及时进行修订"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，专项应急预案演练每年一次。B项错误，现场处置方案半年一次，一年两 次不准确。C项正确，法定代表人发生变化时，应当及时进行修订。D项错误，周围环境发生 变化时，有新的重大危险源应及时进行修订。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "关于管理职能分工表的说法，错误的是。", "options": {"A": "是用表的形式反映项目管理班子内部项目经理各工作部门和各工作岗位对各项工作任务的 项目管理职能分工", "B": "管理职能分工表无法暴露仅用岗位责任描述书时所掩盖的矛盾", "C": "可辅以管理职能分工描述书来明确每个工作部门的管理职能", "D": "可以用管理职能分工表来区分业主方和代表业主利益的项目管理方和工程建设监理方等的 管理职能"}, "answer": "B", "solution": "我国多数企业和建设项目的指挥或管理机构，习惯用岗位责任制的岗位责任描述书 来描述每一个工作部门的工作任务。工业发达国家在建设项目管理中广泛应用管理职能分工 表，以使管理职能的分工更清晰、更严谨，并会暴露仅用岗位责任描述书时所掩盖的矛盾。 如使用管理职能分工表还不足以明确每个工作部门的管理职能，则可辅以使用管理职能分工 描述书。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "与施工总承包模式相比，施工总承包管理模式具有的优势是", "options": {"A": "业主方招标及合同管理工作量小", "B": "工程款项支付便捷", "C": "缩短建设周期", "D": "简化管理流程"}, "answer": "。 C", "solution": "施工总承包管理模式与施工总承包模式相比在合同价方面有以下优点：1合同总 价不是一次确定，某一部分施工图设计完成以后，再进行该部分施工招标，确定该部分合同 价，因此整个建设项目的合同总额的确定较有依据；2所有分包都通过招标获得有竞争力 的投标报价，对业主方节约投资有利；3在施工总承包管理模式下，分包合同价对业主是 透明的。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "建设工程项目施工成本管理涉及的时间范围是", "options": {"A": "从工程投标报价开始至项目保证金返还为止", "B": "从施工图预算开始至项目动用为止", "C": "从工程投标报价开始至项目竣工结算完成为止", "D": "从施工准备开始至项目竣工结算完成为止"}, "answer": "。 A", "solution": "建设工程项目施工成本管理应从工程投标报价开始，直至项目保证金返还为止，贯 穿于项目实施的全过程。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某双代号网络计划中，工作M的自由时差3天，总时差5天。在进度计划实施检查中发 现工作M实际进度落后，且影响总工期2天。在其他工作均正常的前提下，工作M的实际 进度落后", "options": {"A": "7", "B": "5", "C": "6", "D": "8"}, "answer": "天。 A", "solution": "总时差，是指在不影响总工期的前提下，工作可以利用的机动时间。本题影响总工 期2周，因此5+2=7周。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于建设工程安全事故报告的说法，正确的是", "options": {"A": "各行业专业工程可只向有关行业主管部门报。 告", "B": "安全生产监督管理部门除按规定逐级上报外，还应同时报告本级人民政府", "C": "一般情况下，事故现场有关人员应立即向安全生产监督部门报告", "D": "事故现场有关人员应直接向事故发生地县级以上人民政府报告"}, "answer": "B", "solution": "安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门依照前款规定上报 事故情况，应当同时报告本级人民政府。所以A项错误，B项正确。C项错误，一般情况下， 事故现场有关人员应立即向本单位负责人报告。D项应改为：事故现场有关人员应直接向本 单位负责人报告。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "建立项目质量控制体系的过程包括:①分析质量控制界面；②确立系统质量控制网络；③ 制定质量控制制度；④编制质量控制计划。其正确的工作步骤是", "options": {"A": "②→③→①→④", "B": "①→②→③→④", "C": "②→①→③→④", "D": "①→③→②→④"}, "answer": "。 A", "solution": "本题主要考察项目质量控制体系的建立过程，一般可按以下环节依次展开工作： 1. 确立系统质量控制网络； 2.制定质量控制制度； 3.分析质量控制界面； 4.编制质量控制计划。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "施工合同的实施中，应由", "options": {"A": "施工员", "B": "项目技术负责人", "C": "项目经理", "D": "施工企业负责人"}, "answer": "对各工程小组进行建设工程施工合同交底。 C", "solution": "本题主要考察施工合同交底的相关内容。合同和合同分析的资料是工程实施管理的 依据。合同分析后，应向各层次管理者作“合同交底”，即由合同管理人员在对合同的主要 内容进行分析、解释和说明的基础上，通过组织项目管理人员和各个工程小组学习合同条文 和合同总体分析结果，使大家熟悉合同中的主要内容、规定、管理程序，了解合同双方的合 同责任和工作范围，各种行为的法律后果等，使大家都树立全局观念，使各项工作协调一致， 避免执行中的违约行为。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于竣工质量验收程序和组织的说法，正确的是。", "options": {"A": "单位工程的分包工程完工后，总包单位应组织进行自检，并按规定的程序进行验收", "B": "工程竣工质量验收由建设单位委托监理单位负责组织实施", "C": "单位工程完工后，总监理工程师应组织各专业监理工程师对工程质量进行竣工预验收", "D": "工程竣工报告应由监理单位提交并须经总监理工程师签署意见"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，单位工程中的分包工程完工后，分包单位应对所承包的工程项目进行自 检而不是总包。B项错误，工程竣工质量验收由建设单位组织实施。C项正确，单位工程完工 后，总监理工程师应组织各专业监理工程师对工程质量进行竣工预验收。D项错误，工程竣 工报告应由施工单位提交。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应分析和论证", "options": {"A": "进度目标实现的可能性", "B": "进度计划系统的完整性", "C": "进度计划方法的适用型", "D": "进度控制方法的合理性"}, "answer": "。 A", "solution": "在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应分析和论证进度目标实现的可能性。 若项目总进度目标不可能实现，则项目管理者应提出调整项目总进度目标的建议，并提请项 目决策者审议。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于职业健康安全管理体系和环境管理体系标准比较的说法，正确的是", "options": {"A": "管理原理不同", "B": "管理对象相同", "C": "管理目标不同", "D": "管理重点不同"}, "answer": "。 D", "solution": "职业健康安全和环境管理体系的相同点：1管理目标基本一致；2管理原理 基本相同；3不规定具体绩效标准。 职业健康安全和环境管理体系的不同点：1需要满足的对象不同；2管理的侧重点有 所不同。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某按变动单价计价的土方施工合同中，投标时约定的工程量为10000m3。其中人工费占比 30%，工程量变化不调整单价，中标合同价为30万元，施工期间人工费平均上涨15%，竣工 结算工程量为20000m3，其他条件均无变化，则竣工结算价为", "options": {"A": "62.7", "B": "31.35", "C": "60", "D": "69"}, "answer": "A", "solution": "30*2+30*2*30%*15%=62.7万万元。 。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据施工组织设计的管理要求，重点难点分部分项工程施工方案的批准人是。", "options": {"A": "项目技术负责人", "B": "施工单位技术负责人", "C": "项目负责人", "D": "总监理工程师"}, "answer": "B", "solution": "施工组织总设计应由总承包单位技术负责人审批；单位工程施工组织设计应由施工 单位技术负责人或技术负责人授权的技术人员审批，施工方案应由项目技术负责人审批；重 点、难点分部分项工程和专项工程施工方案应由施工单位技术部门组织相关专家评审， 施工单位技术负责人批准。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "美国的AIA合同条件在美洲地区具有较高的权威性，其主要用于", "options": {"A": "市政公用", "B": "石油化工", "C": "房屋建筑", "D": "水利水电"}, "answer": "工程。 C", "solution": "AIA合同条件主要用于私营的房屋建筑工程，在美洲地区具有较高的权威性，应用 广泛。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "根据《建设工程施工劳务分包合同示范文本》(GF-2003-0214)，应由劳务分包人完成 的工作是。", "options": {"A": "收集技术资料", "B": "搭建生活设施", "C": "编制施工计划", "D": "加强安全教育"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察施工劳务分包合同的内容。A、B、C都是承包人的主要义务。劳务分 包人的主要义务归纳如下： 1.对劳务分包范围内的工程质量向承包人负责，组织具有相应资 格证书的熟练工人投入工作；未经承包人授权或允许，不得擅自与发包人及有关部门建立工 作联系；自觉遵守法律法规及有关规章制度。 2.严格按照设计图纸、施工验收规范、有关技 术要求及施工组织设计精心组织施工，确保工程质量达到约定的标准。1科学安排作业计 划，投入足够的人力、物力，保证工期；2加强安全教育，认真执行安全技术规范，严格 遵守安全制度，落实安全措施，确保施工安全；3加强现场管理，严格执行建设主管部门 及环保、消防、环卫等有关部门对施工现场的管理规定，做到文明施工；4承担由于自身 责任造成的质量修改、返工、工期拖延、安全事故、现场脏乱造成的损失及各种罚款。 3.自 觉接受承包人及有关部门的管理、监督和检查；接受承包人随时检查其设备、材料保管、使 用情况，及其操作人员的有效证件、持证上岗情况；与现场其他单位协调配合，照顾全局。 4. 劳务分包人须服从承包人转发的发包人及工程师的指令。 5.除非合同另有约定，劳务分包人 应对其作业内容的实施、完工负责，劳务分包人应承担并履行总分包合同约定的、与劳 务作业有关的所有义务及工作程序。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "施工企业在工程投标及签订合同阶段编制的估算成本计划，属于(", "options": {"A": "指导性", "B": "实施性", "C": "作业性", "D": "竞争性"}, "answer": ")成本计划。 D", "solution": "本题主要考察施工成本计划的类型。竞争性成本计划是施工项目投标及签订合同阶 段的估算成本计划。这类成本计划以招标文件中的合同条件、投标者须知、技术规范、设计 图纸和工程量清单为依据，以有关价格条件说明为基础，结合调研、现场踏勘、答疑等情况， 根据施工企业自身的工料消耗标准、水平、价格资料和费用指标等，对本企业完成投标工作 所需要支出的全部费用进行估算。在投标报价过程中，虽也着重考虑降低成本的途径和措施， 但总体上比较粗略。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "某双代号网络计划中，工作A有两项紧后工作B和C，工作B和工作C的最早开始时 间分别为第13天和第15天，最迟开始时间分别为第19天和第21天；工作A与工作B 和工作C的间隔时间分别为0天和2天。如果工作A实际进度拖延7天，则(", "options": {"A": "对工期没有影响", "B": "总工期延长2天", "C": "总工期延长3天", "D": "总工期延长1天"}, "answer": "D", "solution": "工作i的总时差TFi应从网络计划的终点节点开始，逆着箭线方向依次逐项计算。 网络计划终点节点的总时差TFn，如计划工期等于计算工期，其值为零，即：TFn＝0。其 他工作i的总时差TFi等于该工作的各个紧后工作j的总时差TFj加该工作与其紧后工作 之间的时间间隔LAG之和的最小值，即：TFi＝min{TFj＋LAGi，j}实际进度拖延超过总 时差几天则工期延长几天。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于DAB(争端裁决委员会)方式解决争议的说法，正确的是(", "options": {"A": "DAB的成员一般是工程技术和管理方面的专家", "B": "DAB提出的裁决具有终局性", "C": "特聘争端裁决委员会的任期与合同期限一致", "D": "DAB由合同一方当事人聘请"}, "answer": "A", "solution": "合同双方经过协商，选定一个独立公正的争端裁决委员会DAB，当发生合同争议 时，由该委员会对其争议作出决定。因此D项错误。争端裁决委员会可以由一人、三人或者 五人组成，其任命通常有三种方式。1常任争端裁决委员会，在施工前任命一个委员会， 通常在施工过程中定期视察现场。在视察期间，DAB也可以协助双方避免发生争端。2特 聘争端裁决委员会，由只在发生争端时任命的一名或三名成员组成，他们的任期通常在DAB 对该争端发出其最终决定时期满。因此C项错误。3由工程师兼任，其前提是，工程师是 具有必要经验和资源的独立专业咨询工程师。DAB的成员一般为工程技术和管理方面的专家， 因此A项正确。他不应是合同任何一方的代表，与业主、承包商没有任何经济利益及业务联 系，与本工程所裁决的争端没有任何联系。DAB提出的裁决不具有终局性，不是强制性的， 因此B错误。 )"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "在编制施工成本计划时，通常需要进行“两算”对比分析，“两算”指的是(", "options": {"A": "施工图预算、成本核算", "B": "施工图预算、施工预算", "C": "施工预算、成本核算", "D": "施工预算、施工决算"}, "answer": "B", "solution": "“两算”对比表指同一工程内容的施工预算与施工图预算的对比分析表。将计算出 的人工、材料、机械台班消耗数量，以及人工费、材料费、机械费等与施工图预算进行对比， 找出节约或超支的原因，作为开工之前的预测分析依据。 建设工程施工合同(示范文本)》"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "根据《 指(GF-2013—0201)，保修期的开始计算时间是 ()。", "options": {"A": "竣工验收合格之日", "B": "合同基准日期", "C": "实际竣工日期", "D": "保证金扣留日"}, "answer": "A", "solution": "工程保修期从工程竣工验收合格之日起算，具体分部分项工程的保修期由合同当事 人在专用合同条款中约定，但不得低于法定最低保修年限。在工程保修期内，承包人应当根 据有关法律规定以及合同约定承担保修责任。发包人未经竣工验收擅自使用工程的，保修期 自转移占有之日起算。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "某双代号网络计划如下图(时间单位:天)，其关键线路有()条。", "options": {"A": "2", "B": "3", "C": "5", "D": "4"}, "answer": "D", "solution": "关键线路指总的持续时间最长的线路。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "在一份保险合同中，保险人承担或给付保险金责任的最高额度是该份保险合同的 ()。", "options": {"A": "标的价值", "B": "保险金额", "C": "保险费", "D": "实际赔付额"}, "answer": "B", "solution": "本题主要考察工程保险的相关内容。保险概述： 1.保险标的：保险标的是保险保障 的目标和实体，指保险合同双方当事人权利和义务所指向的对象，可以是财产或与财产有关 的利益或责任，也可以是人的生命或身体。 2.保险金额：保险金额是保险利益的货币价值表 现，简称保额，是保险人承担赔偿或给付保险金责任的最高限额。 3.保险费：保险费简称保 费，是投保人为转嫁风险支付给保险人的与保险责任相应的价金。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "在进行月(季)度成本分析时，如果存在“政策性”亏损，则应(", "options": {"A": "增加收入，弥补亏损", "B": "降低标准，防止再超支", "C": "暂停生产，等待政策调整", "D": "控制支出，压缩超支额"}, "answer": "D", "solution": "通过对各成本项目的成本分析，可以了解成本总量的构成比例和成本管理的薄弱环 节。例如：在成本分析中，若发现人工费、机械费等项目大幅度超支，则应该对这些费用的 收支配比关系进行研究，并采取应对措施，防止今后再超支。如果是属于规定的“政策性” 亏损，则应从控制支出着手，把超支额压缩到最低限度。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在解决国际工程承包合同争议的时候，应该首选(", "options": {"A": "仲裁", "B": "DAB", "C": "DRB", "D": "协商"}, "answer": ")方式。 D", "solution": "解决国际工程承包合同争议的主要方式有：协商，调解，仲裁，诉讼。 协商是解决争议最常见也是最有效的方式，也是首选的最基本的方式。 答案选D。DAB和DRB 既不是调解也不是诉讼，是国际工程解决争议的特殊方式，因此BC不正确。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "施工过程中，工程师下令暂停部分工程，而暂停的起因并非承包商违约或其他意外风险， 承包商向业主提出索赔，则(", "options": {"A": "工期和费用索赔均能成立", "B": "工期和费用索赔均不能成)。 立", "C": "工期索赔成立，费用索赔不能成立", "D": "工期索赔不能成立，费用索赔能成立"}, "answer": "A", "solution": "因发包人原因引起暂停施工的，监理人经发包人同意后，应及时下达暂停施工指示。 情况紧急且监理人未及时下达暂停施工指示的，按照第7.8.4项〔紧急情况下的暂停施工〕 执行。因发包人原因引起的暂停施工，发包人应承担由此增加的费用和（或）延误的工期， 并支付承包人合理的利润。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "根据《建筑施工场界环境噪声排放标准》GB12523-2001，打桩机械在昼间施工噪声排放限 值是(", "options": {"A": "55", "B": "60", "C": "65", "D": "70"}, "answer": ")dB。 D", "solution": "根据国家标准《建筑施工场界环境噪声排放标准》GB12523－2011的要求，对建筑 施工过程中场界环境噪声排放限值见表1Z205042所示。 昼间 夜间 70 55"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《工程网络计划技术规程》JQJ/T121-2015，直接法绘制时标网络计划的第一步工作是 ()。", "options": {"A": "将起点节点定位在时标计划表的起始刻度线上", "B": "绘制标时网络计划", "C": "计算各工作的最早时间", "D": "确定各节点的位置号"}, "answer": "A", "solution": "直接法绘制双代号时标网络计划图，直接在时标计划表上绘制时标网络计划。绘制 步骤如下：1)将起点节点定位在时标计划表的起始刻度线上；2）按工作持续时间在时标计划 表上绘制起点节点的外向箭线；3）其他工作的开始节点必须在其所有紧前工作都绘出以后， 定位在这些紧前工作最早完成时间最大值的时间刻度上，某些工作的箭线长度不足以到达该 节点时，用波形线补足，箭头画在波形线与节点连接处；4)用上述方法从左至右依次确定其 他节点位置，直至网络计划终点节点定位，绘图完成。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "预警信号一般采用国际通用的颜色表示不同的安全状况，Ⅲ级预警用（", "options": {"A": "红色", "B": "橙色", "C": "黄色", "D": "蓝色"}, "answer": "C", "solution": "预警评价中预警信号分为四级：Ⅰ级预警，表示安全状况特别严重，用红色表示。 Ⅱ级预警，表示受到事故的严重威胁，用橙色表示。Ⅲ级预警，表示处于事故的上升阶段， 用黄色表示。Ⅳ级预警，表示生产活动处于正常状态，用蓝色表示。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "某房屋建筑拆除工程施工中，发生倒塌事故，造成12人重伤、6人死亡，根据《企业职工 伤亡事故分类标准》，该事故属于（", "options": {"A": "较大事故", "B": "特大伤亡事故", "C": "重大事故", "D": "重大伤亡事故"}, "answer": "A", "solution": "本题主要考察安全事故的分类）。 。 死亡人数 重伤人数 直接经济损失 特别重大事故 A≥30 A≥100 A≥1亿 重大事故 10≤A<30 50≤A<1005000万≤A<1亿 较大事故 3≤A<10 10≤A<501000万≤A<5000万 一般事故 A<3 A<10 A<1000万"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "工程建设过程中，对施工场界范围内的污染防治属于（", "options": {"A": "现场文明施工问题", "B": "环境保护问题", "C": "职业健康安全问题", "D": "安全生产问题"}, "answer": "C", "solution": "工程建设过程中的污染主要包括对施工场界内的污染和对周围环境的污染。对施工 场界内的污染防治属于职业健康安全问题，而对周围环境的污染防治是环境保护的问题。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于工程变更的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同实施中，承包人应就合同范围内的业主变更先提出补偿要求", "B": "工程变更的索赔有效期一般为7天，不超过14天", "C": "工程变更的补偿范围越大，承包人的风险越大", "D": "工程变更索赔期越短，对承包人越有利"}, "answer": "C", "solution": "工程变更如果属于合同范围内的，施工方要无条件执行，而不是先提出补偿要求，A 选项错误。工程变更的索赔有效期一般是28天也有14天的，变更索赔期越短，对承包人越 不利，B选项D选项错误。工程变更的补偿范围越大，承包人的风险越大。 答案选C。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "编制安全技术措施计划包括以下工作，①工作活动分类;②风险评价;③危险源识别;④制定 安全技术措施计划;⑤评价安全技术措施计划的充分性;⑥风险确定。正确的编制步骤是 （）。", "options": {"A": "①-②-③-④-⑤-⑥", "B": "③-①-②-⑥-④-⑤", "C": "①-③-⑥-②-⑤-④", "D": "①-③-⑥-②-④-⑤"}, "answer": "D", "solution": "安全措施计划制度的编制步骤：①工作活动分类；②危险源识别；③风险确定；④ 风险评价；⑤制定安全技术措施计划；⑥评价安全技术措施计划的充分性。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《中华人民共和国建筑法》，工程监理人员发现工程设计不符合建筑工质量标准或合 同约定的质量要求的，应当报告（", "options": {"A": "总监理工程师", "B": "专业监理工程师", "C": "质量监督站", "D": "建设单位"}, "answer": "）要求设计单位改正。 D", "solution": "“工程监理人员认为工程施工不符合工程设计要求、施工技术标准和合同约定的， 有权要求建筑施工企业改正。工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者合同 约定的质量要求的，应当报告建设单位要求设计单位改正”。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "建设工程生产安全事故应急预案的管理包括应急预案的(", "options": {"A": "评审、备案、实施和奖惩", "B": "制订、评审、备案和实施", "C": "评审、备案、实施和落实", "D": "制订、备案、实施和奖惩"}, "answer": "A", "solution": "应急预案的管理包括评审、备案、实施、奖惩)。 。 应急预安全生产监督管理部门组织有关专家及政府工作人员进行评审，与生评 案管理审产 经营单位有利害关系的应回避。 1.地方安监局备到同级政府和上级安监局。 2.其他局备到本级安监局 备案。 3.央企备到国务院，下属公司备到省、市级。 4.有许可证备到县级，没 有许可证备到省级。 演练 1.综合和专项应急预案——一年一次。 2.现场处置方案——半年一次 1.有预案未备案——警告+三万元以下罚款。 2.没有预案——停业整顿奖惩+ 行政处罚"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于建设工程项目施工质量验收的说法，正确的是(", "options": {"A": "分项工程、分部工程应由专业监理工程师组织验收", "B": "分部工程的质量验收在分项工程验收的基础上进行", "C": "分项工程是工程验收的最小单)。 元", "D": "分部工程所含全部分项工程质量验收合格，即可认为该分部工程验收合格"}, "answer": "B", "solution": "分项工程是由专业监理工程师组织验收的，分部工程师由总监理工程师组织验收的， A选项错误。检验批是工程验收的最小单元，是分项工程乃至整个建筑工程质量验收的基础。 C选项错误。分部工程所包含的全部分项工程质量验收合格，仅仅是分部工程验收合格的一 部分条件，还包括质量控制资料应完整，有关安全、节能、环境保护和主要使用功能的抽样 检验结果应符合相应规定，观感质量要符合要求，D选项错误。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于建设工程现场宿舍管理的说法，正确的是(", "options": {"A": "每间宿舍居住人员不得超过16人", "B": "室内净高不得小于2.2m", "C": "通道宽度不得小于0.8m", "D": "不宜使用通铺"}, "answer": "A", "solution": "本题考察现场宿舍的管理。宿舍内应当保证必要的生活空间，室内净高部的小于2.4m， 通道宽度不得小于0.9m，每间宿舍居住人员不得超过16人。宿舍严禁使用通铺。D选项错误 在于用词不当。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某工程双代号网络计划如下图，其计算工期是（ ）天。", "options": {"A": "11", "B": "13", "C": "15", "D": "22"}, "answer": "D", "solution": "计算工期等于以网络计划的终点节点为箭头节点的各个工作的最早完成时间的最大 值。可以先找出持续时间最长的关键线路，那么关键线路的持续时间就是计算工期。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于施工成本分析依据的说法，正确的是(", "options": {"A": "统计核算可以用货币计算", "B": "业务核算主要是价值核算", "C": "统计核算的计量尺度比会计核算窄", "D": "会计核算可以对尚未发生的经济活动进核算"}, "answer": "A", "solution": "本题是考核三个核算的特点。会计核算主要是价值核算，B错误。统计核算的计量 尺度要比会计核算统计核算宽，C错误。会计核算主要是对已经发生的经济活动进行核算，D 错误。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "编制实施性成本计划的主要依据是(", "options": {"A": "施工图预算", "B": "投资估算", "C": "施工预算", "D": "设计概算"}, "answer": "C", "solution": "本题主要考察成本计划类型。按照发挥的作用不同可以分为竞争性成本计划、指导 性成本计划、实施性成本计划。 类型 产生的阶段 编制的依据 采用的定额 竞争性成本计划 投标及签订合同本企业的消耗水平及 费用指招标文件标 指导性成本计划 选派项目经理 合同价 预算定额 实施性成本计划 施工准备阶段 实施方案 施工定额"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "项目质量控制体系得以运行的基础条件是(", "options": {"A": "项目合同结构合理", "B": "组织制度健全", "C": "人员和资源合理配置", "D": "程序性文件规范"}, "answer": "C", "solution": "建设工程项目质量控制体系的运行环境： ①建设工程的合同结构——纽)。 带 ②质量管理的资源配置——基础条件 ③质量管理的组织制度——评价的依据，运行的保证。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "某工作间逻辑关系如下图,则正确的是()。", "options": {"A": "A、B均完成后同时进行C、D", "B": "A、B均完成后进行D", "C": "A、B、C均完成后同时进行D、E", "D": "B、C完成后进行E"}, "answer": "B", "solution": "本题考查双代号网络计划中的各种工作的逻辑关系。A选项中，A、B工作均完成后 进行D工作，C工作与AB工作没有先后逻辑关系。A、C选项错误。ABC工作均完成后，E工 作才能开始，D选项错误。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《建设工程项目管理规范》GB/T50326-2006条文风险等级划分的说明，下图中风险 区A的风险等级为()等风险。", "options": {"A": "1", "B": "3", "C": "5", "D": "7"}, "answer": "C", "solution": "按表1Z201101风险等级划分，各风险区的风险等级如下：（1）风险区A——5等风 险；（2）风险区B——3等风险；（3）风险区C——3等风险；（4）风险区D——1等风险。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某工程基础包含开挖基槽、浇筑混凝土垫层，砌筑砖基础三项工作，分三个施工段组织流 水施工，每项工作均由一个专业班组施工，各工作在各施工段上的流水节拍分别是4天、1 天和2天，混凝土热层和砖基础之间有1天的技术间歇。在保证各专业班组连续施工的情况 下，完成该基础施工的工期是(", "options": {"A": "8", "B": "12", "C": "18", "D": "22"}, "answer": ")天。 C", "solution": "采用大差法计算流水步距分别为10和1，所以工期=10+1+2+2+2+1=18天。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "企业获准质量管理体系认证后，维持与监督管理活动中的自愿行为是(", "options": {"A": "监督检查", "B": "企业通报", "C": "认证暂停", "D": "认证注销"}, "answer": "D", "solution": "认证注销是企业的自愿行为。在企业质量管理体系发生变化或证书有效期届满未提 出重新申请等情况下，认证持证者提出注销的，认证机构予以注销，收回该体系认证证书。 企业质量管理体系的维持与监督管理内容如下：①企业通报。②监督检查：包括定期和不定 期的监督检查。定期检查通常是每年一次。③认证注销：注销是企业的自愿行为。④认证暂 停。⑤认证撤销：撤销后一年后可重新提出认证申请。⑥复评。⑦重新换证：标准变更、范 围变更、证书持有者变更。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》GB/T50502-2009“合理安排施工顺序”属于施工组织设计 中()的内容。", "options": {"A": "施工部署和施工方案", "B": "施工进度计划", "C": "施工平面图", "D": "施工准备工作计划"}, "answer": "A", "solution": "施工组织设计应包括编制依据、工程概况、施工部署、施工进度计划、施工准备与 资源配置计划、主要施工方法、施工现场平面布置及主要施工管理计划等基本内容。施工部 署及施工方案包括：（1）根据工程情况，结合人力、材料、机械设备、资金、施工方法等条 件，全面部署施工任务，合理安排施工顺序，确定主要工程的施工方案；（2）对拟建工程可 能采用的几个施工方案进行定性、定量的分析，通过技术经济评价，选择最佳方案。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "某项目在进行资金成本分析时，其计算期实际工程款收入为220万元，计算期实际成本支 出为119万元，计划工期成本为150万元，则该项目成本支出率为(", "options": {"A": "30.69%", "B": "54.09%", "C": "68.18%", "D": "79.33%"}, "answer": "B", "solution": "进行资金成本分析通常应用“成本支出率”指标，即成本支出占工程款收入的比例， 计算公式如下：成本支出率=（计算期实际成本支出/计算期实际工程款收入）×100% 通过对“成本支出率”的分析，可以看出资金收入中用于成本支出的比重。119/220=0. 540909."}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《建设工程项目管理规范》GB/50326-2006，项目管理规划大纲的编制工作包括:①收 集项目的有关资料和信息;②明确项目目标;③确定项目管理组织模式;④明确项目管理内容; ⑤编制项目目标计划:⑥报送审批⑦分析项目环境和条件环境和条件。正确的编制程序是 ( )。", "options": {"A": "①-②-⑦-④-③-⑤-⑥", "B": "①-②-⑦-⑤-①-④-⑥", "C": "②-⑦-①-③-④-⑤-⑥", "D": "②-①-⑦-④-⑤-③-⑥"}, "answer": "C", "solution": "项目管理规划大纲的编制工作程序：①明确项目目标;②分析项目环境和条件③收 集项目的有关资料和信息④确定项目管理组织模式、结构和职责⑤明确项目管理内容；⑥编 制项目目标计划和资源计划；⑦汇总整理，报送审批。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于施工总承包模式特点的说法，正确的是(", "options": {"A": "招标和合同管理工作量大", "B": "业主组织与协调的工作量大", "C": "分包合同价对业主是透明的", "D": "开工前就有较明确的合同价"}, "answer": "D", "solution": "施工总承包模式的特点是建设单位与一家施工单位签订合同，招标和合同管理工作 量小，A选项错误；业主组织与协调的工作量小，B选项错误；分包与施工总包签订合同，分 包合同价对业主并不透明，C选项错误。 平行承发包 施工总承包管理 施工总承包 报价有据 造价有利 早期投资有风费用控制 险报价有据 造价有利 早期投资有风险报价有据 总投资控制有利 进度控制有利 有利 不利 质量控制有利 有利 不利 合同管理不利 不利 有利 组织协调有利，这是这种委托形 式的基本出发不利点有利"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "编制设计任务书是项目(", "options": {"A": "设计准备", "B": "决策", "C": "设计", "D": "施工"}, "answer": ")阶段的工作。 A", "solution": "本题考察建设工程项目的实施阶段组成。编制设计任务书是属于设计准备阶段。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于成本加酬金合同的说法，正确的是()。", "options": {"A": "成本加固定费用合同是指在工程直接费中加一定比例的报酬费", "B": "最大成本加费用合同是指承包商报一个工程成本总价和一个固定的酬金", "C": "成本加奖金合同是指对直接成本实报实销，同时确定固定数目的报酬金额", "D": "成本加固定比例费用合同是指按成本估算的60%~75%作为酬金计算的基数"}, "answer": "B", "solution": "成本加固定费用合同是，人工、材料、机械台班等直接成本则实报实销，再考虑确 定一笔固定数目的报酬金额作为管理费及利润，A选项错误；最大成本加费用合同是在工程 成本总价合同基础上加固定酬金费用的方式，即当设计深度达到可以报总价的深度，投标人 报一个工程成本总价和一个固定的酬金，B正确；成本加奖金是根据报价书中的成本估算指 标制定的，在合同中对这个估算指标规定一个底点和顶点，分别为工程成本估算的60%～75% 和110%～135％，承包商在估算指标的顶点以下完成工程则可得到奖金，超过顶点则要对超 出部分支付罚款。如果成本在底点之下，则可加大酬金值或酬金百分比，C错误。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "施工单位内部的施工作业质量检包括(", "options": {"A": "自检、互检和旁站检查", "B": "自检、专检和平行检验", "C": "自检、专检、旁站检查和平行检验", "D": "自检、互检、专检和交接检查"}, "answer": "D", "solution": "加强现场文明施工的管理)。 ： （1）建立文明施工的管理组织。应确立项目经理为现场文明施工的第一责任人，以各专业工 程师、施工质量、安全、材料、保卫等现场项目经理部人员为成员的施工现场文明管理组织， 共同负责本工程现场文明施工工作。 （2）健全文明施工的管理制度。包括建立各级文明施工岗位责任制、将文明施工工作考核列 入经济责任制，建立定期的检查制度，实行自检、互检、交接检制度，建立奖惩制度，开展 文明施工立功竞赛，加强文明施工教育培训等。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "施工单位编制项目管理任务分工表前，应完成的工作是(", "options": {"A": "明确各项管理工作的流程", "B": "详细分解项目实施各阶段的工作", "C": "落实各工作部门的具体人员", "D": "检查各项管理工作的执行情况"}, "answer": "B", "solution": "为了编制项目管理任务分工表，首先应对项目实施各阶段的费用（投资或成本）控 制、进度控制、质量控制、合同管理、信息管理和组织与协调等管理任务进行详细分解，在 项目管理任务分解的基础上定义项目经理和费用（投资或成本）控制、进度控制、质量控制、 合同管理、信息管理和组织与协调等主管工作部门或主管人员的工作任务。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "绘制时间-成本累积曲线的环节有:①计算单位时间成本:②确定工程项目进度计划;③计 算计划累计支出的成本额;④绘制S形曲线。正确的绘制步骤是（", "options": {"A": "①-②-③-④", "B": "②-①-③-④", "C": "①-③-②-④", "D": "②-③-④-①"}, "answer": "B", "solution": "时间-成本累计曲线的步骤：（1）确定工程项目进度计划编制进度计划的横道图； （2）根据每单位时间内完成的实务工程量或投入的人力、物力和财力，计算单位时间（月或 旬）的成本，在时标网络图上按时间编制成本支出计划；（3）计算计划累计支出的成本额。 （4）绘制S型曲线。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于建设工程项目施工成本控制的说法，正确的是(", "options": {"A": "施工成本管理体系由社会有关组织进行评审和认证", "B": "管理行为控制程序是进行成本过程控制的重点", "C": "施工成本控制可分为事先控制、过程控制和事后控制", "D": "管理行为控制程序和指标控制程序是相互独立的"}, "answer": "C", "solution": "施工成本管理体系属于企业内部的管理，不需要社会组织的评审和认证，A选项错 误。管理行为控制程序是对成本全过程控制的基础；指标控制程序则是成本进行过程控制的 重点，B选项错误；两者相互交叉相互制约用成本指标考核管理行为，D选项错误。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "某工程项目的赢得值曲线如下图，关于项目偏差原因分析与纠偏措施的说法，正确的是 ( )。 ", "options": {"A": "效率高，进度较慢，投入延后", "B": "效率较高进度较快，投入超前", "C": "抽出部分人员，放慢进度", "D": "增加人员投入，加快速度"}, "answer": "C", "solution": "这个题目考查赢得值法参数分析与对应措施。在任一一个时点BCWP>ACWP>BCWS，也 就意味着SV>0，CV>0，说明效率高，进度快，投入延后。A选项中进度较慢的说法错误；B 选项中投入超前的说法错误;D选项中增加投入，加快速度的说法也错误。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "在施工成本的过程控制中，需进行包干控制的材料是(", "options": {"A": "钢钉", "B": "水泥", "C": "钢筋", "D": "石子"}, "answer": "A", "solution": "本题考查材料费用量的控制，主要有定额控制、指标控制、计量控制、包干控制。 对于部分小型及零星材料（如钢钉、钢丝等）根据工程量计算处所需材料量，将其折算成费 用，由作业者包干使用。 材料用量的控制：在保证符合设计要求和质量标准的前提下，合理使用材料，通过定额控制、 指标控制、计量控制、包干控制等手段有效控制物资材料的消耗，具体方法如下。 （1）定额控制。对于有消耗定额的材料，以消耗定额为依据，实行限额领料制度。 （2）指标控制。对于没有消耗定额的材料，则实行计划管理和按指标控制的办法。 （3）计量控制。准确做好材料物资的收发计量检查和投料计量检查。 （4）包干控制。在材料使用过程中，对部分小型及零星材料（如钢钉、钢丝等）根据工程量 计算出所需材料量，将其折算成费用，由作业者包干使用。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "建设工程项目进度控制的措施中，“定义项目进度计划系统的组成”属于(", "options": {"A": "管理", "B": "经济", "C": "组织", "D": "技术"}, "answer": ")措施。 C", "solution": "本题考查建设工程项目进度控制的措施。在组织措施中，在项目组织结构中应有专 门的工作部门和符合进度控制岗位资格的专人负责进度控制工作。 进度控制的主要工作环节包括进度目标的分析和论证、编制进度计划、定期跟踪进度计划的 执行情况、采取纠偏措施以及调整进度计划。这些工作任务和相应的管理职能应在项目管理 组织设计的任务分工表和管理职能分工表中标示并落实。 应编制项目进度控制的工作流程，如： （1）定义项目进度计划系统的组成； （2）各类进度计划的编制程序、审批程序和计划调整程序等。 进度控制工作包含了大量的组织和协调工作，而会议是组织和协调的重要手段，应进行有关 进度控制会议的组织设计。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "质量管理中，运用排列图法可以(", "options": {"A": "划分调查分析的类别和层次", "B": "描述质量问题的原因分析统计数据", "C": "确定质量问题的原因层次", "D": "掌握质量能力状态"}, "answer": "B", "solution": "在质量管理过程中，通过抽样检查或检验试验所得到的关于质量问题、偏差、缺陷、 不合格等方面的统计数据，以及造成质量问题的原因分析统计数据，均可采用排列图方法进 行状况描述，它具有直观、主次分明的特点。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "某住宅小区施工前，施工项目管理机构对项目分析后形成结果如下图，该图是（）。", "options": {"A": "组织结构图", "B": "项目结构图", "C": "工作流程图", "D": "合同结构图"}, "answer": "B", "solution": "主要考察组织工具“四图两表”上图中“直线+方框”，是项目结构图的特征。项目 结构图是一个组织工具，它通过树状图的方式对一个项目的结构进行逐层分解，以反映组成 该项目的所有工作任务。项目结构图中，矩形表示工作任务（或第一层、第二层子项目等）， 矩形框之间的连接用连线表示。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "根据《质量管理体系基础和术语》GB/T19000-2008/1S09000-2005，“凡工程产品没有满 足某个与预期或规定用途有关的要求”称为（", "options": {"A": "质量问题", "B": "质量事故", "C": "质量不合格", "D": "质量缺陷"}, "answer": "D", "solution": "本题主要考察质量不合格、质量缺陷、质量问题、质量事故的相关概念。凡工程产 品没有满足某个规定的要求就称之为质量不合格；而未满足某个与预期或规定用途有关的要 求，称之为质量缺陷。质量不合格，影响使用功能或结构安全，造成永久质量缺陷或存在重 大质量隐患，甚至直接导致倒塌或伤亡，必须进行返修、加固或报废处理，按照直接经济损 失的大小分为质量问题和质量事故。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "关于住宅工程分户验收的说法，正确的是（", "options": {"A": "分户验收应在住宅工程竣工验收合格后进） 行", "B": "《住宅工程质量分户验收表》要作为《住宅质量保证书》的附件一同交给住户", "C": "《住宅工程质量分户验收表》需要建设单位和设计单位项目负责人分别签字", "D": "分户验收的内容不包括建筑节能工程质量的验收"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是竣工质量验收的标准。选项A，在住宅工程各检验批、分项、分部工 程验收合格的基础上在住宅工程竣工验收前，建设单位应当组织施工，监理等单位依据国家 有关工程质量验收标准对每户住宅及相关公共部位的观感质量和使用功能进行检查验收。选 项C,正确的说法应该是每户住宅和规定的公共部位验收完毕，应当填写住宅工程质量分户验 收表建设单位和施工单位项目负责人、监理单位项目总监理工程师要分别签字。选项D,正确 的说法应该是住宅工程质量分户验收的主要内容包括建筑节能和采暖工程质量。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，对国家重大技术改造项目实施监督检查的部门是（", "options": {"A": "经济贸易主管部门", "B": "建设行政主管部门", "C": "发展计划部门", "D": "环境保护部门"}, "answer": "A", "solution": "监督管理部门职责的划分）。 ： 国务院建设行政主管部门对全国的建设工程质量实施统一监督管理。国家交通、水利等有关 部门按照国务院规定的职责分工，负责全国有关专业建设工程质量的监督管理。 县级以上地方人民政府建设行政主管部门对本行政区域内的建设工程质量实施监督管理。县 级以上地方人民政府交通、水利等有关部门在各自的职责范围内，负责对本行政区域内的专 业建设工程质量进行监督管理。 国务院发展计划部门按照国务院规定的职责，组织稽察特派员，对国家出资的重大建设项目 实施监督检查。 国务院经济贸易主管部门按照国务院规定的职责，对国家重太技术改造项目实施监督检查。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "根据《中华人民共和国建筑法》和《建设工程质量管理条例》，设计单位的质量责任和义 务是（ ）。", "options": {"A": "按设计要求检验商品混凝土质量", "B": "将施工图设计文件上报有关部门审查", "C": "向施工单位提供设计原始资料", "D": "参与建设工程质量事故分析"}, "answer": "D", "solution": "这个题目主要考察的是项目质量控制的责任和义务，设计单位应当参与建设工程质 量事故分析，并对因设计造成的质量事故提出相应的技术处理方案选项A属于施工单位的质 量责任和义务。选项B和选项C属于建设单位的质量责任与义务。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "为确保安全，对设备的运转和零件的状况定时进行检查，发现损伤立即更换，绝不能“带 病”作业，此项工作属于（", "options": {"A": "全面安全检查", "B": "要害部门重点安全检查", "C": "经常性安全检查", "D": "专项安全检查"}, "answer": "B", "solution": "安全生产检查监督的主要类型： （一）全面安全检查——汇总分析，详细探讨所出现的问题及相应对策。 （二）经常性安全检查——工程项目和班组应开展经常性安全检查，及时排除事故隐患。 （三）专业或专职安全管理人员的专业安全检查 （四）季节性安全检查 （五）节假日检查 （六）要害部门重点安全检查 对于企业要害部门和重要设备必须进行重点检查。由于其重要性和特殊性，一旦发生意外， 会造成大的伤害，给企业的经济效益和社会效益带来不良的影响。为了确保安全，对设备的 运转和零件的状况要定时进行检查，发现损伤立刻更换，决不能“带病”作业；一过有效年 限即使没有故障，也应该予以更新，不能因小失大。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "某工程项目总价值1000万元，合同工期为18个月，现因建设条件发生变化需增加额外 工程费用500万元，则承包方可提出的工期索赔为（", "options": {"A": "6", "B": "9", "C": "24", "D": "27"}, "answer": "）个月。 B", "solution": "本题考察索赔的计算，比例分析法——索赔值=原工期×新增工程量/原工程量。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《建设工程监理合同（示范文本）》GF-2012-0202，关于监理人职责的说法，正确的 是（）。", "options": {"A": "委托人与承包人之间发生合同争议时，监理人应代表委托人进行处理", "B": "在任何情况下，监理人的指令都必须经委托人批准后方可发出", "C": "委托人与承包人合同争议提交仲裁机构时，监理人应提供必要的证明资料", "D": "监理人发现承包人的人员不能胜任本职工作时，无权要求承包人予以替换"}, "answer": "C", "solution": "本题目考察的是监理人的职责。选项A当委托人与承包人之间发生合同争议时监理 人应协助委托人承包人协商解决；选项B，在紧急情况下，为了保护财产和人身安全。监理 人所发出的指令可以不经过委托人批准，未能事先报委托人批准的。应在发出指令后的24小 时内以书面形式报委托人。选项D,监理发现承包人的人员不能胜任本职工作的，有权要求承 包人予以更换。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于单价合同中承包商风险的说法，正确的是（", "options": {"A": "单价合同中承包商存在工程量方面的风）。 险", "B": "固定单价合同条件下，承包商存在通货膨胀带来的单价上涨的风险", "C": "单价合同中承包商存在投标总价过低方面的风险", "D": "变动单价合同下，承包商存在通货膨胀带来的单价上涨的风险"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是单价合同的运用。选项A，单价合同，允许随工程量变化而调整工程 总价，业主和承包商都不存在工程量方面风险。选项C单价合同中承发包双方根据投标单价 和最终工程量确定总价，不存在投标总价方面风险。选项D，当采用变动单价合同时可以约 定当通货膨胀达到一定水平或者国家政策发生变化的时候可以对哪些工程内容的单价进行调 整以及如何调整等饮次承包商的风险就相对较小。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "施工单位在工程开工前编制的测量控制方案，需经（", "options": {"A": "项目技术负责人", "B": "项目经理", "C": "总监理工程师", "D": "项目质量工程师"}, "answer": "）批准后方可实施。 A", "solution": "工程测量放线是建设工程产品由设计转化为实物的第一步。施工测量质量的好坏， 直接决定工程的定位和标高是否正确，并且制约施工过程有关工序的质量。因此，施工单位 在开工前应编制测量控制方案，经项目技术负责人批准后实施。要对建设单位提供的原始坐 标点、基准线和水准点等测量控制点线进行复核，并将复测结果上报监理工程师审核，批准 后施工单位才能建立施工测量控制网，进行工程定位和标高基准的控制。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某项目部按施工总进度计划、主体工程施工计划、钢筋工程施工计划，构建了承包项目的 进度计划系统，则该进度计划系统是按不同（", "options": {"A": "计划功能", "B": "项目参与方", "C": "计划深度", "D": "计划周期"}, "answer": "）组成的计划系统。 C", "solution": "本题考查的是建设工程项进度计划的类型。由不同深度的计划构成进度计划系统， 包括：（1）总进度规划（计划）；（2）项目子系统进度规划（计划）；（3）项目子系统中 的单项工程进度计划等。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "某双代号时标网络计划如下图，工作G的最迟开始时间是第（ ）天。", "options": {"A": "4", "B": "5", "C": "6", "D": "7"}, "answer": "B", "solution": "这个题目主要考察的双代号时标网络计划，实质上是在考察总时差的计算。从这个 图上我们可以判断系工作开始的最早开始时间是第4天。总时差是1天，最迟-最早=总时差， 最迟=最早+总时差。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "对于依法批准开工报告的建设工程，建设单位应当自开工报告批准之日起（ 将保证安全施工的措施报送工程所在地相关部门备案。", "options": {"A": "7", "B": "14", "C": "15", "D": "30"}, "answer": "）日内 C", "solution": "建设单位在申请领取施工许可证时，应当提供建设工程有关安全施工措施的资料。 对于依法批准开工报告的建设工程，建设单位应当自开工报告批准之日起15日内，将保证安 全施工的措施报送至建设工程所在地的县级以上人民政府建设行政主管部门或者其他有关部 门备案。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于施工承包合同中缺陷责任与保修的说法，正确的是（", "options": {"A": "缺陷责任期自实际竣工日期起计算，最长不超过12个）。 月", "B": "缺陷责任期满，承包人仍应按合同约定的各部位保修年限承担保修义务", "C": "因发包人原因导致工程无法按合同约定期限进行竣工验收的，缺陷责任期自竣工验收合格 之日开始计算", "D": "发包人未经竣工验收擅自使用工程的，缺陷责任期自承包人提交竣工验收申请报告之日开 始计算"}, "answer": "B", "solution": "本题主要考察的是施工程包合同中的内容。选项a错误。缺陷责任期，应当自实际 竣工日期算。合同当事人应当在专用合同条款约定。缺陷责任期的具体期限，最长不得超过 24个月选项A错误。因发包人原因导致工程无法按照合同约定期限进行竣工验收的，缺陷责 任期自承包人提交竣工验收申请报告之日起开始计算，选项C错误。选项D错误,未经竣工验 收擅自使用工程的缺陷责任期自工程转移占有之日起开始计算。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "美国建造师学会（AIA）合同文件中，A系列的合同类型主要是用于（", "options": {"A": "业主与建筑师之间", "B": "建筑师与咨询机构之间", "C": "业主与承包人之间", "D": "国际工程项目"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是国际常用的施工程包合同条件。根据文件的不同性质，AIA文件分为A、 B、C、D、F、G、INT系列。其中：A系列，是关于业主与承包人之间的合同文件；B系列， 是关于业主与建筑师之间的合同文件；C系列，是关于建筑师与提供专业服务的咨询机构之 间的合同文件；D系列，是建筑师行业所用的有关文件；F系列，财务管理报表；G系列，是 合同和办公管理中使用的文件和表格。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "某单代号网络计划如下图，工作A、D之间的时间间隔是（ ）天。", "options": {"A": "0", "B": "1", "C": "2", "D": "3"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是单代号网络计划有关时间参数的计算。在单代号网络计划计算中，相 邻两项工作之间的时间间隔等于紧后工作的最早开始时间和本工作的最早完成时间之差。工 作A的最早完成时间为4。工作D的最早开始时间为6，工作D的最早开始时间为六6-4=2。 因此工作A和D之间的时间间隔为2天。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于工程合同风险分配的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "业主、承包商谁能更有效的降低风险损失，则应由谁承担相应的风险责任", "B": "承包商在工程合同风险分配中起主导作用", "C": "业主、承包商谁承担管理风险的成本最高，则应由谁来承担相应的风险责任", "D": "合同定义的风险没有发生，业主不用支付承包商投标中的不可预见风险费"}, "answer": "A", "solution": "这个题目考察的是工程合同风险分配。选项A，属于工程风险分配的原则。也就是 说谁最能有效的。预防控制风险，或者有效的降低风险损失或者能将风险转移给其他方面则 由谁来承担相应的风险责任。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "某工程项目截至8月末的有关费用数据为：BCWP为980万元，BCWS为820万元，ACWP 为1050万元，则其SV为（", "options": {"A": "-160", "B": "160", "C": "70", "D": "-70"}, "answer": "）万元。 B", "solution": "进度偏差（SV）＝已完工作预算费用（BCWP）－计划工作预算费用（BCWS） 当进度偏差SV为负值时，表示进度延误，即实际进度落后于计划进度；当进度偏差SV为正 值时，表示进度提前，即实际进度快于计划进度。SV=BCDP-BCWS=已完工作预算费用-计划工 作预算费用=160。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "关于建设工程项目施工成本管理责任体系的说法，正确的是（", "options": {"A": "项目经理部的成本管理体现效益中心的管理职能", "B": "项目经理部的成本管理贯穿于单位投标和实施、结算过程", "C": "项目经理部的成本管理除生产成本以外，还包括经营管理费用", "D": "成本管理责任体系包括公司层和项目经理部的成本管理"}, "answer": "D", "solution": "这个题目考察的主要是施工成本管理的任务。选项A和选项B都是说公司层面贯穿 于项目投标、实施和结算的全过程。体现了效益为中心的管理职能。选项C公司层面的成本 管理除了生产成本以外，还包括经营管理费用。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "应用动态控制原理进行建设工程项目投资控制时，相对于工程合同价，投资的计划值是 （）。", "options": {"A": "工程预算", "B": "施工预算", "C": "工程进度款", "D": "工程决算"}, "answer": "A", "solution": "本题考察的是动态控制原理，在施工过程中投资的计划值和实际值的比较包括：1） 工程合同价与工程概算的比较；2）工程合同价与工程预算的比较；3）工程款支付与工程概 算的比较；4）工程款支付与工程预算的比较；5）工程款支付与工程合同价的比较；6）工程 决算与工程概算、工程预算和工程合同价的比较。由上可知，投资的计划值和实际值是相对 的，如：相对于工程预算而言，工程概算是投资的计划值；相对于工程合同价，则工程概算 和工程预算都可作为投资的计划值等。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "关于施工企业劳动用工管理的说法，正确的是（ ）。", "options": {"A": "作业人员变更后的14个工作日内，在当地建筑业企业信息管理系统中变更", "B": "施工企业与劳动者者按相关规定可以订立口头劳动合同", "C": "劳动合同一式两份，双方当事人各持一份", "D": "施工企业不得允许未与企业签订劳动合同的劳动者从事施工活动"}, "answer": "D", "solution": "本题考察的是施工企业劳动用工和工资支付管理。选项A中人员发生变更的，应当 在变更后的七个工作日内在建筑业企业信息管理系统当中做出相应的变更。选项B建筑施工 企业与劳动者建立劳动合同，建立劳动关系，应当自用工之日起，按照《劳动合同法》规的 规定签订书面的劳动合同。选项C劳动合同应当一式三份，双方当事人各持一份，劳动者所 在的工地保留一份用于备查。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "关于投标文件的说法，正确的是（", "options": {"A": "通常投标文件中需要提交投标担）。 保", "B": "投标文件在对招标文件的实质性要求作出响应后，可另外提出新的要求", "C": "投标书只需要盖有投标企业公章或企业法定代表人名章", "D": "投标书可由项目所在地的企业项目经理部组织投标，不需要授权委托书"}, "answer": "A", "solution": "这个题目考察的是施工招标的内容。选项B,投标文件应当招标文件提出的实质性要 求和条件作出响应。投标文件不完备或者是投标没有达到招标人的要求。在招标范围以外提 出的新的要求，均应当被视为对招标文件的否定。不会被招标人所接受。选项C投标书需要 按照要求签章、密封。投标书需要盖有投标企业公章以及企业法定代表人的。公章或签字。 选项D，如果项目所在地与企业的距离较远，应当由当地项目经理部组织投标。需要提交企 业法人对投标项目经理的授权委托书。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "建筑施工企业因暂时生产经营困难无法按劳动合同约定的日期支付工资的，应当向劳动者 说明情况，并与工会或职工代表协商一致后，可以延期支付工资，但最长不超过（ 天。", "options": {"A": "7", "B": "10", "C": "15", "D": "30"}, "answer": "D", "solution": "这个题目考察的是施工企业劳动用工和工资支付管理。建筑施工企业因暂时的生产 经营困难没有办法按按照劳动合同约定的日期支付工资的应当向劳动者说明情况并经工会或 者职工代表商协商一致后可以延期支付可以延期支付公司，但最长不得超过30日。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "根据《工程网络计划技术规程》JQJ/T121-2015,网络图存在的绘图错误有()。", "options": {"A": "编号相同的工作", "B": "多个起点节点", "C": "相同的节点编号", "D": "无箭尾节点的箭线"}, "answer": "A", "solution": "工作1-2表示了2个工作，而工作3-5是交叉箭线不可避免时所用的指向法。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于《项目管理知识体系指南（PMBOK指南）》中项目集和项目组合的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "项目组合的管理包括识别、排序、管理和控制项目等", "B": "项目组合中的项目一定彼此依赖或有直接关系", "C": "项目集指的是为有效管理实现战略业务目标而组合在一起的项目", "D": "项目集中不包括各单个项目范围之外的相关工作"}, "answer": "A", "solution": "B：项目组合指的是：“为有效管理、实现战略业务目标而组合在一起的项目、项目集和其他工作。项 目组合中的项目或项目集不一定彼此依赖或有直接关系。” C、D：项目集指的是：“一组相互关联且被协调管理的项目。协调管理是为了获得对单个项目分别管理 所无法实现的利益和控制。项目集中可能包括各单个项目范围之外的相关工作。”"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于施工方项目管理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "可以采用工程施工总承包管理模式", "B": "项目的整体利益和施工方本身的利益是对立关系", "C": "施工方项目管理工作涉及项目实施阶段的全过程", "D": "施工方项目管理的目标应根据其生产和经营的情况确定"}, "answer": "A", "solution": "；"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于项目结构分析的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "同一个建设工程项目只有一个项目结构的分解方法", "B": "居住建筑开发项目可根据建设的时间对项目结构进行逐层分解", "C": "群体项目最多可进行到第二层次的分解", "D": "单体工程不应再进行项目结构分解"}, "answer": "B", "solution": "A：同一个建设工程项目可有不同的项目结构的分解方法，项目结构的分解应与整个工程实施的部署相 结合。 C：如对其进行第二层次的分解，其中软件研发、生产功能区包括：软件研发生产大楼和独立式软件研发生产基地。其他功能区也可再分解。某些第二层次的项目组成部分（如独立式软件研发生产基地）还可再 分解。 D：单体工程如有必要（如投资、进度和质量控制的需要）也应进行项目结构分解，如一栋高层办公大 楼可分解为： （1）地下工程。 （2）裙房结构工程。 （3）高层主体结构工程。 （4）建筑装饰工程。 （5）幕墙工程。 （6）建筑设备工程（不包括弱电工程）。 （7）弱电工程。 （8）室外总体工程等。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "施工总承包管理模式与施工总承包模式相比在合同价方面的特点是（）", "options": {"A": "合同总价可以一次确定", "B": "分包合同价对业主相对透明", "C": "不利于业主节约投资", "D": "确定建设项目合同总额的依据不足"}, "answer": "B", "solution": "施工总承包管理模式与施工总承包模式相比，在合同价方面有以下优点： （1）合同总价不是一次确定，某一部分施工图设计完成以后，再进行该部分施工招标，确定该部分合 同价，因此整个建设项目的合同总额的确定较有依据。 （2）所有分包都通过招标获得有竞争力的投标报价，对业主方节约投资有利。 （3）在总承包管理模式下，分包合同价对业主是透明的。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "结合项目的施工组织设计及自然地理条件，降低材料的库存成本和运输成本，属于成本管理的（）措 施", "options": {"A": "组织", "B": "经济", "C": "技术", "D": "合同"}, "answer": "C", "solution": "施工过程中降低成本的技术措施，包括:进行技术经济分析，确定最佳的施工方案；结合施工方法，进 行材料使用的比选，在满足功能要求的前提下，通过代用、改变配合比、使用外加剂等方法降低材料消耗的 费用；确定最合适的施工机械、设备使用方案；结合项目的施工组织设计及自然地理条件，降低材料的库存 成本和运输成本；应用先进的施工技术，运用新材料，使用先进的机械设备等。在实践中，也要避免仅从技 术角度选定方案而忽视对其经济效果的分析论证。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某双代号网络计划如下图（单位：天）则工作E的自由时差为（）天。", "options": {"A": "15", "B": "2", "C": "4", "D": "0"}, "answer": "B", "solution": "标号法"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "一般情况下当采用施工总承包管理模式时分包合同由（）与分包单位签订。", "options": {"A": "施工总承包管理单位", "B": "业主", "C": "施工总承包单位", "D": "项目咨询单位"}, "answer": "B", "solution": "施工总承包模式和施工总承包管理模式的比较："}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于项目信息编码的说法正确的是（）。", "options": {"A": "投资项编码应采用预算定额确定的分部分项工程编码", "B": "项目实施的工作项编码就是指对施工和设备安装工作项的编码", "C": "项目管理组织结构编码要依据组织结构图，对每一个工作部门进行编码", "D": "进度项编码应根据不同层次的进度计划工作需要分别建立"}, "answer": "C", "solution": "A：项目的投资项编码（业主方）/成本项编码（施工方），它并不是概预算定额确定的分部分项工程的 编码，它应综合考虑概算、预算、标底、合同价和工程款的支付等因素，建立统一的编码，以服务于项目投 资目标的动态控制。 B：项目实施的工作项编码（项目实施的工作过程的编码）应覆盖项目实施的工作任务目录的全部内容， 包括： ①设计准备阶段的工作项②设计阶段的工作项 ③招标投标工作项 ④施工和设备安装工作项 ⑤项目动用前的准备工作项等 D：项目的进度项（进度计划的工作项）编码，应综合考虑不同层次、不同深度和不同用途的进度计划 工作项的需要，建立统一的编码，服务于项目进度目标的动态控制。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于施工 安全技术 措施要求的 说法，正确 的是（）。", "options": {"A": "施工安全 技术措施应 包括应急预 案", "B": "施工企业针对工程项目可编制统一的施工安全技术措施", "C": "编制施工安全技术措施应与工程施工同步进行", "D": "编制施工组织设计时必须包括专项安全施工技术方案"}, "answer": "A", "solution": "B：施工安全技术措施要有全面性：按照有关法律法规的要求，在编制工程施工组织设计时，应当根据 工程特点制定相应的施工安全技术措施。 C：施工安全技术措施是施工组织设计的重要组成部分，应在工程开工前与施工组织设计一同编制。 D：对爆破、拆除、起重吊装、水下、基坑支护和降水、土方开挖、脚手架、模板等危险性较大的作业， 必须编制专项安全施工技术方案。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某工程网络计划中，工作M的自由时差为2天，总时差为5天。进度检查时发现该工作的持续时间 延长了4天，则工作M的实际进度（）。", "options": {"A": "不影响总工期但其紧后工作的最早开始时间推迟2天", "B": "既不影响总工期，也不影响其紧后工作的正常进行", "C": "将使其紧后工作的开始时间推迟4天，并使总工期延长2天", "D": "将使总工期延长4天，但不影响其紧后工作的正常进行"}, "answer": "A", "solution": "本题考察的是自由时差和总时差的概念。 总时差（TPi-j），是指在不影响总工期的前提下，工作i-j可以利用的机动时间。 自由时差（FFi-j），是指在不影响其紧后工作最早开始的前提下，工作i-j可以利用的机动时间。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某工程采用建设项目工程总承包的模式，则项目总进度目标的控制是（）的任务。", "options": {"A": "业主方与监理方", "B": "业主方与工程总承包方", "C": "监理方与工程总承包方", "D": "工程总承包方与设计方"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目的总进度目标指的是整个工程项目的进度目标，它是在项目决策阶段项目定义时确定的， 项目管理的主要任务是在项目的实施阶段对项目的目标进行控制。建设工程项目总进度目标的控制是业主方 项目管理的任务（若采用建设项目工程总承包的模式，协助业主进行项目总进度目标的控制也是建设项目工 程总承包方项目管理的任务）。在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应分析和论证进度目标实现的可能性。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《安全生产许可证条例》安全生产许可证的有效期是（）年。", "options": {"A": "6", "B": "5", "C": "4", "D": "3"}, "answer": "D", "solution": "安全生产许可证的有效期为3年。安全生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前3个月向原 安全生产许可证颁发管理机关办理延期手续。 企业在安全生产许可证有效期内，严格遵守有关安全生产的法律法规，未发生死亡事故的，安全生产许 可证有效期届满时，经原安全生产许可证颁发管理机关同意，不再审查，安全生产许可证有效期延期3年。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某项目地面铺贴的清单工程量为1000㎡，预算费用单价60元／㎡，计划每天施工100㎡。第6天 检查时发现实际完成800㎡，实际费用为5万元。根据上述情况预计项目完工时的费用偏差（ACV）是（） 元。", "options": {"A": "2500", "B": "2000", "C": "-2500", "D": "-2000"}, "answer": "C", "solution": "BAC（BudgetatCompletion）一一项目完工预算，指编计划时预计的项目完工费用。 EAC（EstimateatCompletion）一一预测的项目完工估算，指计划执行过程中根据当前的进度、费用偏 差情况预测的项目完工总费用。 ACV（atCompletionVariance）——预测项目完工时的费用偏差。 ACV=BAC-EAC"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "建设工程施工合同订立过程中，发承包双方开展合同谈判的时间是（）", "options": {"A": "投标人提交投标文件时", "B": "明确中标人并发出中标通知书后", "C": "订立、签署书面合同时", "D": "招标人退还投标保证金后"}, "answer": "B", "solution": "建设工程施工合同的订立往往要经历一个较长的过程。在明确中标人并发出中标通知书后，双方即可就 建设工程施工合同的具体内容和有关条款展开谈判，直到最终签订合同。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某项目招标时，因图纸、规范准备不充分不能据此确定合同价格而仅能制定一个估算指标，则适宜 采用的合同形式是（）。", "options": {"A": "成本加固定用合同", "B": "最大成本加费用合同", "C": "成本加奖金合同", "D": "成本加固定比例用合同"}, "answer": "C", "solution": "（1）成本加固定费用合同 在工程总成本一开始估计不准，可能变化不大的情况下，可采用此合同形式。 （2）成本加固定比例费用合同 一般在工程初期很难描述工作范围和性质，或工期紧迫，无法按常规编制招标文件招标时采用。 （3）成本加奖金合同 在招标时，当图纸、规范等准备不充分，不能据以确定合同价格，而仅能制定一个估算指标时可采用这 种形式。 （4）最大成本加费用合同 当设计深度达到可以报总价的深度，投标人报一个工程成本总价和一个固定的酬金（包括各项管理费、 风险费和利润）。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "建设工程项目管理规划属于（）项目管理的范畴。", "options": {"A": "工程总承包方", "B": "工程总承包管理方", "C": "业主方", "D": "工程咨询方"}, "answer": "C", "solution": "建设工程项目管理规划涉及项目整个实施阶段，它属于业主方项目管理的范畴。如果采用建设项目工程 总承包的模式，业主方也可以委托建设项目工程总承包方编制建设工程项目管理规划，因为建设项目工程总 承包的工作涉及项目整个实施阶段。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "根据施工 质量控制 点的要求， 混凝土冬期 施工应重点 控制的技术 参数是（）", "options": {"A": "受冻临界 强度", "B": "养护标准", "C": "内外温差", "D": "保温系数"}, "answer": "A", "solution": "施工技术参数：如混凝土的水胶比和外加剂掺量，回填土的含水量，砌体的砂浆饱满度，防水混凝土的 抗渗等级，建筑物沉降与基坑边坡稳定监测数据，大体积混凝图内外温差及混凝土冬期施工受冻临界强度， 装配式混凝土预制构件出厂时的强度等技术参数都是应重点控制的质量参数与指标。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "工程施工质量事故处理的工作包括：①事故调查；②事故原因分析；③事故处理；④事故处理的鉴 定验收；⑤制定事故处理技术方案，其正确的工作程序是（）。", "options": {"A": "①－②－③－④－⑤", "B": "①－②－⑤－③－④", "C": "②－①－③－④－⑤", "D": "③－①－⑤－④－②"}, "answer": "B", "solution": "施工质量事故报告和调查处理程序： 1.事故报告 2.事故调查 3.事故的原因分析 4.制定事故处理的技术方案 5.事故处理 6.事故处理的鉴定验收 7.提交事故处理报告"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "建设项目 供货进度 计划应包括 的供货环节 是（）。", "options": {"A": "采购、制 造、安装", "B": "采购、制 造、运输", "C": "选型、制造、运输", "D": "选型、供货、存储"}, "answer": "B", "solution": "供货方进度控制的任务是依据供货合同对供货的要求控制供货进度，这是供货方履行合同的义务。供货 进度计划应包括供货的所有环节，如采购、加工制造、运输等。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "某施工企业针对建筑主体钢结构工程编制专项施工方案该施工方案应由（）进行审批。", "options": {"A": "总包单位项目技术负责人", "B": "专业分包单位技术负责人", "C": "专业分包单位项目技术负责人", "D": "总包单位技术负责人"}, "answer": "B", "solution": "由专业承包单位施工的分部（分项）工程或专项工程的施工方案，应由专业承包单位技术负责人或技术 负责人授权的技术人员审批；有总承包单位时，应由总承包单位项目技术负责人核准备案。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "应用动态控制原理控制项目投资时，属于设计过程中投资的计划值与实际值比较的是（）。", "options": {"A": "工程概算与工程合同价", "B": "工程预算与工程合同价", "C": "工程预算与工程概算", "D": "工程概算与工程决算"}, "answer": "C", "solution": "在设计过程中投资的计划值和实际值的比较即工程概算与投资规划的比较，以及工程预算与概算的比 较。 在施工过程中投资的计划值和实际值的比较包括： ①工程合同价与工程概算的比较。 ②工程合同价与工程预算的比较。 ③工程款支付与工程概算的比较。 ④工程款支付与工程预算的比较。 ⑤工程款支付与工程合同价的比较。 ⑥工程决算与工程概算、工程预算和工程合同价的比较。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "工程成本应当包括（）所发生的，与执行合同有关的直接费用和间接费用。", "options": {"A": "从工程投标开始至工程验收为止", "B": "从场地移交开始至项目移交为止", "C": "从合同签订开始至合同完成为止", "D": "从项目设计开始至竣工投产为止"}, "answer": "C", "solution": "根据《企业会计准则第15号一一建造合同》，工程成本包括从建造合同签订开始至合同完成止所发生 的、与执行合同有关的直接费用和间接费用。 直接费用是指为完成合同所发生的、可以直接计入合同成本核算对象的各项费用支出。直接费用包括： （1）耗用的材料费用；（2）耗用的人工费用；（3）耗用的机械使用费；（4）其他直接费用，指其他可以 直接计入合同成本的费用。 间接费用是企业下属的施工单位或生产单位为组织和管理施工生产活动所发生的费用。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某投标人在内部投标评审会中发现招标人公布的招标控制价不合理，因此决定放弃此次投标，该风 险应对策略为（）。", "options": {"A": "风险减轻", "B": "风险规避", "C": "风险自留", "D": "风险转移"}, "answer": "B", "solution": "常用的质量风险对策包括风险规避、减轻、转移、自留及其组合等策略。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "对竣工工程进行现场成本，完全成本核算的目的是分别考核（）。", "options": {"A": "企业经营效益，企业社会效益", "B": "项目管理绩效，项目管理责任", "C": "项目管理责任，企业经营效益", "D": "项目管理绩效，企业经营效益"}, "answer": "D", "solution": "施工成本核算包括两个基本环节：一是按照规定的成本开支范围对施工成本进行归集和分配，计算出施 工成本的实际发生额；二是根据成本核算对象，采用适当的方法，计算出该施工项目的总成本和单位成本。 施工成本核算一般以单位工程为对象。 对竣工工程的成本核算，应区分为竣工工程现场成本和竣工工程完全成本，分别由项目管理机构和企业 财务部门进行核算分析，其目的在于分别考核项目管理绩效和企业经营效益。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某项目经理超出了注册建造师执业范围从事执业活动，其可能受到的处罚是（）。", "options": {"A": "暂停注册执业资格1年", "B": "销建造师资格证书", "C": "记入注册建造师信用档案", "D": "处以5万元罚款"}, "answer": "C", "solution": "诚信行为记录由各省、自治区、直辖市建设行政主管部门在当地建筑市场诚信信息平台上统一公布。其 中，不良行为记录信息的公布时间为行政处罚决定作出后7日内，公布期限一般为6个月至3年；良好行为 记录信息公布期限一般为3年。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "我国实行建筑业企业资质管理制度、建造师执业资格注册制度、管理人员持证上岗制度，都是对建 筑工程项目质量影响因素中（）的控制。", "options": {"A": "人的因素", "B": "管理因素", "C": "环境因素", "D": "技术因素"}, "answer": "A", "solution": "在工程项目质量管理中，人的因素起决定性的作用。项目质量控制应以控制人的因素为基本出发点。影响项目质量的人的因素，包括两个方面：一是指直接履行项目质量职能的决策者、管理者和作业者个人的质 量意识及质量活动能力；二是指承担项目策划、决策或实施的建设单位、勘察设计单位、咨询服务机构、工 程承包企业等实体组织的质量管理体系及其管理能力。前者是个体的人，后者是群体的人。我国实行建筑业 企业经营资质管理制度、市场准入制度、执业资格注册制度、作业及管理人员持证上岗制度等，从本质上说， 都是对从事建设工程活动的人的素质和能力进行必要的控制。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "最常用的索赔费用计算方法是（）。", "options": {"A": "总费用法", "B": "修正的总费用法", "C": "网络分析法", "D": "实际费用法"}, "answer": "D", "solution": "索赔费用的计算方法有：实际费用法、总费用法和修正的总费用法。实际费用法是计算工程索赔时最常 用的一种方法。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据政府主管部门有关建设工程劳动用工管理规定，建筑施工企业应将项目作业人员有关情况在当 地的就业企业信息管理系统中如实填报，人员发生变更的，应在变更后（）个工作日内做相应变更。", "options": {"A": "30", "B": "15", "C": "14", "D": "7"}, "answer": "D", "solution": "建筑施工企业与劳动者建立劳动关系，应当自用工之日起按照劳动合同法规的规定订立书面劳动合同。 劳动合同中必须明确规定劳动合同期限，工作内容，工资支付的标准、项目、周期和日期，劳动纪律，劳动 保护和劳动条件以及违约责任。劳动合同应一式三份，双方当事人各持一份，劳动者所在工地保留一份备查。 建筑施工企业应将每个工程项目中的施工管理、作业人员劳务档案中有关情况在当地建筑业企业信息管 理系统中按规定如实填报。人员发生变更的，应当在变更后7个工作日内，在建筑业企业信息管理系统中作 相应变更。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "建设工程项目总进度目标论证的工作包括：①编制各层进度计划；②项目结构分析；③编制总进度 计划；④项目的工作编码。其正确的工作程序是（）。", "options": {"A": "②－④－①－③", "B": "④－③－②－①", "C": "②－④－③－①", "D": "④－②－①－③"}, "answer": "A", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下： （1）调查研究和收集资料； （2）项目结构分析； （3）进度计划系统的结构分析； （4）项目的工作编码；（5）编制各层进度计划； （6）协调各层进度计划的关系，编制总进度计划； （7）若所编制的总进度计划不符合项目的进度目标，则设法调整； （8）若经过多次调整，进度目标无法实现，则报告项目决策者。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某建设工程项目按施工总进度计划、各单位工程进度计划及相应分部工程进度计划组成了计划系统， 该计划系统是由多个相互关联的不同（）的进度计划组成。", "options": {"A": "深度", "B": "项目参与方", "C": "功能", "D": "周期"}, "answer": "A", "solution": "由不同深度的计划构成进度计划系统，包括： （1）总进度规划（计划）； （2）项目子系统进度规划（计划）； （3）项目子系统中的单项工程进度计划等。 由不同功能的计划构成进度计划系统，包括： （1）控制性进度规划（计划）； （2）指导性进度规划（计划）； （3）实施性（操作性）进度计划等。 由不同项目参与方的计划构成进度计划系统，包括： （1）业主方编制的整个项目实施的进度计划； （2）设计进度计划； （3）施工和设备安装进度计划； （4）采购和供货进度计划等。 由不同周期的计划构成进度计划系统，包括： （1）5年建设进度计划； （2）年度、季度、月度和旬计划等。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某工程承包人于2018年6月15日向监理人递交了竣工验收申请报告，7月10日竣工验收合格，7月18日发包人签发了工程验收证书。根据《建设工程施工合同（示范文本）》通用条款，该工程的实际竣 工日期、保修期起算日分別为（）。", "options": {"A": "6月15日、7月10日", "B": "7月10日、7月18日", "C": "6月15日、7月18日", "D": "7月18日、7月10日"}, "answer": "A", "solution": "/265 工程经竣工验收合格的，以承包人提交竣工验收申请报告之日为实际竣工日期，并在工程接收证书中载 明；因发包人原因，未在监理人收到承包人提交的竣工验收申请报告42天内完成竣工验收，或完成竣工验 收不予签发工程接收证书的，以提交竣工验收申请报告的日期为实际竣工日期；工程未经竣工验收，发包人 擅自使用的，以转移占有工程之日为实际竣工日期。 保修期：是指承包人按照合同约定对工程承担保修责任的期限，从工程竣工验收合格之日起计算。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据我国保险制度，工程一切险通常由（）办理。", "options": {"A": "承包人", "B": "监理人", "C": "设计人", "D": "项目法人"}, "answer": "D", "solution": "工程一切险 按照我国保险制度，工程一切险包括建筑工程一切险、安装工程一切险两类。 要求投保人办理保险时应以双方名义共同投保。 为了保证保险的有效性和连贯性，国内工程通常由项目法人办理保险，国际工程一般要求承包人办理保 险。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "某双代号时标网络计划如下图，工作F，工作H的最迟完成时间分别为（）。", "options": {"A": "第8天，第11天", "B": "第8天，第9天", "C": "第7天，第11天", "D": "第7天，第9天"}, "answer": "C", "solution": "（1）最早开始时间与最早完成时间从图中找（从早不从晚） （2）自由时差=波形线的长度（不一定，有例外） （3）总时差=本工作和后续线路上所有波形线之和的最小值 （4）最迟开始=最早开始+总时差 最迟完成=最早完成+总时差 （5）双时标网络计划的关键线路确定：从右往左没有波形线的线路"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "工程质量控制中采用因果分析图法的目的是（）。", "options": {"A": "找出工程中存在的主要质量问题", "B": "找出影响工程质量问题的最主要原因", "C": "全面分析工程中可能存在的质量问题", "D": "动态地分析工程中的质量问题"}, "answer": "B", "solution": "因果分析图法，也称为质量特性要因分析法，其基本原理是对每一个质量特性或问题，逐层深入排查可 能原因，然后确定其中最主要原因，进行有的放矢的处置和管理。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "项目成本指标控制的工作包括：①采集成本数据，监测成本形成过程；②制定对策，纠正偏差；③ 找出偏差，分析原因；④确定成本管理分层次目标。其正确的工作程序是（）。", "options": {"A": "④－①－③－②", "B": "①－②－③－④", "C": "①－③－②－④", "D": "②－④－③－①"}, "answer": "A", "solution": "指标控制程序： 1.确定成本管理分层次目标 2.采集成本数据，监测成本形成过程 3.找出偏差，分析原因 4.制定对策，纠正偏差 5.调整改进成本管理方法"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于施工项目成本核算方法的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "表格核算法的优点是覆盖面较大", "B": "会计核算法不核算工程项目在施工过程中出现的债权债务", "C": "表格核算法可用于工程项目施工各岗位成本的责任核算", "D": "会计核算法不能用于整个企业的生产经营核算"}, "answer": "C", "solution": "（1）表格核算法 优点：简便易懂，方便操作，实用性较好。 缺点：难以实现较为科学严密的审核制度，精度不高，覆盖面较小。 （2）会计核算法 会计核算方法是建立在会计对工程项目进行全面核算的基础上，再利用收支全面核实和借贷记账法的综 合特点，按照施工项目成本的收支范围和内容，进行施工项目成本核算。 不仅核算工程项目施工的直接成本，而且还要核算工程项目在施工过程中出现的债权债务、为施工生产 而自购的工具、器具摊销、向发包单位的报量和收款、分包完成和分包付款等。 优点：科学严密，人为控制的因素较小而且核算的覆盖面较大。 缺点：对核算工作人员的专业水平和工作经验都要求较高。项目财务部门一般采用。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某项目施工成本计划如下图，则5月末计划累计成本支出为（）万元。", "options": {"A": "325", "B": "270", "C": "18", "D": "75"}, "answer": "B", "solution": "10×3+20×4+15×3+30×3+25 =30+80+45+90+25 =270"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某工程各门窗安装班组的相关经济指标如下表，按照成本分析的比率法，人均效益最好的班组是（）。", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "A", "solution": "甲：150000/5400/50=0.556。乙：126000/5000/45=0.56。丙：147000/4800/42=0.73。丁： 129000/5200/43=0.577。甲人均效益最小。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于施工现场食堂职业健康安全卫生管理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "食堂制作间灶台及周边帖1.8m高瓷砖", "B": "食堂不需办理卫生许可证，但炊事人员须有健康证明", "C": "除炊事人员和现场管理人员外，不得随意进入制作间", "D": "食堂外敞开式泔水桶，并定期进行清理"}, "answer": "A", "solution": "A：食堂应设置独立的制作间、储藏间，门扇下方应设不低于0.2m的防鼠挡板。制作间灶台及其周边应 贴瓷砖，所贴瓷砖高度不宜小于1.5m，地面应做硬化和防滑处理。粮食存放台距墙和地面应大于0.2m。 B：食堂必须有卫生许可证，炊事人员必须持身体健康证上岗。 C：炊事人员上岗应穿戴洁净的工作服、工作帽和口罩，并应保持个人卫生。不得穿工作服出食堂，非 炊事人员不得随意进入制作间。 D：食堂外应设置密闭式泔水桶，并应及时清运。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "根据《建设工程质量管理条例》未经（）签字，建设单位不拨付工程款、不得进行竣工验收。", "options": {"A": "专业监理工程师", "B": "建设单位现场工程师", "C": "政府质量管理部", "D": "总监理工程师"}, "answer": "D", "solution": "工程监理单位应当选派具备相应资格的总监理工程师和监理工程师进驻施工现场。未经监理工程师签 字，建筑材料、建筑构配件和设备不得在工程上使用或者安装，施工单位不得进行下一道工序的施工。未经 总监理工程师签字，建设单位不拨付工程款，不进行竣工验收。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "将已汇总的人工、材料、机械台班消耗数量分别乘以所在地区的人工工资标准、材料预算价格、机 械台班单价，计算出人料机的表格是（）。", "options": {"A": "施工预算表", "B": "工程量计算汇总表", "C": "施工预算工料分析表", "D": "顶目造价取费表"}, "answer": "A", "solution": "施工预算的内容是以单位工程为对象，进行人工、材料、机械台班数量及其费用总和的计算。它由编制说明和预算表格两部分组成。 预算表格部分： （6）施工预算表 将已汇总的人工、材料、机械台班消耗数量分别乘以所在地区的人工工资标准、材料预算价格、机械台 班单价，计算出人料机费（有定额单价时可直接使用定额单价）。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "根据《建设工程监理合同（示范文本）》，监理工作的内容包括（）。", "options": {"A": "主持图纸会审会议", "B": "主持第一次工地会议", "C": "组织工程竣工验收", "D": "编制工程质量评估报告"}, "answer": "D", "solution": "A：建设单位和监理单位应组织设计单位向所有的施工实施单位进行详细的设计交底，使实施单位充分 理解设计意图，了解设计内容和技术要求，明确质量控制的重点和难点；同时认真地进行图纸会审，深入发 现和解决各专业设计之间可能存在的矛盾，消除施工图的差错。 B：工程建设监理规划应在签订委托监理合同及收到设计文件后开始编制，完成后必须经监理单位技术 负责人审核批准，并应在召开第一次工地会议前报送业主。 C：建设单位"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某县一建筑工地发生生产安全重大事故，则事故调查组应由（）负责组织。", "options": {"A": "事故发生地县级人民政府", "B": "国务院安全生产监督管理部", "C": "事故发生单位", "D": "事故发生地省级人民攻府"}, "answer": "D", "solution": "242 ①特别重大事故、重大事故逐级上报至国务院安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有 关部门； ②较大事故逐级上报至省、自治区、直辖市人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职 责的有关部门；③一般事故上报至设区的市级人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部 门。 特别重大事故由国务院或者国务院授权有关部门组织事故调查组进行调查。重大事故、较大事故、一般 事故分别由事故发生地省级人民政府、设区的市级人民政府、县级人民政府负责调查。 未造成人员伤亡的一般事故，县级人民政府也可以委托事故发生单位组织事故调查组进行调查。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "关于国际工程施工承包合同争议解决的说法正确的是（）。", "options": {"A": "国际工程施工承包合同争议解决中，仲裁实行一裁终决制", "B": "国际工程施工承包合同争议解决中，诉讼是首选方案", "C": "国际工程施工承包合同争议最有效的解决方式是协商", "D": "FIDIC合同中，DAB作出的裁决是强制性的"}, "answer": "C", "solution": "A：在我国，仲裁实行一裁终局制。 B：国际工程施工承包合同争议解决的方式一般包括协商、调解、仲裁或诉讼等。协商解决争议是最常 见也是最有效的方式，也是应该首选的最基本的方式。 C：采用DAB方式解决争端的优点在于以下几个方面。 （1）DAB委员可以在项目开始时就介入项目，了解项目管理情况及其存在的问题。 （2）DAB委员公正性、中立性的规定通常情况下可以保证他们的决定不带有任何主观倾向或偏见。DAB 的委员有较高的业务素质和实践经验，特别是具有项目施工方面的丰富经验。 （3）周期短，可以及时解决争议。 （4）DAB的费用较低。 （5）DAB委员是发包人和承包人自己选择的，其裁决意见容易为他们所接受。 （6）由于DAB提出的裁决不是强制性的，不具有终局性，合同双方或一方对裁决不满意，仍然可以提 请仲裁或诉讼。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "某钢混结构住宅墙体砌筑时，由于施工放线的错误，导致山墙上窗户的位置偏移30cm，应采用的处 理方法是（）。", "options": {"A": "返工处理", "B": "加固处理", "C": "修补处理", "D": "不作处理"}, "answer": "D", "solution": "（1）返修处理：蜂窝、麻面、局部损伤、裂缝。裂缝≤0.2mm，表面密封；裂缝>0.3mm，嵌缝密闭；缝 深，灌浆修补。 （2）加固处理：主要是针对危及承载力的质量缺陷的处理。 （3）返工处理：当工程质量缺陷经过返修、加固处理后仍不能满足规定的质量标准要求，或不具备补 救的可能性，则必须采取重新制作、重新施工的返工处理措施。 （4）限制使用：当工程质量缺陷按修补方法处理后无法保证达到规定的使用要求和安全要求，而又无 法返工处理的情况下，不得已采用诸如结构卸荷或减荷以及限制使用的决定。 （5）不作处理：①不影响结构安全和使用功能；②后道工序可以弥补的质量缺陷；③法定检测单位鉴 定合格的；④经鉴定机构检测达不到设计要求的，但经原设计单位核算，仍能满足结构安全和使用功能的。 （6）报废处理"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于安全生产教育培训的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业新员工按规定经过三级安全教育和实际操作训练后即可上岗", "B": "项目级安全教育由企业安全生产管理部门负责人组织实施，安全员协助", "C": "班组级安全教育由项目负责人组织实施，安全员协助", "D": "企业安全教育培训包括对管理人员、特种作业人员和企业员工的安全教育"}, "answer": "D", "solution": "A：企业新员工上岗前必须进行三级安全教育，企业新员工须按规定通过三级安全教育和实际操作训练， 并经考核合格后方可上岗。 B：项目（或工区、工程处、施工队）级安全教育由项目级负责人组织实施，专职或兼职安全员协助。 C：班组级安全教育由班组长组织实施。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "我国建设工程常用的担保方式中，担保金额最大的是（）。", "options": {"A": "投标担保", "B": "保修担保", "C": "履约担保", "D": "付款担保"}, "answer": "C", "solution": "履约担保的含义 所谓履约担保，是指招标人在招标文件中规定的要求中标的投标人提交的保证履行合同义务和责任的担 保。这是工程担保中最重要也是担保金额最大的工程担保。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "某施工企业承接了“一带一路”的国际项目，但缺乏具备国际工程施工经验的管理人员和施工人员， 这类风险属于建设工程风险类型中的（）。", "options": {"A": "经济与管理风险", "B": "组织风险", "C": "工程环境风险", "D": "技术风险"}, "answer": "B", "solution": "组织风险，包括： （1）组织结构模式 （2）工作流程组织（3）任务分工和管理职能分工 （4）业主方(包括代表业主利益的项目管理方)人员的构成和能力 （5）设计人员和监理工程师的能力 （6）承包方管理人员和一般技工的能力 （7）施工机械操作人员的能力和经验 （8）损失控制和安全管理人员的资历和能力等"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "当无驻厂监督时，未做结构性能检查的装配式混凝土预制构件，进场时应按规定进行实体检验，关 于检验数量的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "同一类型不超过500个为一批,每批随机抽取1个", "B": "同一类型不超过1000个为一批,每批随机抽取1个", "C": "同一类型不超过500个为一批,每批随机抽取3个", "D": "同一类型不超过1000个为一批,每批随机抽取3个"}, "answer": "B", "solution": "不做结构性能检验的预制构件，施工单位或监理单位代表应驻厂监督生产过程。当无驻厂监督时，预制 构件进场时应对其主要受力钢筋数量、规格、间距、保护层厚度及混凝土强度等进行实体检验。检验数量： 同一类型预制构件不超过1000个为一批，每批随机抽取1个构件进行结构性能检验。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "关于工程项目政府质量监督的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工单位应在项目开工前向监督机构申报质量监督手续", "B": "政府质量监督的性质属于行政执法能力", "C": "临时性房屋建筑工程也属于政府质量监督的范围", "D": "质量监督机构可以聘请助理工程师协助质量监督工作"}, "answer": "B", "solution": "A：在工程项目开工前，监督机构接受建设单位有关建设工程质量监督的申报手续。 C：为了加强房屋建筑和市政基础设施工程质量的监督，保护人民生命和财产安全，规范住房和城乡建 设主管部门及工程质量监督机构的质量监督行为，住房和城乡建设部制定了《房屋建筑和市政基础设施工程 质量监督管理规定》，抢险救灾工程、临时性房屋建筑工程和农民自建低层住宅工程，不适用该规定。 D：监督机构可以聘请中级职称以上的工程类专业技术人员协助实施工程质量监督。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "关于工程变更的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "承包人可直接变更能缩短工期的施工方案", "B": "业主要求变更施工方案，承包人可以索赔相应费用", "C": "工程变更价款未确定之前，承包人可以不执行变更指示", "D": "因政府部门要求导致的设计，由业主和承包人共同承担责任"}, "answer": "B", "solution": "根据工程惯例，除非工程师明显超越合同权限，承包人应该无条件地执行工程变更的指示。即使工程变 更价款没有确定，或者承包人对工程师答应给予付款的金额不满意，承包人也必须一边进行变更工作，一边 根据合同寻求解决办法。 根据工程变更的具体情况可以分析确定工程变更的责任和费用补偿。 （1）由于业主要求、政府部门要求、环境变化、不可抗力、原设计错误等导致的设计修改，应该由业 主承担责任。由此所造成的施工方案的变更以及工期的延长和费用的增加应该向业主索赔。 （2）由于承包人的施工过程、施工方案出现错误、疏忽而导致设计的修改，应该由承包人承担责任。 （3）施工方案变更要经过工程师的批准，不论这种变更是否会对业主带来好处（如工期缩短、节约费 用）。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "工程咨询服务合同的计价方式主要采用（）。全国统一报名咨询电话：400-861-8800", "options": {"A": "总价合同和成本加酬金合同", "B": "总价合同和单价合同", "C": "单价合同和成本加酬金合同", "D": "总价合同、单价合同和成本加酬金合同"}, "answer": "A", "solution": "工程咨询服务合同的计价主要采用总价和成本加酬金方式。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "关于单位工程竣工验收的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "工程竣工验收合格后，施工单位应当及时提出工程竣工验收报告", "B": "工程完工后，总监理工程师应组织监理工程师进行竣工预验收", "C": "对存在的质量问题整改完毕后，施工单位应提交工程竣工报告，申请验收", "D": "竣工验收应由建设单位组织，并书面通知政府质量监管机构"}, "answer": "A", "solution": "工程竣工验收合格后，建设单位应当及时提出工程竣工验收报告。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "影响建设项目施工质量的环境因素是（）。", "options": {"A": "施工现场自然坏境、施工作业环境和技术坏境", "B": "施工现场自然环境、施工作业环境和施工质量管理环境", "C": "施工现场自然环境、技术环境和施工质量管理坏境", "D": "施工作业环境、技术坏境和施工质量管理坏境"}, "answer": "B", "solution": "（1）自然环境因素 主要指工程地质、水文、气象条件和地下障碍物以及其他不可抗力等影响项目质量的因素。 （2）社会环境因素 （3）管理环境因素 主要是指项目参建单位的质量管理体系、质量管理制度和各参建单位之间的协调等因素。 （4）作业环境因素 主要指项目实施现场平面和空间环境条件，各种能源介质供应，施工照明、通风、安全防护设施，施工 场地给排水，以及交通运输和道路条件等因素。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "根据《项目管理知识体系指南PMBOK指南》，项目经理应具备的技能包括", "options": {"A": "决策能力、领导能力和组织协调能力", "B": "项目管理技术、应变能力和生产管理技能", "C": "管理能力、应变能力、社交与谈判能力和项目管理经验", "D": "项目管理技术、领导力、商业管理技能和战略管理技能"}, "answer": "D", "solution": "2017年9月发布的PMBOK指南第六版提出项目经理应具备四种技能：项目管理技 术、领导力、商业管理技能和战略管理技能。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "业主方项目管理的目标中，进度目标是指", "options": {"A": "项目动用", "B": "竣工验收", "C": "联动试车", "D": "保修期结束"}, "answer": "的时间目标。 A", "solution": "业主方项目管理服务于业主的利益，其项目管理的目标包括项目的投资目标、进度 目标和质量目标。其中投资目标指的是项目的总投资目标。进度目标指的是项目动用的时间 目标，也即项目交付使用的时间目标，如工厂建成可以投入生产、道路建成可以通车、办公 楼可以启用、旅馆可以开业的时间目标等。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于组织论及组织工具的说法，正确的是", "options": {"A": "管理职能分工反映的是一种动态组织关。 系", "B": "工作流程图是反映工作间静态逻辑关系的工具", "C": "组织结构模式和组织分工都是一种相对的静态组织关系", "D": "组织结构模式反映一个组织系统中的工作任务分工和管理职能分工"}, "answer": "C", "solution": "A项、D项错误，组织分工反映了一个组织系统中各子系统或各元素的工作任务分工 和管理职能分工。组织结构模式和组织分工都是一种相对静态的组织关系。B项错误，工作 流程图用表的形式反映一个组织系统中各项工作之间的逻辑关系，他可用以描述工作流程组 织，工作流程组织反映的是一个组织系统中各项工作之间的逻辑关系，是一种动态关系。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于单代号网络计划绘图规则的说法，正确的是", "options": {"A": "不允许出现虚工作", "B": "箭线不能交叉", "C": "不能出现双向箭头的连线", "D": "只能有一个起点节点，但可以有多个终点节点"}, "answer": "C", "solution": "A选项错误，单代号网络计划可以出现虚工作。B选项说法错误，正确说法是箭线不 宜交叉。D选项错误，单代号网络计划只能有一个起点节点和一个终点节点 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "建设工程安全事故调查组应当提交事故调查报告的时间为", "options": {"A": "自事故发生之日起30日内", "B": "自调查组成立之日起30日。 内", "C": "自调查组成立之日起60日内", "D": "自事故发生之日起60日内"}, "answer": "D", "solution": "事故调查组应当自事故发生之日起60日内提交事故调查报告。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某工程签约合同价为2400万元，总工期为24个月，施工过程中业主增加工程200万元， 则根据比例分析法承包商可提出的合理工期索赔值为", "options": {"A": "1个月", "B": "2个月", "C": "3个月", "D": "4个月"}, "answer": "B", "solution": "本题用比例分析法计算工期索赔值：工期索赔值=原工期×新增工程量/原工程量 =24×200/2400=2。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某工作最短估计时间是5天，最长估计时间是10天，最可能估计时间是6天。根据三时 估算法，该工作的持续时间是", "options": {"A": "6.25", "B": "6.5", "C": "6.75", "D": "7"}, "answer": "天。 B", "solution": "三时估算法计算工作持续时间：持续时间=最短估计时间+最可能估计时间×4+最长 估计时间/6=6.5天。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，监理工程师应当按照的要求，采取旁站、巡视 和平行检验等形式，对建设工程实施监理。", "options": {"A": "建设工程强制性标准条文", "B": "委托监理合同", "C": "工程监理规范", "D": "工程技术标准"}, "answer": "C", "solution": "在《建设工程质量管理条例》中规定，监理工程师应当按照工程监理规范的要求， 采取旁站、巡视和平行检验等形式，对建设工程实施监理。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "“施工现场在对人、机、环境进行安全治理的同时，还需治理安全管理措施”，这体现了安 全事故隐患的", "options": {"A": "冗余安全度治原则。 理", "B": "直接隐患与间接隐患并治", "C": "单项隐患综合治理", "D": "预防与减灾并重治理"}, "answer": "B", "solution": "事故直接隐患与间接隐患并治原则：对人、机、环境系统进行安全治理的同时，还 需治理安全管理措施。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于双代号时标网络计划的说法，正确的是", "options": {"A": "能在图上直接显示各项工作的最迟开始与完成时间", "B": "工作间的逻辑关系可以设法表达，但不易表达清楚", "C": "没有虚箭线，绘图比较简。 单", "D": "工作的自由时差可以通过比较与其紧后工作间隔时间取最小值"}, "answer": "D", "solution": "自由时差等于该工作与其紧后工作时间间隔的最小值，D选项正确。A选项错误，双 代号时标网络计划是按各个工作最早开始时间编制，所以图上直接显示的是各项工作的最早 开始和最早完成。B选项错误，双代号时标网路计划可以清楚表达工作间的逻辑关系。C选项 错误，双代号时标网络计划有虚箭线来表示虚工作，并且必须以垂直的虚箭线表示。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "施工单位任命项目经理在", "options": {"A": "项目计划阶段", "B": "项目启动阶段", "C": "项目实施阶段", "D": "项目收尾阶段"}, "answer": "完成。 B", "solution": "项目总承包方的工作程序如下参考《建设项目工程总承包管理规范》GB/T 50358—2017： 1项目启动：在工程总承包合同条件下，任命项目经理，组建项目部  。 2项目初始阶段：进行项目策划，编制项目计划，召开开工会议；发表项目协调程序，发 表设计基础数据；编制计划，包括采购计划、施工计划、试运行计划、财务计划和安全管理 计划，确定项目控制基准等。 3设计阶段：编制初步设计或基础工程设计文件，进行设计审查，编制施工图设计或详细 工程设计文件。 4采购阶段：采买、催交、检验、运输、与施工办理交接于续。 5施工阶段：施工开工前的准备工作，现场施工，竣工试验，移交工程资料，办理管理权 移交，进行竣工决算。 6试运行阶段：对试运行进行指导和服务。 7合同收尾：取得合同目标考核证书，办理决算手续，清理各种债权债务；缺陷通知期限 满后取得履约证书。 8项目管理收尾：办理项目资料归档，进行项目总结，对项目部人员进行考核评价，解散 项目部。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于风险量、风险等级、风险损失程度和损失发生概率之间关系的说法，正确的是", "options": {"A": "风险量越大，损失程度越大", "B": "损失发生的概率越大，风险量越小", "C": "风险等级与风险损失程度成反比关系", "D": "损失程度和损失发生的概率越大，风险量越大"}, "answer": "D", "solution": "风险量反映不确定的损失程度和损失发生的概率。若某个可能发生的事件其可能的 损失程度和发生的概率都很大，则其风险量就很大。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "建设工程固体废物的处理方法中，进行资源化处理的重要手段是", "options": {"A": "减量化处理", "B": "回收利用", "C": "填埋处置", "D": "稳定固化"}, "answer": "B", "solution": "固体废物处理的基本思想是：采取资源化、减量化和无害化的处理，对固体废物产 生的全过程进行控制。回收利用是对固体废物进行资源化的重要手段之一。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "国内实行建筑企业资质管理制度，属于控制建设工程项目质量影响因素的", "options": {"A": "人的因素", "B": "管理因素", "C": "方法的因素", "D": "环境因。 素"}, "answer": "A", "solution": "我国实行建筑业企业经营资质管理制度、市场准入制度、执业资格注册制度、作业 及管理人员持证上岗制度等，从本质上说，都是对从事建设工程活动的人的素质和能力进行 必要的控制。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于项目进度计划和进度计划系统的说法，正确的是", "options": {"A": "进度计划系统由多个进度计划组成，是逐步形成的", "B": "进度计划是实施性的，进度计划系统是控制性。 的", "C": "业主方编制的进度计划是控制性的，施工方编制的进度计划是实施性的", "D": "进度计划是项目参与方编制的，进度计划系统是业主方编制的"}, "answer": "A", "solution": "B选项错误，进度计划系统由进度计划组成，不存在相对的控制性、实施性；C选项 错误，各方按各自工作内容，编制各自的控制性、指导性、实施性进度计划；D选项错误， 进度计划和进度计划系统，各方按各自需求都可自行编制。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《建设工程施工专业分包合同示范文本》，关于发包人、承包人和分包人关系的 说法，正确的是", "options": {"A": "发包人向分包人提供具备施工条件的施工场地", "B": "就分包范围内的有关工作，承包人随时可以向分包人发出指令", "C": "分包人可直接致函发包人或工程师", "D": "分包合同价款与总承包合同相应部分价款存在连带关系"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，发包人向承包人提供施工场地；C选项错误，分包人不可直接致函发包 人或工程师，除非在承包人授权的情况下。一般情况下，分包人和发包人之间永远隔着总包； D选项错误，合同价款不连带。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "建设工程项目质量管理的PDCA循环中，质量处置A阶段的主要任务是", "options": {"A": "明确质量目标并制定实现目标的行动方案", "B": "将质量计划落实到工程项目的施工作业技术活动中", "C": "对质量问题进行原因分析，采取措施予以以纠正", "D": "对计划实施过程进行科学管理"}, "answer": "C", "solution": "质量管理的PDCA循环 1计划P——定质量目标，定行动方案。 2实施D——行动方案部署交底，落实具体的作业技术活动。 3检查C——检查是否严格执行了计划的行动方案，执行的结果。 4处置A——及时进行原因分析，采取必要的措施，予以纠偏和预防改进。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于安全生产教育培训的说法，正确的是", "options": {"A": "企业新员工按规定经过三级安全教育和实际操作训练后即可上岗", "B": "项目级安全教育由企业安全生产管理部门负责人组织实施，安全员协助", "C": "班组级安全教育由项目负责人组织实施，安全员协助", "D": "企业安全教育培训包括对管理人员、特种作业人员和企业员工的安全教育"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，企业新员工按规定经过三级安全教育和实际操作训练，并考核合格后 方可上岗；B选项错误，项目或工区、工程处、施工队级安全教育由项目级负责人组织 实施，专职或兼职安全员协助；C选项错误，班组级安全教育由班组长组织实施。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "某土石方工程采用混合计价。其中土方工程采用总价包干14万元：石方工程采用综合单 100元/m3。该工程有关工程量和价格资料见下表，则该工程结算价款为 价合同，单价为 万元 。 估计工程量/m 项目 3实际工程量/m3合同单价/元/m3 330 土方工程 0 3600 200 石方工程 0 2500 100", "options": {"A": "34", "B": "39", "C": "37", "D": "42"}, "answer": "B", "solution": "140000+100×2500=390000元 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "某项目招标时，因工程初期很难描述工作范围和性质，无法按常规编制招标文件，则适宜 采用的合同形式是", "options": {"A": "成本加奖金合同", "B": "成本加固定费用合同", "C": "最大成本加费用合。 同", "D": "成本加固定比例费用合同"}, "answer": "D", "solution": "成本加酬金合同的形式 1成本加固定费用合同——工程总成本一开始估计不准，可能变化不大的情况下，可采用 此合同。 2成本加固定比例费用合同——工程初期很难描述工作范围和性质，或工期紧迫，无法按 常规编制招标文件招标时采用。 3成本加奖金合同——图纸、规范等准备不充分，不能据以确定合同价格，而仅能制定一 个估算指标时可采用这种形式。 4最大成本加费用合同——当设计深度达到可以报总价的深度，投标人报一个工程成本总 价和一个固定的酬金包括各项管理费、风险费和利润。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "建设工程项目施工成本控制涉及的时间范围是。", "options": {"A": "从施工准备开始至项目交付使用为止", "B": "从工程投标开始至项目竣工结算完成为止", "C": "从施工准备开始至项目竣工结算完成为止", "D": "从工程投标开始至项目保证金返还为止"}, "answer": "D", "solution": "建设工程项目施工成本控制应贯穿于项目从投标阶段开始直至保证金返还的全过程， 它是企业全面成本管理的重要环节。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据项目总进度目标论证的工作步骤，进度计划系统结构分析的紧后工作是。", "options": {"A": "项目结构分析", "B": "编制各层进度计划 C项目的工作编码", "D": "编制总进度计划"}, "answer": "C", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下： 1调查研究和收集资料。 2项目结构分析。 3进度计划系统的结构分析。 4项目的工作编码。 5编制各层进度计划。 6协调各层进度计划的关系，编制总进度计划。 7若所编制的总进度计划不符合项目的进度目标，则设法调整。 8若经过多次调整，进度目标无法实现，则报告项目决策者。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某施工单位为订立某工程项目建造合同共发生差旅费、投标费50万元。该项目工程完工 时共发生人工费600万元，差旅费5万元，管理人员工资98万元，材料采购及保管费15万 元，根据《企业会计准则第15号——建造合同》，间接费用是", "options": {"A": "50", "B": "103", "C": "55", "D": "70"}, "answer": "万元。 B", "solution": "间接费用是企业下属的施工单位或生产单位为组织和管理施工生产活动所发生的 费用。为订立某工程项目建造合同共发生差旅费、投标费50万元、材料采购及保管费15万 元都是其他直接费用，人工费600万元是直接人工费，而差旅费5万元和管理人员工资98万 元为间接费用。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "用于保证承包人能够按合同规定进行施工，合理使用发包人已支付的全部预付金额的工程 担保是", "options": {"A": "支付担保", "B": "预付款担保", "C": "投标担保", "D": "履约担保"}, "answer": "B", "solution": "预付款担保，是指承包人与发包人签订合同后领取预付款之前，为保证正确、合理 使用发包人支付的预付款而提供的担保。支付担保，是中标人要求招标人提供的保证履行合 同中约定的工程款支付义务的担保。投标担保，是指投标人向招标人提供的担保，保证投标 人一旦中标即按中标通知书、投标文件和招标文件等有关规定与业主签订承包合同。履约担 保，是指招标人在招标文件中规定的要求中标的投标人提交的保证履行合同义务和责任的担 保。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "某工程发生质量事故导致12人重伤，按照事故损失的程度分级，该质量事故属于", "options": {"A": "特别重大事故", "B": "较大事故", "C": "重大事故", "D": "一般事故"}, "answer": "B", "solution": "按事故造成损失的程度分级。 ： 1特别重大事故，是指造成30人以上死亡，或者100人以上重伤，或者1亿元以上直接 经济损失的事故。 2重大事故，是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者 5000万元以上1亿元以下直接经济损失的事故。 3较大事故，是指造成3人以上10人以下死亡，或者10人以上50人以下重伤，或者1000 万元以上5000万元以下直接经济损失的事故。 4一般事故，是指造成3人以下死亡，或者10人以下重伤，或者100万元以上1000万元 以下直接经济损失的事故。 "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "施工项目成本核算的程序中，将每个月应计入工程成本的生产费用，在各个成本对象之间 进行分配和归集，计算各工程成本后需进行的工作是", "options": {"A": "对未完成工程进行盘点，确定本期已完工程实际成。 本", "B": "对所发生的费用进行审核，确定应计入成本的费用和期间费用", "C": "将应计入工程成本的各项费用，区分计入本月或其他月份的工程成本", "D": "将已完成工程成本转入工程结算成本"}, "answer": "A", "solution": "工程成本的核算的程序为： 1对所发生的费用进行审核，以确定应计人工程成本的费用和计入各项期间费用的数额。 2将应计人工程成本的各项费用，区分为哪些应当计入本月的工程成本，哪些应由其他月 份的工程成本负担。 3将每个月应计人工程成本的生产费用，在各个成本对象之间进行分配和归集，计算各工 程成本。 4对未完工程进行盘点，以确定本期已完工程实际成本。 5将已完工程成本转入工程结算成本；核算竣工工程实际成本。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某工程网络计划图如下，工作D的最迟开始时间是第天。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "6", "D": "8"}, "answer": "D", "solution": "因为D工作最早开始时间=5，总时差=3，所以最迟开始=5+3=8。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "装配式建筑的混凝土预制构件出厂时，其混凝土强度不宜低于混凝土设计强度等级值的 ", "options": {"A": "60%", "B": "75%", "C": "65。 %", "D": "70%"}, "answer": "B", "solution": "混凝土预制构件出厂时的混凝土强度不宜低于设计混凝土强度等级值的75%。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "根据质量管理体系认证制度，当在认证证书有效期内出现体系认证标准变更、体系认证范 围变更、体系认证证书持有者变更，企业可采取的行动是", "options": {"A": "申请复评", "B": "重新换证", "C": "认证暂停", "D": "认证撤销"}, "answer": "B", "solution": "在认证证书有效期内，出现体系认证标准变更、体系认证范围变更、体系认证证书 持有者变更，可按规定重新换证。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "关于如下横道图进度计划的说法，正确的是。", "options": {"A": "如果不要求工作连续，工期可压缩1周", "B": "圈梁浇筑和基础回填间的流水步距是2周", "C": "所有工作都没有机动时间", "D": "圈梁浇筑工作的流水节拍是2周"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，本横道图时间已为最紧凑安排；B项错误，圈梁浇筑和基础回填间的流水 步距是4周；C项错误，在基础回填工作中，因为受限于基础回填的施工段3，所以基础回填 的施工段1和施工段2可以左移，因此具有机动时间。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "某工程项目进行月季度成本分析时，发现属于预算定额规定的“政策性”亏损。则应采 取的措施是。", "options": {"A": "从控制支出着手，把超支额压缩到最低限度", "B": "增加变更收入，弥补政策亏损", "C": "将亏损成本转入下一月季度", "D": "停止施工生产，并报告业主方"}, "answer": "A", "solution": "通过对各成本项目的成本分析，可以了解成本总量的构成比例和成本管理的薄弱环 节。例如：在成本分析中，若发现人工费、机械费等项目大幅度超支，则应该对这些费用的 收支配比关系进行研究，并采取应对措施，防止今后再超支。如果是属于规定的“政策性”亏 损，则应从控制支出着手，把超支额压缩到最低限度。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "项目管理实施规划的编制工作包括：①分析项目具体特点和环境条件；②熟悉相关的法 规和文件；③了解相关方的要求；④履行报批手续；⑤实施编制活动，正确的工作程序是 。", "options": {"A": "③→①→②→⑤→④", "B": "①→②→③→④→⑤", "C": "①→③→②→⑤→④", "D": "③→②→①→④→⑤"}, "answer": "A", "solution": "项目管理实施规划的编制程序： 1了解相关方的要求； 2分析项目具体特点和环境条件； 3熟悉相关法规和文件  ； 4实施编制活动； 5履行报批手续。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "建筑施工企业因暂时生产经营困难无法按劳动合同约定日期支付工资的，应当向劳动者说 明情况，并与工会或职工代表协商一致后，可以延期支付工资，但最长不得超过", "options": {"A": "45", "B": "60", "C": "30", "D": "90"}, "answer": "日。 C", "solution": "建筑施工企业因暂时生产经营困难无法按劳动合同约定的日期支付工资的，应当向 劳动者说明情况，并经与工会或职工代表协商一致后，可以延期支付工资，但最长不得超过 30日。超过30日不支付劳动者工资的，属于无故拖欠工资行为。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某混凝土结构出现0.5mm的裂缝，且裂缝深度较深，应才用的处理方法是", "options": {"A": "灌浆修补法", "B": "表面密封法", "C": "嵌缝密闭法", "D": "粘贴加固法"}, "answer": "A", "solution": "当裂缝宽度不大于0.2mm时，可采用表面密封法；当裂缝宽度大于0.3mm时，采用 嵌缝密闭法；当裂缝较深时，则应采取灌浆修补的方法。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于某起重信号工病休7个月后重返工作岗位的说法，正确的是", "options": {"A": "应重新进行安全技术理论学习，经确认合格后上岗作业", "B": "应在从业所在地考核发证机关申请备案后上岗作业", "C": "应重新进行实际操作考试，经确认合格后上岗作业", "D": "应重新进行安全技术理论学习，实际操作考试，经确认合格后上岗作业"}, "answer": "C", "solution": "《建设工程安全生产管理条例》第二十五条规定：“垂直运输机械作业人员、起重机 械安装拆卸工、爆破作业人员、起重信号工、登高架设作业人员等特种作业人员，必须按照 国家有关规定经过专门的安全作业培训，并取得特种作业操作资格证书后，方可上岗作业。” 专门的安全作业培训，是指由有关主管部门组织的专门针对特种作业人员的培训，也就是特 种作业人员在独立上岗作业前，必须进行与本工种相适应的、专门的安全技术理论学习和实 际操作训练。经培训考核合格，取得特种作业操作证后，才能上岗作业。特种作业操作证在 全国范围内有效，离开特种作业岗位6个月以上的特种作业人员，应当重新进行实际操作考 试，经确认合格后方可上岗作业。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "项目信息门户建立和运行的理论基础是", "options": {"A": "绩效优化理论", "B": "项目集成理论", "C": "远程合作理论", "D": "网络互联理论"}, "answer": "C", "solution": "远程学中的一个核心问题是远程合作Telecooperation，其主要任务是研究和处理 分散的各系统和网络服务的组织关系。应认识到项目信息门户的建立和运行的理论基础是远 程合作理论。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "建设工程质量监督机构对地基基础的混凝土强度进行监督检测，在质量监督的性质上属于 。", "options": {"A": "建设行为监督", "B": "工程质量行为监督", "C": "工程实体质量监督", "D": "业务管理监督"}, "answer": "C", "solution": "监督机构按计划在施工现场对建筑材料、设备和工程实体进行监督抽样，委托符合 法定资质的检测单位进行检测。监督抽样检测的重点是涉及结构安全和重要使用功能的项目， 例如，在工程基础和主体结构分部工程质量验收前，要对地基基础和主体结构混凝土强度分 别进行监督检测；对在施工过程中发生的质量问题、质量事故进行查处。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于建设工程合同订立程序的说法，正确的是", "options": {"A": "招标人通过媒体发布招标公告，称为承。 诺", "B": "招标人向符合条件的投标人发出招标文件，称为要约邀请", "C": "投标人向招标人提交投标文件，称为承诺", "D": "招标人向中标人发出中标通知书，称为要约邀请"}, "answer": "B", "solution": "根据《中华人民共和国招标投标法》对招标、投标的规定，招标、投标、中标的过 程实质就是要约、承诺的一种具体方式。招标人通过媒体发布招标公告，或向符合条件的投 标人发出招标文件，为要约邀请；投标人根据招标文件内容在约定的期限内向招标人提交投 标文件，为要约；招标人通过评标确定中标人，发出中标通知书，为承诺；招标人和中标人 按照中标通知书、招标文件和中标人的投标文件等订立书面合同时，合同成立并生效。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "项目目标动态控制工作包括：①确定目标控制的计划值：②分解项目目标；③收集项目 目标的实际值；④定期比较计划值和实际值；⑤纠正偏差。正确的工作流程是", "options": {"A": "①→③→②→⑤→。 ④", "B": "②→①→③→④→⑤", "C": "③→②→①→④→⑤", "D": "①→②→③→④→⑤"}, "answer": "B", "solution": "项目目标动态控制的工作程序： 1第一步，项目目标动态控制的准备工作： 将项目的目标进行分解，以确定用于目标控制的计划值。 2第二步，在项目实施过程中项目目标的动态控制： ①收集项目目标的实际值，如实际投资、实际进度等。 ②定期如每两周或每月进行项目目标的计划值和实际值的比较。 ③通过项目目标的计划值和实际值的比较，如有偏差，则采取纠偏措施进行纠偏。 3第三步，如有必要，则进行项目目标的调整，目标调整后再回复到第一步。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "按照国际通用的预警信号颜色表示，安全状况为“受到事故的严重威胁”时，预警信号颜色 及等级为。", "options": {"A": "黄色，Ⅰ级预警", "B": "橙色，Ⅱ级预警", "C": "橙色，Ⅲ级预警", "D": "黄色，Ⅲ级预警"}, "answer": "B", "solution": "Ⅰ级预警 表示安全状况特别严重，用红色表示 Ⅱ级预警 表示受到事故的严重威胁，用橙色表示 Ⅲ级预警 表示处于事故的上升阶段，用黄色表示 Ⅳ级预警 表示生产活动处于正常状态，用蓝色表示 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "某分项工程月计划完成工程量为3200m2，计划单价为15元/m2。月底承包商际完成工程 量为2800m2，实际单价为20元/m2，则该工程当月的计划工作预算费用BCWS为 元。", "options": {"A": "42000", "B": "48000", "C": "56000", "D": "64000"}, "answer": "B", "solution": "计划工作预算费用BCWS＝计划工作量×预算单价=3200×15=48000元。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "某工程承包人于2019年5月15日提交了竣工验收申请报告，6月10日工程竣工验收合格， 6月15日发包人签发了工程接收证书，根据《建设工程施工合同示范文本》通用条款， 该工程的缺陷责任期、保修期起算日分别为", "options": {"A": "6月10日、6月15日", "B": "5月15日、6月10日", "C": "5月15日、6月15日", "D": "6月15日、6月10日"}, "answer": "B", "solution": "缺陷责任期自工程实际竣工日期起计算。工程经竣工验收合格的，以承包人提交竣 工验收申请报告之日为实际竣工日期。保修期是指承包人按照合同约定对工程承担保修责任 的期限，从工程竣工验收合格之日起计算。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "装配式混凝土建筑预制构件进场时需检查", "options": {"A": "生产记录", "B": "质量验收记录", "C": "套筒灌浆记录", "D": "机械连接报告"}, "answer": "B", "solution": "预制构件进场时应检查质量证明文件或质量验收记录。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "建设工程项目施工成本按构成要素可分解为", "options": {"A": "直接费、间接费、利润、税金。 等", "B": "单位工程施工成本，分部工程施工成本、分项工程施工成本等", "C": "人工费、材料费、施工机具使用费，措施项目费等", "D": "人工费、材料费、施工机具使用费、企业管理费等"}, "answer": "D", "solution": "施工成本可以按成本构成分解为人工费、材料费、施工机具使用费和企业管理费等。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "建设工程施工招投标程序中，评标阶段初步评审环节对商务标的审查内容是", "options": {"A": "标书的计价方式", "B": "标书的优惠条件", "C": "报价的构成和取费标准", "D": "报价计算的正确性"}, "answer": "D", "solution": "初步评审主要是进行符合性审查，即重点审查投标书是否实质上响应了招标文件的 要求。要对报价计算的正确性进行审查，如果计算有误，通常的处理方法是：大小写不一致 的以大写为准，单价与数量的乘积之和与所报的总价不一致的应以单价为准；标书正本和副 本不一致的，则以正本为准。这些修改一般应由投标人代表签字确认。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于FIDIC施工合同条件中采用DAB争端裁决委员会方式解决争议的说法，正确的是 。", "options": {"A": "特聘争端裁决委员的任期与合同期限一致", "B": "业主应按支付条件支付DAB报酬的70%", "C": "DAB成员一般是工程技术和管理方面的专家", "D": "DAB提出的裁决具有强制性"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，特聘争端裁决委员，由只在发生争端时任命的一名或三名成员组成，他 们的任期通常在DAB对该争端发出其最终决定时期满。B项错误，业主和承包商应该按照支 付条件各自支付其中的一半。D项错误，由于DAB提出的裁决不是强制性的，不具有终局性， 合同双方或一方对裁决不满意，仍然可以提请仲裁或诉讼。 "}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "关于按规定向有关部门报告建设工程安全事故情况的说法，正确的是", "options": {"A": "事故发生后，事故现场有关人员应当于1小时内向本单位安全负责人报告", "B": "专业工程施工中出现安全事故的，可以只向行业主管部门报。 告", "C": "事故现场人员可直接向事故发生地县级以上人民政府安全生产监督管理部门报告", "D": "安全生产监督管理部门每级上报的时间不得超过4小时"}, "answer": "C", "solution": "A项错误，事故发生后，事故现场有关人员应当立即向本单位负责人报告；单位负 责人接到报告后，应当于1小时内向事故发生地县级以上人民政府安全生产监督管理部门和 负有安全生产监督管理职责的有关部门报告。B项错误，事故发生后，事故现场有关人员应 当立即向本单位负责人报告；单位负责人接到报告后，应当于1小时内向事故发生地县级以 上人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门报告。D项错误， 安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门逐级上报事故情况，每级上 报的时间不得超过2小时。事故报告后出现新情况的，应当及时补报。 "}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "根据《建设工程安全生产管理条例》，对达到一定规模的危险性较大的分部分项工程 编制专项施工方案，经施工单位技术负责人和", "options": {"A": "项目经理", "B": "项目技术负责人", "C": "业主方项目负责人", "D": "总监理工程师"}, "answer": "签字后实施。 D", "solution": "对于达到一定规模的危险性较大的分部分项工程应编制专项施工方案，并附具 安全验算结果，经施工单位技术负责人、总监理工程师签字后实施。 "}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "关于专业工程分包人责任和义务的说法，正确的是", "options": {"A": "分包人必须服从发包人直接发出的指令", "B": "必须完成规定的设计内容，并承担由此发生的费。 用", "C": "分包人应履行总包合同中与分包工程有关的承包人的义务，另有约定除外", "D": "在合同约定的时间内，向监理人提交施工组织设计，并在批准后执行"}, "answer": "C A项错误，未经承包人允许，分包人不得以任何理由与发包人或工程师发生直接", "solution": "工 作联系，分包人不得直接致函发包或工程师，也不得直接接受发包人或工程师的指令。B项 错误，按照合同约定的时间，完成规定的设计内容，报承包人确认后在分包工程中使用。承 包人承担由此发生的费用。D项错误，在合同约定的时间内，向承包人提交详细的施工组织 设计，承包人应在专用条款约定的时间内批准，分包人方可执行。 "}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "根据《建设工程施工合同示范文本》，除另有约定外，国内工程中通常由发包人投保 的险种是", "options": {"A": "工伤保。 险", "B": "人身意外伤害险", "C": "执业责任险", "D": "建筑工程一切险"}, "answer": "D", "solution": "按照我国保险制度，工程险包括建筑工程一切险、安装工程一切险两类。为了保证 保险的有效性和连贯性，国内工程通常由项目法人办理保险，国际工程一般要求承包人办理 保险。 "}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "某工程施工成本计划采用时间—成本累计曲线S曲线表示，因进度计划中存在有时差 的工作，S形曲线必然被包络在由全部工作都按", "options": {"A": "最早开始和最迟开始", "B": "最早完成和最迟完成", "C": "最迟开始和最迟完成", "D": "最早完成和最迟完成"}, "answer": "的曲线所组成的“香焦图”内。 A S形曲线必然包络在由全部工作都按最早开始时间开始和全部工作都按最迟必须开", "solution": "始 时间开始的曲线所组成的“香蕉图”内。 "}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "根据《建设工程项目管理规范》，项目管理机构负责人的职责包括", "options": {"A": "参与组建项目管理机构", "B": "对各类资源进行质量监控和动态管理", "C": "主持编制项目管理目标责任书", "D": "确定项目管理实施目标"}, "answer": "B", "solution": "项目管理机构负责人的职责 1项目管理目标责任书中规定的职责 2工程质量安全责任承诺书中应履行的职。 责 3组织或参与编制项目管理规划大纲、项目管理实施规划，对项目目标进行系统管理 4主持制定并落实质量、安全技术措施和专项方案，负责相关组织协调工作。 5对各类资源进行质量监控和动态管  理 6对进场的机械、设备、工器具的安全、质量和使用进行监控。 7建立各类专业管理制度并组织实施。 8制定有效的安全、文明和环境保护措施并组织实施 9组织或参与评价项目管理绩效 10进行授权范围内的任务分解和利益分配 11按规定完善工程资料，规范工程档案文件，准备工程结算和竣工资料，参与工程竣工 验收。 12接受审计，处理项目管理机构解体的善后工作。 13协助和配合组织进行项目检查、鉴定和评奖申报 14配合组织完善缺陷责任期的相关工作 "}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "在项目成本分析的依据中，既可对已经发生的经济活动进行核算，又可对尚未发生的经济 活动进行核算的方式是", "options": {"A": "会计核算", "B": "成本核算", "C": "业务核算", "D": "统计核算"}, "answer": "C", "solution": "会计核算和统计核算一般是对已经发生的经济活动进行核算，而业务核算不但可以 核算已经完成的项目是否达到原定的目的、取得预期的效果，而且可以对尚未发生或正在发 生的经济活动进行核算，以确定该项经济活动是否有经济效果，是否有执行的必要。 "}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "建设工程项目施工成本管理是指在保证工期和质量要求的情况下，采取相应措施，", "options": {"A": "全面分析实际成本的变动状态", "B": "严格控制计划成本的变动范围", "C": "将实际成本控制在计划范围内", "D": "把计划成本控制在目标范围"}, "answer": "C", "solution": "成本管理就是要在保证工期和质量满足要求的情况下，采取相应管理措施，包括组 织措施、经济措施、技术措施、合同措施，把成本控制在计划范围内，并进一步寻求最大程 度的成本节约。 "}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "某基坑支护工程采用土钉墙支护方式，在施工过程质量检测试验时的主要检验参数是 。", "options": {"A": "抗拔力", "B": "墙身完整性", "C": "墙体强度", "D": "锁定力"}, "answer": "A", "solution": "施工过程质量检测试验主要内容部分： 类别 检测试验项目 主要检测试验参数备注 土钉 基坑支护墙 土钉抗拔力 墙身完整水泥土墙性 墙体强度 设计有需要时 锚杆、锚索 锁定力  "}
{"id": "2", "qid": 1, "question": "建设工程管理的核心任务是（）。", "options": {"A": "质量管理", "B": "安全管理", "C": "目标控制", "D": "增值服务"}, "answer": "D", "solution": "建设工程管理工作是一种增值服务工作，其核心任务是为工程的建设和使用增值 "}
{"id": "2", "qid": 2, "question": "根据《建设项目工程总承包管理规范》，项目总承包方项目管理工作涉及（）。", "options": {"A": "项目决策管理、设计管理、施工管理和试运行管理", "B": "项目设计管理、施工管理、试运行管理和项目收尾", "C": "项目决策管理、设计管理、施工管理、试运行管理和项目收尾", "D": "项目设计管理，采购管理，施工管理、试运行管理和项目收尾"}, "answer": "D", "solution": "参考《建设项目工程总承包管理规范》GB/T50358-2017的规定，项目总承包方的 管理工作涉及： （1）项目设计管理。 （2）项目采购管理。 （3）项目施工管理。 （4）项目试运行管理和项目收尾等。 "}
{"id": "2", "qid": 3, "question": "关于项目管理职能分工表的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "业主方和项目各参与方应编制统一的项目管理职能分工表", "B": "管理职能分工表不适用于企业管理", "C": "可以用管理职能分工描述书代替管理职能分工表", "D": "管理职能分工表可以表示项目各参与方的管理职能分工"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，业主方和项目各参与方，如设计单位、施工单位、供货单位和工程管理 咨询单位等都有各自的项目管理的任务和其管理职能分工，上述各方都应该编制各自的项目 管理职能分分工表。B项错误，管理职能分工表是用表的形式反映项目管理班子内部项目经 理、各工作部门和各工作岗位对各项工作任务的项目管理职能分工，管理职能分工表也可用 于企业管理。C项错误，如使用管理职能分工表还不足以明确每个工作部门的管理职能，则 可辅以使用管理职能分工描述书。 "}
{"id": "2", "qid": 6, "question": "与施工总承包模式相比，施工总承包管理模式在合同价格方面的特点是（）。", "options": {"A": "合同总价一次性确定，对业主投资控制有利", "B": "施工总承包管理合同中确定总承包管理费和建安工程造价", "C": "所有分包工程都需要再次进行发包，不利于业主节约投资", "D": "分包合同价对业主是透明的"}, "answer": "D", "solution": "施工总承包管理模式与施工总承包模式相比在合同价方面有以下优点： （1）合同总价不是一次确定，某一部分施工图设计完成以后，再进行该部分施工招标，确定 该部分合同价，因此整个建设项目的合同总额的确定较有依据。 （2）所有分包都通过招标获得有竞争力的投标报价，对业主方节约投资有利。 （3）在施工总承包管理模式下，分包合同价对业主是透明的。 "}
{"id": "2", "qid": 7, "question": "根据《建设工程项目管理规范》项目管理实施规划应由（）组织编制。", "options": {"A": "项目技术负责人", "B": "项目经理", "C": "企业技术负责人", "D": "企业负责人"}, "answer": "B", "solution": "建设工程项目管理规划涉及项目整个实施阶段，它属于业主方项目管理的范畴。如 果采用建设项目工程总承包的模式，业主方也可以委托建设项目工程总承包方编制建设工程 项目管理规划，因为建设项目工程总承包的工作涉及项目整个实施阶段。建设项目的其他参 与单位，如设计单位、施工单位和供货单位等，为进行其项目管理也需要编制项目管理规划， 但它只涉及项目实施的一个方面，并体现一个方面的利益，可称为设计方项目管理规划、施 工方项目管理规划和供货方项目管理规划。 "}
{"id": "2", "qid": 8, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》，关于施工组织设计审批的说法正确的是（）。", "options": {"A": "专项施工方案应由项目技术负责人审批", "B": "施工方案应由项目总监理工程师审批", "C": "施工组织总设计应由建设单位技术负责人审批", "D": "单位工程施工组织设计应由承包单位技术负责"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，重点、难点分部（分项）工程和专项工程施工方案应由施工单位技术部 门组织相关专家评审，施工单位技术负责人批准。B项错误，施工方案应由项目技术负责人 审批；C项错误，施工组织总设计应由总承包单位技术负责人审批。 "}
{"id": "2", "qid": 9, "question": "施工过程中投资的计划值和实际值进行比较时，相对于工程合同价可作为投资计划值的是 （）。", "options": {"A": "投资估算", "B": "工程结算", "C": "施工图预算", "D": "竣工决算"}, "answer": "C", "solution": "相对于工程合同价，则工程概算和工程预算都可作为投资的计划值等。 "}
{"id": "2", "qid": 10, "question": "根据施工质量事故调查处理的一般程序，事故处理的最后一步工作是（）。", "options": {"A": "提出事故鉴定结论", "B": "提交事故处理结果", "C": "提交事故处理报告", "D": "提出事故处理方案"}, "answer": "C", "solution": "施工质量事故报告和调查处理程序 （1）提交事故报告 （2）事故调查 （3）事故的原因分析 （4）制定事故处理的技术方案 （5）事故处理 （6）事故处理的鉴定验收 （7）提交事故处理报告 "}
{"id": "2", "qid": 11, "question": "项目各参与方沟通过程的五个要素是指沟通主体、沟通客体、沟通介体以及（）。", "options": {"A": "沟通内容和沟通渠道", "B": "沟通环境和沟通方法", "C": "沟通内容和沟通方法", "D": "沟通环境和沟通渠道"}, "answer": "D", "solution": "沟通过程包括五个要素，即：沟通主体、沟通客体、沟通介体、沟通环境和沟通渠 道。 "}
{"id": "2", "qid": 12, "question": "取得建造师注册证书的人员是否担任工程项目施工的项目经理，取决于（）。", "options": {"A": "建设行政主管部门", "B": "建筑业企业", "C": "建设单位", "D": "建设监理部门"}, "answer": "B", "solution": "取得建造师注册证书的人员是否担任工程项目施工的项目经理，由企业自主决定。 "}
{"id": "2", "qid": 14, "question": "关于施工单位质量事故预防措施的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "控制建筑材料及制品的质量", "B": "做好施工现场环境管理", "C": "对施工图进行审查复核", "D": "选择正确的施工顺序"}, "answer": "B", "solution": "B项错误，正确的说法为：加强施工安全与环境管理。A选项属于施工质量事故预防 的具体措施中严格把好建筑材料及制品的质量关。C选项属于施工质量事故预防的具体措施 中进行必要的设计审查复核。D选项属于施工质量事故预防的具体措施中依法进行施工组织 管理 "}
{"id": "2", "qid": 15, "question": "住宅工程质量分户验收由（）组织。", "options": {"A": "建设单位", "B": "监理单位", "C": "施工单位", "D": "质量监督单位"}, "answer": "A", "solution": "在住宅工程各检验批、分项、分部工程验收合格的基础上，在住宅工程竣工验收前， 建设单位应组织施工、监理等单位，依据国家有关工程质量验收标准，对每户住宅及相关公 共部位的观感质量和使用功能等进行检查验收。 "}
{"id": "2", "qid": 16, "question": "在安全生产管理预警体系中，技术变化的预警属于（）系统。", "options": {"A": "内部管理不良预警", "B": "外部环境预警", "C": "预警信息管理", "D": "事故预警"}, "answer": "B", "solution": "外部环境预警系统包括：（1）自然环境突变的预警；（2）政策法规变化的预警； （3）技术变化的预警。 "}
{"id": "2", "qid": 17, "question": "建设工程项目全面质量管理中的“全面”是指（）的管理。", "options": {"A": "工程质量和工作质量", "B": "决策过程和实施过程", "C": "管理岗位和工作岗位", "D": "全方位和全流程"}, "answer": "A", "solution": "建设工程项目的全面质量管理，是指项目参与各方所进行的工程项目质量管理的总 称，其中包括工程（产品）质量和工作质量的全面管理。 "}
{"id": "2", "qid": 18, "question": "在编制施工成本计划时通常需要进“两算”对比，“两算”指的是（）。", "options": {"A": "设计概算、施工图预算", "B": "施工图预算、施工预算", "C": "设计概算、投资估算", "D": "设计概算、施工预算"}, "answer": "B", "solution": "在编制施工成本计划时通常需要进“两算”对比，即施工图预算与施工预算的对比。 "}
{"id": "2", "qid": 19, "question": "对建设工程项目整个实施阶段的进度进行控制是（）的任务。", "options": {"A": "投资方", "B": "DB总承包方", "C": "施工总承包管理方", "D": "项目使用方"}, "answer": "A", "solution": "业主方进度控制的任务是控制整个项目实施阶段的进度，包括控制设计准备阶段的 工作进度、设计工作进度、施工进度、物资采购工作进度，以及项目动用前准备阶段的工作 进度。"}
{"id": "2", "qid": 20, "question": "建设行政主管部门市场诚信平台上，良好行为记录信息的公布期限一般为（）个月。", "options": {"A": "3", "B": "6", "C": "12", "D": "36"}, "answer": "D", "solution": "不良行为记录信息的公布时间为行政处罚决定作出后7日内，公布期限一般为6个 月至3年；良好行为记录信息公布期限一般为3年。 "}
{"id": "2", "qid": 22, "question": "在施工质量控制的基本环节中，作业活动过程质量控制包括（）。", "options": {"A": "建设单位的质量控制和监理单位的质量控制", "B": "监理单位的质量控制和质量监督部门的质量控制", "C": "质量活动主体对工序质量偏差的纠正", "D": "质量活动主体的自我控制和他人监控"}, "answer": "D", "solution": "事中质量控制也称作业活动过程质量控制，包括质量活动主体的自我控制和他人监 控的控制方式。 "}
{"id": "2", "qid": 23, "question": "根据《中华人民共和国建筑法》，工程监理人发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者 合同约定的质量要求的，应当（）。", "options": {"A": "报告总监理工程师", "B": "报告建设单位要求设计单位改正", "C": "通知施工单位", "D": "报告审图机构和建设行政主管部门"}, "answer": "B", "solution": "“工程监理人员认为工程施工不符合工程设计要求、施工技术标准和合同约定的。 有权要求建筑施工企业改正。工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者合同 约定的质量要求的，应当报告建设单位要求设计单位改正”（引自《中华人民共和国建筑法》）。 "}
{"id": "2", "qid": 24, "question": "国际工程施工承包合同争议解决的方式中，最常用、最有效、也是应该首选的是（）。", "options": {"A": "仲裁", "B": "协商", "C": "调解", "D": "诉讼"}, "answer": "B", "solution": "协商解决争议是最常见也是最有效的方式，也是应该首选的最基本的方式。双方依 据合同，通过友好磋商和谈判，互相让步，折中解决合同争议。 "}
{"id": "2", "qid": 25, "question": "建设工程质量监督机构对地基基础混凝土强度进行监督检测，属于政府质量监督中的 （）。", "options": {"A": "生产过程监督", "B": "工程实体质量监督", "C": "工程质量行为监督", "D": "施工管理状况监督"}, "answer": "B", "solution": "工程实体质量监督，是指主管部门对涉及工程主体结构安全、主要使用功能的工程 实体质量情况实施监督。 "}
{"id": "2", "qid": 28, "question": "某按单价合同进行计价的招标工程，在评标过程中发现某投标人的总价与单价的计算结果 不一致，原因是投标人在计算时将钢材单价4000元/吨误作为2000元/吨。对此，业主有权 （）。", "options": {"A": "以总价为准调整单价", "B": "以单价为准调整总价", "C": "要求投标人重新提交钢材单价", "D": "将该投标文件作废标处理"}, "answer": "B", "solution": "在工程款结算中单价优先，对于投标书中明显的数字计算错误，业主有权利先作修 改再评标，当总价和单价的计算结果不一致时，以单价为准调整总价。 "}
{"id": "2", "qid": 29, "question": "某项目施工横道图进度计划如下表，如果第二层支设模板需要在第一层浇筑混凝土完成1 天后才能开始，则有1天的层间技术间歇，正确的层间间隙是（）。", "options": {"A": "Z1", "B": "Z3", "C": "Z2", "D": "Z4"}, "answer": "B", "solution": "本题要找的是“第一层浇筑混凝土”与“第二层支设模板”之间的间隙，即“Ⅰ- ①”和“Ⅱ-①”的间歇，即Z3。 "}
{"id": "2", "qid": 30, "question": "施工单位应定期组织事故发生时疏散及抢救方法的训练和演习，这体现了安全隐患治理原 则中的（）原则。", "options": {"A": "预防与减灾并重治理", "B": "单项隐患综合治理", "C": "冗余安全度治理", "D": "直接与间接隐患并治"}, "answer": "A", "solution": "预防与减灾并重原则是指治理安全事故隐患时，需尽可能减少发生事故的可能性， 如果不能安全控制事故的发生，也要设法将事故等级减低。但是不论预防措施如何完善，都 不能保证事故绝对不会发生，还必须对事故减灾作好充分准备，研究应急技术操作规范。如 应及时切断供料及切断能源的操作方法；应及时降压、降温、降速以及停止运行的方法；应 及时排放毒物的方法；应及时疏散及抢救的方法；应及时请求救援的方法等。还应定期组织 训练和演习，使该生产环境中每名干部及工人都真正掌握这些减灾技术。 "}
{"id": "2", "qid": 31, "question": "某工程第三个月末时的已完工作实际费用（ACWP）为1200万元、已完工作预算费用（BCWP） 为1000万元、计划工作预算费用（BCWS）为1500万元，根据赢得值法判断分析应采取的措 施是（）", "options": {"A": "迅速增加人员投入", "B": "增加高效人员投入", "C": "抽出部分人员，增加少量骨干人员", "D": "用工作效率高的人员更换一批工作效率低的人员"}, "answer": "B", "solution": "BCWS＞ACWP＞BCWP，代表效率较低，进度慢，投入超前，此时应当采取增加高效人 员投入。 "}
{"id": "2", "qid": 32, "question": "关于横道图进度计划特点的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "可以识别计划的关键工作", "B": "不能表达工作逻辑关系", "C": "调整计划的工作量较大", "D": "可以计算工作时差"}, "answer": "C", "solution": "A选项和D选项错误，横道图进度计划法没有通过严谨的进度计划时间参数计算， 不能确定计划的关键工作、关键路线与时差。B选项错误，工序（工作）之间的逻辑关系可 以设法表达，但不易表达清楚。 "}
{"id": "2", "qid": 33, "question": "某工程因脚手架坍塌造成960万元的直接经济损失，根据《生产安全事故报告和调查处理 条例》，该事故属于（）。", "options": {"A": "一般事放", "B": "特别重大事故", "C": "重大事故", "D": "较大事故"}, "answer": "A", "solution": "依据2007年6月1日起实施的《生产安全事故报告和调查处理条例》规定，按生产 安全事故（以下简称事故）造成的人员伤亡或者直接经济损失，事故分为：死亡人数重伤（急性工业中毒）人数直接经济损失 特别重大事故A≥30A≥100 A≥1亿 重大事故 10≤A＜3050≤A＜100 5000万≤A＜1亿 较大事故 3≤A＜1010≤A＜50 1000万≤A＜5000万 一般事故 A＜3 A＜10 A＜1000万 "}
{"id": "2", "qid": 34, "question": "根据《建设工程施工专业分包合同（示范文本）》，关于专业工程分包人责任和义务的说 法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包人应允许发包人授权的人员在工作时间内合理进入分包工程施工场地", "B": "分包人必须服从发包人直接发出的指令", "C": "遵守政府有关主管部门的管理规定但不用办理有关手续", "D": "分包人可以直接与发包人或工程师发生直接工作联系"}, "answer": "A", "solution": "B、D项错误，分包人须服从承包人转发的发包人或工程师与分包工程有关的指令。 未经承包人允许，分包人不得以任何理由与发包人或工程师发生直接工作联系。C项错误， 分包人应遵守政府有关主管部门的管理规定，并按规定办理相关手续。 "}
{"id": "2", "qid": 35, "question": "质量控制活动包括：①设定目标；②纠正偏差；③测量检查；④评价分析。正确的顺序是 （）。", "options": {"A": "①→②→③→④", "B": "①→③→④→②", "C": "③→①→②→④", "D": "③→④→①→②"}, "answer": "B", "solution": "工程成本的核算的程序为：（1）对所发生的费用进行审核，以确定应计入工程成本 的费用和计入各项期间费用的数额。（2）将应计入工程成本的各项费用，区分为哪些应当计 入本月的工程成本，哪些应由其他月份的工程成本负担。（3）将每个月应计入工程成本的生 产费用，在各个成本对象之间进行分配和归集，计算各工程成本。（4）对未完工程进行盘点， 以确定本期已完工程实际成本。（5）将已完工程成本转入工程结算成本；核算竣工工程实际 成本。 "}
{"id": "2", "qid": 36, "question": "项目管理机构进行成本核算，核算周期按（）确定。", "options": {"A": "业主方的具体指示", "B": "合同约定的核算周期", "C": "规定的会计周期", "D": "项目实际施工周期"}, "answer": "C", "solution": "项目管理机构应按规定的会计周期进行项目成本核算。 "}
{"id": "2", "qid": 38, "question": "关于“一揽子保险”（CIP）的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "内容不包括一般责任险", "B": "不能实施有效的风险管理", "C": "保障范围覆盖业主、承包商及分包商", "D": "不便于索赔"}, "answer": "C", "solution": "A选项错误，CIP保险是由业主或承包商统一购买“一揽子保险”，保障范围覆盖业 主、承包商及所有分包商，内容包括劳工赔偿、雇主责任险、一般责任险、建筑工程一切险、 安装工程一切险。B选项和D选项错误，CIP保险的优点是：（1）以最优的价格提供最佳的 保障范围。（2）能实施有效的风险管理。（3）降低赔付率，进而降低保险费率。（4）避免 诉讼，便于索赔。 "}
{"id": "2", "qid": 39, "question": "为减少环境因素对施工质量的不利影响，施工企业主要采取（）方法。", "options": {"A": "风险控制", "B": "报考控制", "C": "跟踪管理", "D": "静态控制"}, "answer": "A", "solution": "环境因素对工程质量的影响，具有复杂多变和不确定性的特点，具有明显的风险特 性。要减少其对施工质量的不利影响，主要是采取预测预防的风险控制方法。 "}
{"id": "2", "qid": 40, "question": "关于施工项目成本表格核算法的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "人为控制因素少、精度高", "B": "项目财务部门比较常用", "C": "方便操作、但覆盖面较小", "D": "对核算工作人员的专业水平要求较高"}, "answer": "C", "solution": "表格核算法的优点是简便易懂，方便操作，实用性较好；缺点是难以实现较为科学 严密的审核制度，精度不高，覆盖面较小。会计核算法的优点是人为控制的因素较小而且核 算的覆盖面较大；缺点是对核算工作人员的专业水平和工作经验都要求较高。项目财务部门 一般采用。 "}
{"id": "2", "qid": 41, "question": "双代号网络计划中，某工作最早第3天开始，工作持续时间2天，有且仅有2个紧后工作， 紧后工作最早开始时间分别是第5天和第6天，对应总时差是4天和2天。该工作的总时差 和自由时差分别是（）。", "options": {"A": "3天，0天", "B": "0天，0天", "C": "4天，1天", "D": "2天，2天"}, "answer": "A", "solution": "该工作的最早完成时间=最早开始时间+持续时间=3+2=5天，自由时差=min{紧后工 作的最早开始时间-本工作的最早完成时间}=min{5-5、6-5}=0，前项工作的总时差=紧后工作 的总时差加上与紧后工作的时间间隔之和的最小值=min{0+4、1+2}=3。 "}
{"id": "2", "qid": 42, "question": "关于承包人施工合同分析内容的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应明确承包人的合同标的", "B": "分析工程变更补偿范围，通常以合同金额的一定百分比表示，百分比值越大，承包人的风 险越小", "C": "合同实施中，承包人必须无条件执行工程师指令的变更", "D": "分析索赔条款，索赔有效期越短，对承包人越有利"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，工程变更的补偿范围，通常以合同金额一定的百分比表示。通常这个百 分比越大，承包人的风险越大。C项错误，在合同实施中，如果工程师指令的工程变更属于 合同规定的工程范围，则承包人必须无条件执行；如果工程变更超过承包人应承担的风险范 围，则可向业主提出工程变更的补偿要求。D项错误，工程变更的索赔有效期，由合同具体 规定，一般为28天，也有14天的。一般这个时间越短，对承包人管理水平的要求越高，对 承包人越不利。"}
{"id": "2", "qid": 43, "question": "施工项目的专项成本分析中，“成本支出率”指标用于分析（）。", "options": {"A": "工期成本", "B": "成本盈亏", "C": "分部分项工程成本", "D": "资金成本"}, "answer": "D", "solution": "资金与成本的关系是指工程收入与成本支出的关系。根据工程成本核算的特点，工 程收入与成本支出有很强的相关性。进行资金成本分析通常应用“成本支出率”指标。 "}
{"id": "2", "qid": 44, "question": "评价和诊断项目质量控制体系的有效性，一般由（）进行。", "options": {"A": "项目监理单位", "B": "项目管理的组织者", "C": "项目咨询单位", "D": "第三方认证机构"}, "answer": "B", "solution": "项目质量控制体系的有效性一般由项目管理的组织者进行自我评价与诊断，不需进 行第三方认证，其评价的方式不同。 "}
{"id": "2", "qid": 45, "question": "工程项目管理信息系统中，属于进度控制功能的是（）。", "options": {"A": "合同执行情况的查询和分析", "B": "编制资源需求量计划", "C": "根据工程进展进行投资预测", "D": "根据工程进展进行施工成本预测"}, "answer": "B", "solution": "进度控制的功能：（1）计算工程网络计划的时间参数，并确定关键工作和关键路线。 （2）绘制网络图和计划横道图。（3）编制资源需求量计划。（4）进度计划执行情况的比较 分析。（5）根据工程的进展进行工程进度预测。 "}
{"id": "2", "qid": 46, "question": "梁板类简支受弯混凝土预制构件进场时应进行（）检验。", "options": {"A": "混凝土强度", "B": "预埋件", "C": "结构性能", "D": "灌浆强度"}, "answer": "C", "solution": "梁板类简支受弯预制构件进场时应进行结构性能检验，结构性能检验应符合国家现 行有关标准的有关规定及设计的要求。 "}
{"id": "2", "qid": 47, "question": "各工作间逻辑关系表及相应双代号网图如下图。图中虚箭线的作用是（）。 工作 A B C D 紧前工作— — A A、B", "options": {"A": "联系", "B": "区分", "C": "断路", "D": "指向"}, "answer": "A", "solution": "虚箭线是实际工作中并不存在的一项虚设工作，故它们既不占用时间，也不消耗资 源，一般起着工作之间的联系、区分和断路三个作用。联系作用是指应用虚箭线正确表达工 作之间相互依存的关系。该网络中虚箭线起到了把A工作和D工作联系起来的作用。 "}
{"id": "2", "qid": 48, "question": "关于招标信息发布的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "投资1000万的工程施工招标可以采用不公开的方式发布信息", "B": "招标公告只能在中国招标投标公共服务平台发布", "C": "自招标文件出售之日起至停止出售之日止，最短不得少于5天", "D": "投标人必须自费购买相关招标或资格预审文件，未中标时予以退还"}, "answer": "C", "solution": "选项A和选项B错误，依法必须招标项目的招标公告和公示信息应当在“中国招标 投标公共服务平台”或者项目所在地省级电子招标投标公共服务平台（以下统一简称“发布 媒介”）发布。选项D错误，投标人必须自费购买相关招标或资格预审文件。招标文件或者 资格预审文件售出后，不予退还。 "}
{"id": "2", "qid": 49, "question": "根据《中华人民共和国担保法》，建设工程中采用的投标保函、履约保函属于（）担 保。", "options": {"A": "保证", "B": "抵押", "C": "留置", "D": "定金"}, "answer": "A", "solution": "投标担保可以采用银行保函、担保公司担保书、同业担保书和投标保证金担保方式。 工程担保中大量采用的是第三方担保，即保证担保。 "}
{"id": "2", "qid": 54, "question": "企业最高管理者按计划的时间间隔对职业健康安全管理体系进行评价，称为（）。", "options": {"A": "初始状态评审", "B": "管理评审", "C": "内部审核", "D": "合规性评价"}, "answer": "B", "solution": "管理评审是由组织的最高管理者对管理体系的系统评价，判断组织的管理体系面对 内部情况和外部环境的变化是否充分适应有效，由此决定是否对管理体系做出调整，包括方 针、目标、机构和程序等。 "}
{"id": "2", "qid": 55, "question": "关于双代号时标网络计划的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "时间坐标系方向可以垂直向上", "B": "节点中心必须对准相应时标位置", "C": "可以用水平虚箭线表示虚工作", "D": "时间坐标必须是日历坐标体系"}, "answer": "B", "solution": "A项错误，双代号时标网络计划必须以水平时间坐标为尺度表示工作时间。C项错误， 时标网络计划中虚工作必须以垂直方向的虚箭线表示。D项错误，时标网络计划的坐标体系 有计算坐标体系、工作日坐标体系和日历坐标体系三种。 "}
{"id": "2", "qid": 57, "question": "某混凝土工程施工情况如下图，清单综合单价为1000元/m³，按月结算，根据赢得值法， 该工程6月末进度偏差（SV）是（）万元。", "options": {"A": "-215", "B": "-200", "C": "-125", "D": "-60"}, "answer": "A", "solution": "SV=已完工作预算费用-计划工作预算费用=1000×[（2300×4+2500×2+1250×1）- （2500×4+2600×2+1200×2）]=-2150000元，即-215万元。 "}
{"id": "2", "qid": 59, "question": "根据《建设项目总承包合同示范文本（试行）》，关于建设工程项目发包人权利和义务的 说法，错误的是（）。", "options": {"A": "负责办理项目的审批、核准或备案手续，取得项目用地的使用权", "B": "履行合同中约定的合同价格调整、付款、竣工结算义务", "C": "发包人认为有必要的时候，有权以书面形式发出暂停通知", "D": "发包人对因承包人原因给发包人带来的损失不能提出赔偿"}, "answer": "D", "solution": "D项错误，发包人有权根据合同约定，对因承包人原因给发包人带来的任何损失和 损害，提出赔偿。 "}
{"id": "2", "qid": 60, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本》，工程隐蔽部位经承包人自检确认具备覆盖条件的， 承包人应在共同检查前（）小时书面形式通知监理人检查。", "options": {"A": "48", "B": "12", "C": "24", "D": "36"}, "answer": "A", "solution": "除专用合同条款另有约定外，工程隐蔽部位经承包人自检确认具备覆盖条件的，承 包人应在共同检查前48小时书面通知监理人检查。 "}
{"id": "2", "qid": 61, "question": "在应急预案体系的构成中，针对具体设施所制定的应急处置措施属于（）。", "options": {"A": "综合应急预案", "B": "专项应急预案", "C": "现场处置方案", "D": "应急行动指南"}, "answer": "C", "solution": "现场处置方案是针对具体的装置、场所或设施、岗位所制定的应急处置措施。 "}
{"id": "2", "qid": 63, "question": "关于建设工程施工现场环境保护措施的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "主要道路应换土覆盖，定期洒水清扫", "B": "施工现场必须使用预拌混凝土", "C": "施工现场可以焚烧材料包装物", "D": "搭设专用封闭通道清运建筑物内垃圾"}, "answer": "D", "solution": "A项错误，作业区、生活区主干道地面必须用一定厚度的混凝土硬化，施工现场道 路应指定专人定期洒水清扫，形成制度，防止道路扬尘。B项错误，大城市市区的建设工程 已不容许搅拌混凝土。在容许设置搅拌站的工地，应将搅拌站封闭严密，并在进料仓上方安 装除尘装置，采用可靠措施控制工地粉尘污染。C项错误，除设有符合规定的装置外，禁止 在施工现场焚烧油毡、橡胶、塑料、皮革、树叶、枯草、各种包装物等废弃物品以及其他会 产生有毒、有害烟尘和恶臭气体的物质。 "}
{"id": "2", "qid": 64, "question": "根据《建设工程项目管理规范》，一级风险指（）。", "options": {"A": "风险后果严重，可能在较大范围内造成破坏或人员伤亡", "B": "风险后果一般，对工程建设可能造成破坏的范围较小", "C": "风险后果在一定条件下可以忽略，对工程本身以及人员等不会造成较大损失", "D": "风险后果是灾难性的，并造成恶劣社会影响和政治影响"}, "answer": "D", "solution": "《建设工程项目管理规范》GB/T50326—2017将工程建设风险事件按照不同风险程 度分为4个等级： （1）一级风险。风险等级最高，风险后果是灾难性的，并造成恶劣社会影响和政治影响。 （2）二级风险。风险等级较高，风险后果严重，可能在较大范围内造成破坏或人员伤亡。 （3）三级风险。风险等级一般，风险后果一般，对工程建设可能造成破坏的范围较小。 （4）四级风险。风险等级较低，风险后果在一定条件下可以忽略，对工程本身以及人员等不 会造成较大损失。 "}
{"id": "2", "qid": 66, "question": "某基础工程合同价为3000万元，合同总工期为30个月，施工过程中因设计变更，导致增 加额外工程600万元，业主同意工期顺延。根据比例分析法，承包商可索赔工期（）个 月。", "options": {"A": "3", "B": "4", "C": "8", "D": "6"}, "answer": "D", "solution": "工期索赔值=工期索赔值=原合同工期×附加或新增工程造价/原合同总价=30× 600/3000=6个月 "}
{"id": "2", "qid": 68, "question": "关于建设工程施工现场食堂卫生防疫要求的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "制作间灶台及周边应贴瓷砖高度不小于1.5m", "B": "项目管理人员定期进入现场食堂的制作间进行卫生防疫检查", "C": "食堂外应设置开放式泔水桶", "D": "炊事人员必须持岗位技能证上岗"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，施工现场的卫生与防疫应由专人负责，全面管理施工现场的卫生工作， 监督和执行卫生法规规章、管理办法，落实各项卫生措施。非炊事人员不得随意进入制作间。 C项错误，食堂外应设置密闭式泔水桶，并应及时清运。D项错误，食堂必须有卫生许可证， 炊事人员必须持身体健康证上岗。 "}
{"id": "2", "qid": 69, "question": "关于建设工程项目总进度目标论证工作顺序的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "先进行计划系统结构分析，后进行项目工作编码", "B": "先进行项目工作编码，后进行项目结构分析", "C": "先编制总进度计划，后编制各层进度计划", "D": "先进行项目结构分析，后进行资料收集"}, "answer": "A", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下： （1）调查研究和收集资料。 （2）项目结构分析。 （3）进度计划系统的结构分析。 （4）项目的工作编码。 （5）编制各层进度计划。 （6）协调各层进度计划的关系，编制总进度计划。 （7）若所编制的总进度计划不符合项目的进度目标，则设法调整。 （8）若经过多次调整，进度目标无法实现，则报告项目决策者。 "}
{"id": "2", "qid": 70, "question": "单代号搭接网络计划中，某工作持续时间3天，有且仅有一个紧前工作，紧前工作最早第 2天开始，工作持续时间5天，该工作与紧前工作间的时距是FTF=2天。该工作的最早开始 时间是第（）天。", "options": {"A": "6", "B": "0", "C": "3", "D": "5"}, "answer": "A", "solution": "FTF代表完成至完成的时间间隔，紧前工作的最早完成时间=紧前工作的最早开始+ 持续时间=2+5=7，本工作的最早完成时间=紧前工作的最早完成时间+FTF=7+2=9，本工作的最 早开始时间=最早完成时间-持续时间=9-3=6。  "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "安全生产管理预警体系运行中，“找出诸多致灾因素中危险性最高、危险程度最严重的主 要因素，并对其成因进行分析”属于（）环节的工作。", "options": {"A": "诊断", "B": "监测", "C": "识别", "D": "评价"}, "answer": "A", "solution": "诊断的主要任务是在诸多致灾因素中找出危险性最高、危险程度最严重的主要因素， 并对其成因进行分析，对发展过程及可能的发展趋势进行准确定量的描述。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "在进度控制中，缺乏动态控制观念的表现是（）。", "options": {"A": "同一项目不同进度计划之间的关联性不够", "B": "不重视进度计划的比选", "C": "不重视进度计划的调整", "D": "不注意分析影响进度的风险"}, "answer": "C", "solution": "缺乏动态控制的观念——只重视计划的编制，而不重视及时地进行计划的动态调整。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于固定单价合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当通货膨胀达到一定水平时，可对单价进行调整", "B": "当国家政策发生变化时，可对单价进行调整", "C": "当实际工程量发生较大变化时，可对单价进行调整成", "D": "无论发生哪些影响价格的因素都不对单价调整"}, "answer": "D", "solution": "固定单价合同条件下，无论发生哪些影响价格的因素都不对单价进行调整，因而对 承包商而言就存在一定的风险。D选项正确。当采用变动单价合同时，合同双方可以约定一 个估计的工程量，当实际工程量发生较大变化时可以对单价进行调整，同时还应该约定如何 对单价进行调整；当然也可以约定，当通货膨胀达到一定水平或者国家政策发生变化时，可 以对哪些工程内容的单价进行调整以及如何调整等。A、B、C属于变动单价合同的情况 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某分项工程某月计划工程量为3200㎡，计划单价为15元/㎡。月末核定实际完成工程量为 2800㎡实际单价为20元/㎡。则该分项工程的已完工作预算费用（BCWP）是（）元", "options": {"A": "48000", "B": "42000", "C": "56000", "D": "64000"}, "answer": "B", "solution": "已完工作预算费用（BCWP）=已完成工程量×计划单价=2800×15=42000元。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "与单价合同相比较，总价合同的特点是（）。", "options": {"A": "发包人的协调工作量大", "B": "发包人可以缩短招标准备时间", "C": "承包人的风险较小", "D": "在施工进度上能调动承包人的积极性"}, "answer": "D", "solution": "总价合同的特点是：（1）发包单位可以在报价竞争状态下确定项目的总造价，可以 较早确定或者预测工程成本。（2）业主的风险较小，承包人将承担较多的风险。（3）评标 时易于迅速确定最低报价的投标人。（4）在施工进度上能极大地调动承包人的积极性。（5） 引发包单位能更容易、更有把握地对项目进行控制。（6）必须完整而明确地规定承包人的工 作。（7）必须将设计和施工方面的变化控制在最小限度内。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "在领取施工许可证或者开工报告前，按照国家有关规定，办理工程质量监督手续的是 （）。", "options": {"A": "设计方", "B": "业主方", "C": "施工方", "D": "监理方"}, "answer": "B", "solution": "建设单位在领取施工许可证或者开工报告前，应当按照国家有关规定办理工程质量 监督手续。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "绘制时间成本累积曲线的步骤中，紧接“计算规定时间计划累计支出的成本额”之后的工 作是（）。", "options": {"A": "在时标网络图上，按时间编制成本支出计划", "B": "确定工程项目进度计划，编制进度计划的横道", "C": "绘制S形曲线", "D": "计算单位时间的成本"}, "answer": "C", "solution": "时间—成本累积曲线的绘制步骤如下：（1）确定工程项目进度计划，编制进度计划 的横道图。（2）根据每单位时间内完成的实物工程量或投入的人力、物力和财力，计算单位 时间（月或旬）的成本，在时标网络图上按时间编制成本支出计划。（3）计算规定时间t计 划累计支出的成本额。（4）按各规定时间的Qt值，绘制S形曲线 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "施工质量事故的调查处理程序包括：①事故调查；②事故原因分析；③事故处理；④事故 处理的鉴定验收；⑤制定事故处理的技术方案。正确的程序是（）。", "options": {"A": "④②③④⑤", "B": "②①③④⑤", "C": "④②⑤①③", "D": "①②⑤③④"}, "answer": "D", "solution": "施工质量事故处理的一般程序： （1）提交事故报告 （2）事故调查 （3）事故的原因分析 （4）制定事故处理的技术方案 （5）事故处理 （6）事故处理的鉴定验收 （7）提交事故处理报告 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某施工单位于2020年6月为订立某项目建造合同共发生差旅、投标费50万元，该项目于 2021年6月完成，工程完工时共发生人工费700万元，差旅费5万元，项目管理人员工资98 万元，材料采购及保管费15万元。根据《财政部关于印发〈企业产品成本核算制度（试行）> 的通知》，应计入直接费用的是（）方元。", "options": {"A": "770", "B": "765", "C": "798", "D": "813"}, "answer": "B", "solution": "直接费用=直接人工费+直接材料费+机械使用费+其他直接费。其中订立某项目建造 合同共发生差旅、投标费和材料保管费属于其他直接费。因此直接费用=50+700+15=765万元 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某承包单位在施工中有针对性地制定和落实施工质量保证措施来降低质量事故发生概率， 这一行为属于质量风险应对的（）策略。", "options": {"A": "减轻", "B": "规避", "C": "转移", "D": "自留"}, "answer": "A", "solution": "减轻：针对无法规避的质量风险，研究制定有效的应对方案，尽量把风险发生的概 率和损失量降到最低程度，从而降低风险量和风险等级。例如，在施工中有针对性地制定和 落实有效的施工质量保证措施和质量事故应急预案，可以降低质量事故发生的概率和减少事 故损失量。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于建筑施工企业劳动用工的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "建筑施工企业应当按照相关规定办理用工手续，不得使用零散工", "B": "劳动合同应一式三份，双方当事人各持一份，劳动者所在工地保留一份备查", "C": "建筑施工企业与劳动者应当自试用期满后按照有关法规签订书面劳动合同", "D": "每个工程项目中作业人员的有关情况应按相关规定如实填报"}, "answer": "C", "solution": "建筑施工企业与劳动者建立劳动关系，应当自用工之日起按照劳动合同法规的规定 订立书面劳动合同。C选项说法错误 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于网络计划中节点的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "节点内可以用工作名称代替编号", "B": "节点在网络计划中只表示事件，即前后工作的交接点", "C": "所有节点均既有向内又有向外的箭线", "D": "所有节点编号不能重复"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，节点内不能用工作名称代替编号。B选项错误，节点是网络图中箭线之 间的连接点。在时间上节点表示指向某节点的工作全部完成后该节点后面的工作才能开始的 瞬间，它反映前后工作的交接点。C选项错误，只有中间节点是既有向内又有向外的箭线。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于建设工程施工现场环境保护措施的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "工地茶炉不得使用烧煤茶炉", "B": "经无害化处理后的建筑废弃残渣用于土方回填", "C": "施工现场设置符合规定的装置用于熔化沥青", "D": "严格控制噪声作业，夜间作业将噪声控制在70dB（A）以下"}, "answer": "C", "solution": "A选项错误，工地茶炉应尽量采用电热水器。若只能使用烧煤茶炉和锅炉时，应选 用消烟除尘型茶炉和锅炉。B选项错误，建筑废弃残渣不得用作土方回填。C选项正确，除有 符合规定的装置外，不得在施工现场熔化沥青和焚烧油毡，油漆。D选项错误，夜间作业将 噪声控制在55dB以下。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于网络计划中箭线的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "箭线在网络计划中只表示工作", "B": "箭线都要占用时间多数要消耗资源", "C": "箭线的长度表示工作的持续时间", "D": "箭线的水平投影方向不能从右往左"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，箭线在单代号网络计划中表示逻辑关系，虚箭线在双代号网络计划中 也表示逻辑关系。B选项错误，在双代号网络计划中，实箭线都要占用时间，多数要消耗资 源。在单代号网络计划中，箭线只表示逻辑关系，时间、资源均不占用。C选项错误，此说 法仅限于双代号时标网络图。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "建设工程项目质量控制体系的建立过程包括：①制定质量控制制度；②编制质量控制计划； ③建立系统质量控制网络；④分析质量控制界面。正确的程序是（）。", "options": {"A": "①-②-③-④", "B": "③-①-④-②", "C": "③-④-①-②", "D": "①-③-②-④"}, "answer": "B", "solution": "项目质量控制体系的建立过程，一般可按以下环节依次展开工作： （1）建立系统质量控制网络 （2）制定质量控制制度 （3）分析质量控制界面 （4）编制质量控制计划 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于施工专业分包合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包合同约定的工程变更调整的合同价款应与工程进度款同期调整支付", "B": "分包人须服从由发包人直接发出的与分包工程有关的指令", "C": "承包人要求分包人采取特殊措施保护所增加费用，由分包人负责", "D": "分包人不得将劳务作业再分包给具有相应分包资质的劳务分包企业"}, "answer": "A", "solution": "B选项错误，未经承包人允许，分包人不得以任何理由与发包人或工程师发生直接 工作联系，分包人不得直接致函发包人或工程师，也不得直接接受发包人或工程师的指令。C 选项错误，承包人要求分包人采取特殊措施保护的工程部位和相应的追加合同价款，双方在 合同专用条款内约定。D选项错误，分包人经承包人同意可以将劳务作业再分包给具有相应 劳务分包资质的劳务分包企业。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "施工项目年度成本分析的内容，除了月（季）度成本分析的六个方面以外，重点是（）。", "options": {"A": "针对下一年度施工进展情况，制定切实可行的成本管理措施", "B": "通过对技术组织措施执行效果的分析，寻求更加有效的节约途径", "C": "通过实际成本与计划成本的对比，分析成本低水平", "D": "通过实际成本与目标成本的对比，分析目标成本控制措施落实情况"}, "answer": "A", "solution": "年度成本分析的内容，除了月(季)度成本分析的六个方面以外，重点是针对下一年 度的施工进展情况制定切实可行的成本管理措施，以保证施工项目成本目标的实现。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "建筑材料采购合同中应明确结算的（）", "options": {"A": "时间、方式和手续", "B": "地点、时间和人员", "C": "时间、方式和人员", "D": "地点、人员和手续"}, "answer": "A", "solution": "合同中应明确结算的时间、方式和手续。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《职业健康安全管理体系要求及使用指南》，属于“运行”部分的内容是（）。", "options": {"A": "管理评审", "B": "危险源辨识", "C": "理解组织及其所处的环境", "D": "应急准备和响应"}, "answer": "D", "solution": "“运行”包括“运行策划和控制”和“应急准备和响应”。《职业健康安全管理体 系要求及使用指南》GB/T45001-2020规定如下： "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "关于建设工程现场文明施工措施的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工现场应设置排水系统，直接排入市政管网", "B": "一般工地围挡高度不得低于1.6m", "C": "施工现场严禁设置吸烟处，应设置于生活区", "D": "施工总平面图应随工程实施的不同阶段进行调整"}, "answer": "D", "solution": "A选项错误，严禁泥浆、污水、废水外流或未经允许排入河道，严禁堵塞下水道和 排水河道。B选项错误，市区主要路段和其他涉及市容景观路段的工地设置围挡的高度不低 于2.5m，其他工地的围挡高度不低于1.8m。C选项错误，施工现场适当地方设置吸烟处，作 业区内禁止随意吸烟。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "根据工伤保险和社会保险相关法律规定，由建筑施工企业自主决定是否投保的险种是 （）。", "options": {"A": "意外伤害保险", "B": "养老保险", "C": "医疗保险", "D": "失业保险"}, "answer": "A", "solution": "修正后的《中华人民共和国建筑法》与修订后的《社会保险法》和《工伤保险条例》 等法律法规的规定保持一致，明确了建筑施工企业作为用人单位，为职工参加工伤保险并交 纳工伤保险费是其应尽的法定义务，但为从事危险作业的职工投保意外伤害险并非强制性规 定，是否投保意外伤害险由建筑施工企业自主决定。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某工作有两个紧前工作，最早完成时间分别是第2天和第4天，该工作持续时间是5天， 则其最早完成时间是第（）天。", "options": {"A": "9", "B": "6", "C": "7", "D": "11"}, "answer": "A", "solution": "最早开始=紧前工作最早完成的最大值=4，最早完成=最早开始+工作持续时间=4+5=9。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据安全生产教育培训制度，新上岗的施工企业从业人员，岗前培训时间的最少学时是 （）学时。", "options": {"A": "12", "B": "36", "C": "48", "D": "24"}, "answer": "D", "solution": "企业新上岗的从业人员，岗前培训时间不得少于24学时。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于施工预算和施工图预算的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工预算的编制以预算定额为主要依据", "B": "施工图预算的编制以施工定额为主要依据", "C": "施工图预算只适用于建设单位，而不适用于施工单位", "D": "施工预算是施工企业内部管理用的一种文件，与建设单位无直接关系"}, "answer": "D", "solution": "施工预算是施工企业内部管理用的一种文件，与发包人无直接关系；而施工图预算 既适用于发包人，又适用于承包人。A选项错误，施工预算的编制以施工定额为主要依据；B 选项错误，施工图预算的编制以预算定额为主要依据；C选项错误，施工图预算既适用于发 包人，又适用于承包人。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "在工程项目质量监督的“双随机、一公开”方法中，“双随机”是指（）。", "options": {"A": "随机确定检查时间、随机抽取检查对象", "B": "随机选派监督检查人员、随机确定检查时间", "C": "随机抽取检查对象、随机选派监督检查人员", "D": "随机选派监督检查人员、随机确定抽检部位"}, "answer": "C", "solution": "日常检查和抽查抽测相结合，采取“双随机、一公开”(随机抽取检查对象，随机选 派监督检查人员，及时公开检查情况和查处结果)的检查方式和“互联网+监管”的模式。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某工程混凝土浇筑过程中，因工人直接浇筑高度超出施工方案要求造成质量事故，该事故 按照事故责任分类属于（）。", "options": {"A": "操作责任事故", "B": "指导责任事故", "C": "技术责任事故", "D": "管理责任事故"}, "answer": "A", "solution": "操作责任事故：指在施工过程中，由于实施操作者不按规程和标准实施操作，而造 成的质量事故。例如，浇筑混凝土时随意加水，或振捣疏漏造成混凝土质量事故等。 "}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "某工程在地基施工过程中，遇到大量不可预见的地下水，承包人处理地下水的费用应该向 （）索赔。", "options": {"A": "勘察单位", "B": "设计人", "C": "保险公司", "D": "发包人"}, "answer": "D", "solution": "施工期间在现场遇到一个有经验的承包商通常不能预见的外界障碍或条件，例如地 质条件与预计的(业主提供的资料)不同，出现未预见的岩石、淤泥或地下水等，导致承包人 损失，这类风险通常应该由发包人承担，即承包人可以据此提出索赔。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "建设工程项目风险有多种类型，承包方技术管理人员能力欠缺属于（）。", "options": {"A": "组织风险", "B": "技术风险", "C": "工程环境风险", "D": "经济与管理风险"}, "answer": "A", "solution": "组织风险，如：（1）组织结构模式。（2）工作流程组织。（3）任务分工和管理职 能分工。（4）业主方（包括代表业主利益的项目管理方）人员的构成和能力。（5）设计人 员和监理工程师的能力。（6）承包方管理人员和一般技工的能力。（7）施工机械操作人员 的能力和经验。（8）损失控制和安全管理人员的资历和能力等。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标》，单位工程竣工预验收的组织方式是（）。", "options": {"A": "施工单位项目负责人组织各专业负责人进行", "B": "建设单位项目负责人组织总监理工程师、专业监理工程师进行", "C": "总监理工程师组织各专业监理工程师进行", "D": "总监理工程师组织施工单位项目负责人、专业负责人进行"}, "answer": "C", "solution": "单位工程完工后，施工单位应组织有关人员进行自检。总监理工程师应组织各专业 监理工程师对工程质量进行竣工预验收。存在施工质量问题时，应由施工单位及时整改。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "第三方认证机构对认证合格单位质量管理体系维持情况进行定期检查的频次通常是 （）。", "options": {"A": "每年两次", "B": "两年一次", "C": "每年一次", "D": "一季度一次"}, "answer": "C", "solution": "认证机构对认证合格单位质量管理体系维持情况进行监督性现场检查，包括定期和 不定期的监督检查。定期检查通常是每年一次，不定期检查视需要临时安排。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某防水工程施工出现了设计变更，导致工程量由1600平方米增加到了2400平方米，原定 施工工期60天，合同约定工程量增减10%为承包商应承担的风险，则承包商可索赔工期（） 天。", "options": {"A": "12", "B": "30", "C": "24", "D": "60"}, "answer": "C", "solution": "可索赔工期天数=原工期×新增工程量/原工程量=60×[2400-1600（1+10%）]/1600=24 天。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "关于建设工程项目总进度目标论证的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "已编制总进度规划的项目，可以不进行总进度目标论证", "B": "总进度目标论证应涉及工程实施的条件分析及工程实施策划", "C": "总进度目标论证时，应论证项目动用后的工作进度", "D": "总进度目标论证就是论证施工进度目标实现可能性"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应分析和论证进度目标 实现的可能性；C选项错误，在项目的实施阶段，项目总进度应包括：（1）设计前准备阶段 的工作进度。（2）设计工作进度。（3）招标工作进度。（4）施工前准备工作进度。（5） 工程施工和设备安装进度。（6）工程物资采购工作进度。（7）项目动用前的准备工作进度 等。无动用后的工作进度；D选项错误，论证施工进度目标实可能性只是总进度目标论证的 核心工作。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建筑市场诚信行为信息管理办法》，不良行为记录信息公布期限最短不得少于（） 个月。", "options": {"A": "3", "B": "6", "C": "12", "D": "24"}, "answer": "A", "solution": "不良行为记录信息的公布时间为行政处罚决定作出后7日内，公布期限一般为6个 月至3年。省、自治区和直辖市建设行政主管部门负责审查整改结果，对整改确有实效的， 由企业提出申请，经批准，可缩短其不良行为记录信息公布期限，但公布期限最短不得少于 3个月。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "某工程的合同总额为1000万元，则发包人合理的支付担保额是（）万元。", "options": {"A": "100", "B": "500", "C": "1000", "D": "200"}, "answer": "D", "solution": "发包人的支付担保实行分段滚动担保。支付担保的额度为工程合同总额的20%-25%。 1000×20%=200万，1000×25%=250万，支付担保额度在200万-250万之间。只有D选项符 合要求。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "关于进度控制的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工方必须在确保工程质量的前提下，控制工程进度", "B": "进度控制的目的是实现建设项目的总进度目标", "C": "各项目管理方进度控制的目标和时间范畴应相同", "D": "施工方对整个工程项目进度目标的实现具决定性作用"}, "answer": "A", "solution": "B选项错误，代表不同利益方的项目管理都有进度控制的任务，但是，其控制的目 标和时间范畴并不相同。建设工程项目总进度目标的控制是业主方项目管理的任务；C选项 错误，建设工程项目管理有多种类型，代表不同利益方的项目管理（业主方和项目参与各方） 都有进度控制的任务，但是，其控制的目标和时间范畴并不相同；D选项错误，建设工程项 目总进度目标的控制是业主方项目管理的任务。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "在成本核算中，应当对可能发生的损失和费用作出合理预计，以增强抵御风险的能力。这 体现了成本核算原则的（）。", "options": {"A": "相关性原则", "B": "谨慎原则", "C": "一贯性原则", "D": "配比原则"}, "answer": "B", "solution": "谨慎原则，是指在市场经济条件下，在成本、会计核算中应当对可能发生的损失和 费用，作出合理预计，以增强抵御风险的能力。 "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某双代号网络计划如下图所示，存在的不妥之处是（）", "options": {"A": "有多个起点节点", "B": "工作表示方法不一致", "C": "节点编号不连续", "D": "有多余时间参数"}, "answer": "B", "solution": "工作①-③、工作⑦-⑧的表示方式与其他工作不同步。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于施工成本核算的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工成本核算包括四个基本环节", "B": "施工成本核算应按规定的会计周期进行", "C": "施工成本核算对象只能是单位工程", "D": "竣工工程现场成本应由企业财务部门进行分析"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，施工成本核算包括两个基本环节:一是按照规定的成本开支范围对施工 成本进行归集和分配，计算出施工成本的实际发生额;二是根据成本核算对象，采用适当的方 法，计算出该施工项目的总成本和单位成本；C选项错误，施工成本核算一般以单位工程为 对象，但也可以按照承包工程项目的规模、工期、结构类型、施工组织和施工现场等情况， 结合成本管理要求，灵活划分成本核算对象；D选项错误，竣工工程现场成本应由项目管理 部门进行分析。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于施工方项目管理目标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "分包方的成本目标由施工总承包方确定", "B": "施工总承包方的工期目标和质量目标必须符合合同的要求", "C": "施工总承包方的成本目标由施工企业根据合同确定", "D": "与业主方签订分包合同的工程，其工期目标、质量目标由分包方负责"}, "answer": "B", "solution": "A选项错误，分包方的成本目标是该施工企业内部自行确定的；C选项错误，施工总 承包方或施工总承包管理方的成本目标是由施工企业根据其生产和经营的情况自行确定的；D 选项错误，施工总承包方或施工总承包管理方应对合同规定的工期目标和质量目标负责。 "}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "建设工程项目决策阶段策划的主要任务是（）。", "options": {"A": "确定项目建设的指导思想", "B": "定义建设项目的建设目标", "C": "定义项目开发或建设的任务和意义", "D": "确定项目的开发或建设模式"}, "answer": "C", "solution": "建设工程项目决策阶段策划的主要任务是定义（指的是严格地确定）项目开发或建 设的任务和意义。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "建设工程项目总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程的 （）。", "options": {"A": "组织扁平化", "B": "组织标准化", "C": "组织柔性化", "D": "组织集成化"}, "answer": "D", "solution": "建设项目工程总承包的基本出发点是借鉴工业生产组织的经验，实现建设生产过程 的组织集成化。 "}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《建设工程项目管理规范》，项目管理实施规划的编制过程包括：①熟悉相关法规和 文件：②分析项目具体特点和环境条件；③履行报批手续；④实施编制活动；⑤了解相关方 的要求。正确的程序是（）。", "options": {"A": "①-⑤-②-③-④", "B": "①-②-⑤-④-③", "C": "⑤-②-①-④-③", "D": "②-⑤-①-③-④"}, "answer": "C", "solution": "项目管理实施规划的编制工作程序如下： （1）了解相关方的要求。 （2）分析项目具体特点和环境条件。 （3）熟悉相关的法规和文件。 （4）实施编制活动。 （5）履行报批手续。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "建设工程管理的核心任务是（）。", "options": {"A": "项目的目标控制", "B": "为工程建设和使用增值", "C": "实现项目建设阶段的目标", "D": "为项目建设的决策或实施提供依据"}, "answer": "B", "solution": "建设工程管理工作是一种增值服务工作，其核心任务是为工程的建设和使用增值。 "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于FIDIC《施工合同条件》的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同计价方式采用单价合同，但也有些子项采用包干价格", "B": "由业主或业主代表管理合同", "C": "“新红皮书”的应用范围比原“红皮书”较小", "D": "“新红皮书”适用于由承包商做绝大部分设计的工程项目"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，业主委派工程师管理合同。C项错误，“新红皮书”与原“红皮书”相对 应，但其名称改变后合同的适用范围更大。D项错误，主要用于由发包人设计的或由咨询工 程师设计的房屋建筑工程和土木工程的施工项目。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "关于投标申请人资格预审的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "资格预审可以在招标开始之前或者初期进行", "B": "公开招标只能采用资格预审方式", "C": "资格预审结果不需要通知所有的投标意向者", "D": "规定截止日期后，潜在投标人可以根据发包人要求修改资格预审文件"}, "answer": "A", "solution": "B项错误，资格审查分为资格预审和资格后审。C项错误，由业主组织资格预审评审 委员会，对资格预审文件进行评审，并将评审结果及时以书面形式通知所有参加资格预审的 投标意向者。D项错误，投标意向者在规定的截止日期之前完成填报的内容，报送资格预审 文件，所报送的文件在规定的截止日期后不能再进行修改。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》，主持编制施工组织设计的应是（）。", "options": {"A": "施工单位技术负责人", "B": "项目负责人", "C": "项目总监理工程师", "D": "项目技术负责人"}, "answer": "B", "solution": "施工组织设计应由项目负责人主持编制。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "工程监理人员在实施监理过程中，发现工程设计不符合工程质量标准或合同约定的质量要 求时，应当采取的措施是（）。", "options": {"A": "要求施工单位报告设计单位改正", "B": "报告建设单位要求设计单位改正", "C": "直接与设计单位确认修改工程设计 D要求设计单位改正并报告建设单位"}, "answer": "B", "solution": "工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者合同约定的质量要求的， 应当报告建设单位要求设计单位改正。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "一般情况下，负责特别重大事故调查的人民政府应当自收到事故调查报告之日起（） 日内作出批复。", "options": {"A": "15", "B": "30", "C": "60", "D": "90"}, "answer": "B", "solution": "重大事故、较大事故、一般事故，负责事故调查的人民政府应当自收到事故调查报 告之日起15日内作出批复；特别重大事故，30日内作出批复，特殊情况下，批复时间可以 适当延长，但延长的时间最长不超过30日。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "建设工程政府质量监督机构履行质量监督职责时，可以采取的措施是（）。", "options": {"A": "发现有影响工程质量的问题时，责令改正", "B": "暂时扣押被检查单位的固定资产", "C": "对被检查单位负责人进行处罚", "D": "吊销被检查单位的资质证书"}, "answer": "A", "solution": "政府建设行政主管部门和其他有关部门履行工程质量监督检查职责时，有权采取下 列措施： （1）要求被检查的单位提供有关工程质量的文件和资料。 （2）进入被检查单位的施工现场进行检查。 （3）发现有影响工程质量的问题时，责令改正。 "}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "根据合同风险产生的原因分类，属于合同工程风险的是（）。", "options": {"A": "非法分包", "B": "偷工减料", "C": "物价上涨", "D": "以次充好"}, "answer": "C", "solution": "按合同风险产生的原因分，可以分为合同工程风险和合同信用风险。合同工程风险 是指客观原因和非主观故意导致的。如工程进展过程中发生不利的地质条件变化、工程变更、 物价上涨、不可抗力等。合同信用风险是指主观故意原因导致的。表现为合同双方的机会主 义行为，如业主拖欠工程款，承包商层层转包、非法分包、偷工减料、以次充好、知假买假 等。 "}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "关于横道图进度计划的说法，正确是（）。", "options": {"A": "横道图中的工作均无机动时间", "B": "横道图中工作的时间参数无法计算", "C": "计划的资源需要量无法计算", "D": "计划的关键工作无法确定"}, "answer": "D", "solution": "横道图进度计划法也存在一些问题： （1）工序（工作）之间的逻辑关系可以设法表达，但不易表达清楚。 （2）适用于手工编制计划。 （3）没有通过严谨的进度计划时间参数计算，不能确定计划的关键工作、关键路线与时差。 （4）计划调整只能用于手工方式进行，其工作量较大。 （5）难以适应大的进度计划系统。 "}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "某网络计划执行情况的检查结果分析如下表，对工作M的判断分析，正确的是（）。", "options": {"A": "比计划延迟4天，影响紧后工作2天，不影响工期", "B": "比计划提前4天，不影响工期", "C": "比计划延迟4天，不影响紧后工作，不影响工期", "D": "比计划延迟4天，影响工期1天"}, "answer": "A", "solution": "5-1=4天，比计划延迟4天，影响紧后工作4-2=2天，不影响工期。 "}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "某单代号网络计划如下图（实践单位：天），计算工期是（）天。", "options": {"A": "8", "B": "13", "C": "10", "D": "12"}, "answer": "B", "solution": "关键线路为1-3-6-7，工期为0+2+6+5=13天。 "}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标准》，分项工程质量验收的组织者是（）。", "options": {"A": "项目经理", "B": "项目技术负责人", "C": "总监理工程师", "D": "专业监理工程师"}, "answer": "D", "solution": "分项工程应由专业监理工程师组织施工单位项目专业技术负责人等进行验收。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "建设工程管理工作是一种增值服务工作，其核心任务是（）。", "options": {"A": "为工程的管理和使用增值", "B": "为工程的质量和成本管理增值", "C": "为工程的设计和施工增值", "D": "为工程的建设和使用增值 "}, "answer": "D", "solution": "建设工程管理工作是一种增值服务工作，其核心任务是为工程的建设和使用增值。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "组织论的观点认为系统的组织是由（）决定的。", "options": {"A": "系统的目标", "B": "系统的活动", "C": "系统的结构", "D": "系统的流程 "}, "answer": "A", "solution": "系统的目标决定了系统的组织，而组织是目标能否实现的决定性因素，这是组织论的一个重要结 论。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于组织结构模式和组织分工的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "组织结构模式是动态的，组织分工是相对静态的", "B": "组织结构模式是相对静态的，组织分工是动态的", "C": "组织结构模式和组织分工都是相对静态的", "D": "组织结构模式和组织分工都是动态的 "}, "answer": "C", "solution": "组织结构模式和组织分工都是一种相对静态的组织关系。工作流程组织则可反映一个组织系统中 各项工作之间的逻辑关系，是一种动态关系。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "项目管理过程中，当使用管理职能分工表不足以明确每个工作部门的管理职能时，通常解决的方法是（）。", "options": {"A": "明确管理职能的管理过程", "B": "辅以管理职能分工描述书", "C": "强化决策部门的管理职能", "D": "辅以岗位责任描述书 "}, "answer": "B", "solution": "如使用管理职能分工表还不足以明确每个工作部门的管理职能，则可辅以使用管理职能分工描述 书。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "在国际上，民用项目总承包的招标多数用（）描述项目。", "options": {"A": "项目投资", "B": "项目构造", "C": "项目功能2", "D": "项目质量 "}, "answer": "C", "solution": "在国际上，民用项目总承包的招标多数采用项目功能描述的方式，而不采用项目构造描述的方式。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "建设工程项目实施阶段策划的时间是（）。", "options": {"A": "在建设项目立项之后", "B": "在建设项目施工招标之前", "C": "在建设项目可行性研究之前", "D": "在建设项目建议书批准之后 "}, "answer": "A", "solution": "建设工程项目实施阶段策划是在建设项目立项之后，为了把项目决策付诸实施而形成的指导性的 项目实施方案。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《建设工程项目管理规范》，项目管理规划应包括的内容是（）。", "options": {"A": "项目管理规划大纲和项目管理策划", "B": "项目管理策划和项目管理实施规划", "C": "项目管理配套策划和项目管理实施规划", "D": "项目管理规划大纲和项目管理实施规划 "}, "answer": "D", "solution": "项目管理规划应包括项目管理规划大纲和项目管理实施规划。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》，按照编制对象不同，施工组织设计可分为（）。", "options": {"A": "施工组织总设计、单位工程施工组织设计和施工方案", "B": "单位工程施工组织设计、分部工程施工组织设计和施工方案", "C": "单位工程施工组织设计、施工方案和专项施工指导书", "D": "施工组织总设计、分部工程施工组织设计和施工部署 "}, "answer": "A", "solution": "施工组织设计按编制对象，可分为施工组织总设计、单位工程施工组织设计和施工方案。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于施工材料费控制的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "主要是控制材料的采购价格", "B": "应遵循“量价分离”原则", "C": "应由施工作业者包干控制", "D": "主要是定额控制 "}, "answer": "B", "solution": "材料费控制同样按照“量价分离”原则，控制材料用量和材料价格。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "建设工程总进度目标论证的工作包括：①进度计划系统的结构分析；②项目结构分析；③编制各层进度 计划；④项目的工作编码。上述工作的正确顺序是（）。", "options": {"A": "①－②－③－④", "B": "③－②－①－④", "C": "②－①－④－③", "D": "④－①－②－③ "}, "answer": "C3", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下： （1）调查研究和收集资料。 （2）项目结构分析。 （3）进度计划系统的结构分析。 （4）项目的工作编码。 （5）编制各层进度计划。 （6）协调各层进度计划的关系，编制总进度计划。 （7）若所编制的总进度计划不符合项目的进度目标，则设法调整。 （8）若经过多次调整，进度目标无法实现，则报告项目决策者。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《招标投标法实施条例》，投标保证金不得超过招标项目估算价的（）。", "options": {"A": "2%", "B": "3%", "C": "5%", "D": "10% "}, "answer": "A", "solution": "根据《中华人民共和国招标投标法实施条例》，投标保证金不得超过招标项目估算价的2%。投标 保证金有效期应当与投标有效期一致。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "建设项目的职业健康安全和环境管理涉及大量的露天作业，受气候条件、工程地质和水文地质、地理条 件和地域资源等不可控因素的影响较大，反映出职业健康安全与环境管理具有（）特点。", "options": {"A": "多样性", "B": "复杂性", "C": "多变性", "D": "协调性 "}, "answer": "B", "solution": "复杂性：建设项目的职业健康安全和环境管理涉及大量的露天作业，受到气候条件、工程地质和 水文地质、地理条件和地域资源等不可控因素的影响较大。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "装配式建筑中，混凝土预制构件出厂时的混凝土强度不宜低于设计混凝土强度等级值的（）。", "options": {"A": "50%", "B": "90%", "C": "75%", "D": "100% "}, "answer": "C", "solution": "混凝土预制构件出厂时的混凝土强度不宜低于设计混凝土强度等级值的75%。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "应用曲线法进行施工成本偏差分析时，已完工作实际费用曲线与已完工作预算费用曲线的竖向距离，表 示（）。", "options": {"A": "进度累计偏差", "B": "进度局部偏差", "C": "费用局部偏差", "D": "费用累计偏差 "}, "answer": "D4", "solution": "费用偏差（CV）＝已完工预算费用（BCWP）－已完工作实际费用（ACWP），故两条曲线的竖向距 离表示成本的累计偏差。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》通用合同条款规定的优先解释顺序，排在投标函及其附录之前 的文件是（）。", "options": {"A": "招标文件", "B": "专用合同条款", "C": "中标通知书", "D": "通用合同条款 "}, "answer": "C", "solution": "以下是《建设工程施工合同（示范文本）》GF－2017－0201通用条款规定的优先顺序： （1）合同协议书。 （2）中标通知书（如果有）。 （3）投标函及其附录（如果有）。 （4）专用合同条款及其附件。 （5）通用合同条款。 （6）技术标准和要求。 （7）图纸。 （8）已标价工程量清单或预算书。 （9）其他合同文件。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《安全生产许可证条例》，对建筑施工企业安全生产许可证的颁发进行监督指导的是（）。", "options": {"A": "国务院发展与改革主管部门", "B": "国务院安全生产监督管理主管部门", "C": "国务院住房和城乡建设主管部门", "D": "国务院应急管理主管部门 "}, "answer": "C", "solution": "国务院建设主管部门负责中央管理的建筑施工企业安全生产许可证的颁发和管理，其他企业由省、 自治区、直辖市人民政府建设主管部门进行颁发和管理，并接受国务院建设主管部门的指导和监督。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "建设工程项目信息管理的目的是通过对项目信息传输的有效组织和控制，为项目（）提供增值服务。", "options": {"A": "建设", "B": "运营维护", "C": "档案管理", "D": "数据处理 "}, "answer": "A", "solution": "项目的信息管理的目的旨在通过有效的项目信息传输的组织和控制为项目建设的增值服务。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某项目因材料质量检验不严引发质量事故。该质量事故发生的原因属于（）。", "options": {"A": "技术原因", "B": "社会、经济原因", "C": "人为事故原因", "D": "管理原因 "}, "answer": "D5", "solution": "管理原因：指引发质量事故是由于管理上的不完善或失误。例如，施工单位或监理单位的质量管 理体系不完善，质量管理措施落实不力，施工管理混乱，不遵守相关规范，违章作业，检验制度不严密， 质量控制不严格，检测仪器设备管理不善而失准，以及材料质量检验不严等原因引起质量事故。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于施工预算与施工图预算的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "“两算”对比的方法有实物对比法和金额对比法", "B": "一般情况下，施工预算的材料消耗量比施工图预算的材料消耗量高", "C": "施工预算和施工图预算既适用于发包人，也适用于承包人", "D": "施工预算的编制以预算定额为依据，施工图预算的编制以施工定额为依据 "}, "answer": "A", "solution": "“两算”对比的方法有实物对比法和金额对比法。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某工程网络计划中，M工作持续时间2天，自由时差1天，M工作有3项紧后工作，紧后工作的最早开 始时间分别为第5天第6天和第8天，总时差分别为3天，2天，1天。则M工作最迟开始时间是第（）天。", "options": {"A": "3", "B": "4", "C": "6", "D": "5 "}, "answer": "C", "solution": "TF＝LS－ES，得出紧后工作的LS分别为{5＋3，6＋2，8＋1}，M的LF＝紧后工作的LS的最小值， 为8；则M的LS＝LF－D＝8－2＝6。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "成本管理的基础工作是多方面的，其中最根本最重要的基础工作是（）。", "options": {"A": "建立成本管理计划体系", "B": "建立成本管理核算体系", "C": "建立成本管理责任体系", "D": "建立成本管理程序体系 "}, "answer": "C", "solution": "成本管理首先要做好基础工作，成本管理的基础工作是多方面的，成本管理责任体系的建立是最 重要的基础工作。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《建筑施工组织设计规范》，专业承包工程的施工方案由（）审批。", "options": {"A": "施工总承包单位技术负责人或其授权的技术人员", "B": "施工总承包项目技术负责人或其授权的技术人员", "C": "专业承包单位技术负责人或其授权的技术人员", "D": "专业承包项目技术负责人或其授权的技术人员 "}, "answer": "C", "solution": "由专业承包单位施工的分部（分项）工程或专项工程的施工方案，应由专业承包单位技术负责人 或技术负责人授权的技术人员审批；有总承包单位时，应由总承包单位项目技术负责人核准备案。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某工程双代号网络计划如下图所示（时间单位：周）。其关键线路有（）。6", "options": {"A": "1", "B": "3", "C": "2", "D": "4 "}, "answer": "B", "solution": "算出来工期为17天，关键线路有3条。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "工程网络计划在执行过程中，需根据检查情况进行调整。当实际情况要求改变施工顺序时，应优先调整 的内容是（）。", "options": {"A": "压缩关键线路的长度", "B": "调整非关键工作的时差", "C": "改变工作的逻辑关系", "D": "加强资源投入的强度 "}, "answer": "C", "solution": "调整逻辑关系：逻辑关系的调整只有当实际情况要求改变施工方法或组织方法时才可进行。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "关于施工现场宿舍安全卫生要求的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "现场宿舍每间居住人数不得超过18人7", "B": "现场宿舍的室内净高不得小于2.1m", "C": "现场宿舍通道宽度不得小于0.6m", "D": "现场宿舍内应设置生活用品专柜和垃圾桶 "}, "answer": "D", "solution": "现场宿舍的管理： （1）宿舍内应保证有必要的生活空间，室内净高不得小于2.4m，通道宽度不得小于0.9m，每间宿舍居住 人员不得超过16人。 （2）施工现场宿舍必须设置可开启式窗户，宿舍内的床铺不得超过2层，严禁使用通铺。 （3）宿舍内应设置生活用品专柜，有条件的宿舍宜设置生活用品储藏室。 （4）宿舍内应设置垃圾桶，宿舍外宜设置鞋柜或鞋架，生活区内应提供为作业人员晾晒衣服的场地。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "根据《建设工程施工劳务分包合同（示范文本）》，属于劳务分包人责任和义务的是（）。", "options": {"A": "满足劳务作业所需的能源供应", "B": "负责编制施工组织设计", "C": "为从事危险作业的职工办理意外伤害保险", "D": "对工程的工期和质量向发包人负责 "}, "answer": "C", "solution": "劳务分包人必须为从事危险作业的职工办理意外伤害保险，并为施工场地内自有人员生命财产和 施工机械设备办理保险，支付保险费用。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "与质量保证金方式相比，质量保证金保函的特点是（）。", "options": {"A": "有利于承包人提前取回被扣留的现金", "B": "有利于加大承包人的缺陷维修责任8", "C": "有利于业主降低质量保证风险", "D": "有利于降低承包人维修缺陷的费用 "}, "answer": "A", "solution": "承包人应力争以维修保函来代替业主扣留的质量保证金。与质量保证金相比，维修保函对承包人 有利，主要是因为可提前取回被扣留的现金，而且保函是有时效的，期满将自动作废。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "以项目施工方案为依据，通过施工预算编制而形成的成本计划是（）。", "options": {"A": "实施性成本计划", "B": "竞争性成本计划", "C": "指导性成本计划", "D": "预测性成本计划 "}, "answer": "A", "solution": "实施性成本计划是项目施工准备阶段的施工预算成本计划，它是以项目实施方案为依据，以落实 项目经理责任目标为出发点，采用企业的施工定额通过施工预算的编制而形成的实施性成本计划。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "省级人民政府建设行政主管部门对质量监督机构的监督人员进行岗位考核的频次是（）。", "options": {"A": "每半年一次", "B": "每一年一次", "C": "每三年一次", "D": "每两年一次 "}, "answer": "D", "solution": "省、自治区、直辖市人民政府建设主管部门每两年对监督人员进行一次岗位考核，每年进行一次 法律法规、业务知识培训，并适时组织开展继续教育培训。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "在人口稠密区进行施工作业时，停止强噪声作业的时段一般是（）。", "options": {"A": "晚上10时到次日早6时", "B": "晚上11时到次日早6时", "C": "晚上9时到次日早5时", "D": "晚上8时到次日早8时 "}, "answer": "A", "solution": "②凡在人口稠密区进行强噪声作业时，须严格控制作业时间，一般晚10点到次日早6点之间停止 强噪声作业。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，招标发包工程的基准日期是（）前28天的日期。", "options": {"A": "投标截止日", "B": "合同签订日", "C": "开工日10", "D": "中标通知书发出日 "}, "answer": "A", "solution": "基准日期：招标发包的工程以投标截止日前28天的日期为基准日期，直接发包的工程以合同签订 日前28天的日期为基准日期。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "当两个或两个以上的延误事件从发生到终止有部分时间重合时，这些事件引起的延误是（）。", "options": {"A": "共同延误", "B": "交叉延误", "C": "连续延误", "D": "重复延误 "}, "answer": "B", "solution": "当两个或两个以上的延误事件从发生到终止只有部分时间重合时，称为交叉延误。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "施工过程质量验收环节中，应由总监理工程师组织验收的是（）。", "options": {"A": "分部工程质量验收", "B": "检验批质量验收", "C": "分项工程质量验收", "D": "竣工质量验收 "}, "answer": "A", "solution": "分部工程应由总监理工程师组织施工单位项目负责人和项目技术负责人等进行验收。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "在工程实施过程中发生索赔事件或承包人发现索赔机会后，承包人应首先提出的文件是（）。", "options": {"A": "索赔初步意见", "B": "索赔报告", "C": "索赔款项计算", "D": "索赔意向通知 "}, "answer": "D", "solution": "在工程实施过程中发生索赔事件以后，或者承包人发现索赔机会，首先要提出索赔意向。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "某道路工程包括铺设路基工作A和浇筑路面工作B。根据施工组织安排，需待铺设路基工作A开始一段 时间为浇筑路面工作B创造施工条件后，工作B才能开始进行。则制定施工计划时应将工作A与B的关系 确定为（）搭接关系。", "options": {"A": "STS", "B": "FTS", "C": "STF", "D": "FTF "}, "answer": "A", "solution": "工作A与B的关系确定为STS。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "项目信息门户建立和运行的理论基础是（）。", "options": {"A": "综合集成", "B": "网络互联", "C": "协同优化", "D": "远程合作 "}, "answer": "D", "solution": "远程学中的一个核心问题是远程合作，其主要任务是研究和处理分散的各系统和网络服务的组织 关系。应认识到项目信息门户的建立和运行的理论基础是远程合作理论。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "美国建筑师学会（AIA）颁布的施工合同通用条件将保险分为（）三个部分。", "options": {"A": "工程一切险、意外伤害保险、保证保险", "B": "承包商责任保险、意外伤害保险、保证保险", "C": "承包商责任保险、业主责任保险、财产保险", "D": "工程一切险、业主责任保险、财产保险 "}, "answer": "C", "solution": "AIA合同将保险分为三部分，即承包商责任保险、业主责任保险、财产保险。13"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "项目风险管理过程中，属于项目风险评估任务的是（）。", "options": {"A": "确定各种风险因素", "B": "分析各种风险的损失量", "C": "编制项目风险清单", "D": "分析风险应对策略的可行性 "}, "answer": "B", "solution": "项目风险评估包括以下工作： （1）利用已有数据资料（主要是类似项目有关风险的历史资料）和相关专业方法分析各种风险因素发生的 概率。 （2）分析各种风险的损失量。 （3）根据各种风险发生的概率和损失量，确定各种风险的风险量和风险等级。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，项目经理应常驻施工现场，确需离开施工现场时应（）。", "options": {"A": "事先通知发包人，并取得上级单位的书面同意", "B": "事先通知监理人，并取得发包人的书面同意", "C": "取得监理人的书面同意，并报告上级单位", "D": "取得监理人的书面同意，并报告发包人 "}, "answer": "B", "solution": "项目经理确需离开施工现场时，应事先通知监理人，并取得发包人的书面同意。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "在工程网络计划执行中，关键线路的实际进度落后于进度计划时，应在尚未完成的关键工作中，选择（） 的工作赶工。", "options": {"A": "资源强度小或费率低", "B": "资源强度大或费率高", "C": "资源强度大或费率低", "D": "资源强度小或费率高 "}, "answer": "A", "solution": "当关键线路的实际进度比计划进度拖后时，应在尚未完成的关键工作中，选择资源强度小或费用 低的工作缩短其持续时间，并重新计算未完成部分的时间参数，将其作为一个新计划实施。14"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "某拆除工程施工时，发生倒塌事故，造成60人重伤、8人死亡。根据事故分类等级，该事故属于（）。", "options": {"A": "重大事故", "B": "一般事故", "C": "较大事故", "D": "特大事故 "}, "answer": "A", "solution": "根据工程质量事故造成的人员伤亡或者直接经济损失，将工程质量事故分为4个等级： （1）特别重大事故，是指造成30人以上死亡，或者100人以上重伤，或者1亿元以上直接经济损失的事 故。 （2）重大事故，是指造成10人以上30人以下死亡，或者50人以上100人以下重伤，或者5000万元以上 l亿元以下直接经济损失的事故。 （3）较大事故，是指造成3人以上10人以下死亡或者10人以上50人以下重伤，或者1000万元以上5000 万元以下直接经济损失的事故。 （4）一般事故，是指造成3人以下死亡，或者1问以下重伤，或者100万元以上1000万元以下直接经济 损失的事故。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "建设工程项目的全面质量管理（TQC）强调的是（）。", "options": {"A": "勘察设计和施工组织全过程的质量管理", "B": "全面、全过程、全员参与的质量管理", "C": "最高管理者和组织管理岗位的全员质量管理", "D": "全方位、全要素、全流程的质量管理 "}, "answer": "B", "solution": "我国从20世纪80年代开始引进和推广全面质量管理，其基本原理就是强调在企业或组织最高管 理者的质量方针指引下，实行全面、全过程和全员参与的质量管理。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "某项目在施工化粪池时，为确保安全，在开挖的基坑边，既设立了防护栏及警示牌，又设立了照明灯及 夜间警示红灯。这体现了安全事故隐患治理的（）原则。", "options": {"A": "预防与减灾并重治理", "B": "冗余安全度治理", "C": "单项隐患综合治理", "D": "重点治理 "}, "answer": "B", "solution": "为确保安全，在治理事故隐患时应考虑设置多道防线，即使发生有一两道防线无效还有冗余的防 线可以控制事故隐患。例如：道路上有一个坑，既要设防护栏及警示牌，又要设照明及夜间警示红灯。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "某工程中期检查时，已完工作预算费用为820万元，计划工作预算费用为800万元，已完工作实际费用 为860万元。则中期检查时，该工程的费用绩效指数为（）。", "options": {"A": "1.025", "B": "0.930", "C": "1.075", "D": "0.953 "}, "answer": "D", "solution": "费用绩效指数＝已完工作预算费用/已完工作实际费用＝820/860＝0.953。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": "《建设工程监理合同（示范文本）》规定，监理人更换总监理工程师时，应提前（）天向委托人书面报 告。", "options": {"A": "3", "B": "7", "C": "5", "D": "14 "}, "answer": "B", "solution": "监理人可根据工程进展和工作需要调整项目监理机构人员。监理人更换总监理工程师时，应提前 7天向委托人书面报告，经委托人同意后方可更换：监理人更换项目监理机构其他监理人员，应以相当资 格与能力的人员替换，并通知委托人。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "某分部工程双代号网络计划如下图所示（时间单位：天）若计划工期等于计算工期，关于工作时间参数 的说法，正确的是（）。16", "options": {"A": "工作A2的自由时差是1天", "B": "工作B2的最迟完成时间是第8天", "C": "工作C2的总时差是1天", "D": "工作B3的最早开始时间是第7天 "}, "answer": "B", "solution": "工作B2的最迟完成时间是第8天。工作A2的自由时差是0；工作C2的总时差是0；工作B3的最 早开始时间是第8天。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "成本管理的每一个环节是相互联系和相互作用的，其中成本决策的前提是（）。", "options": {"A": "成本计划", "B": "成本核算", "C": "成本预测", "D": "成本考核 "}, "answer": "C", "solution": "成本预测是成本决策的前提，成本计划是成本决策所确定目标的具体化。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "关于现场围挡的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "涉及市容景观路段的工地围挡设置高度不低于2.5m", "B": "沿工地四周可以不连续设置围挡", "C": "市区主要路段的工地围挡设置高度不低于2.2m", "D": "围挡材料必须采用机制砖类坚固材料 "}, "answer": "A", "solution": "沿工地四周连续设置围挡，市区主要路段和其他涉及市容景观路段的工地设置围挡的高度不低于 2.5m，其他工地的围挡高度不低于1.8m。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "某项目施工成本数据如下表。应用差额计算法分析，该项目成本降低率提高对成本降低额的影响是（） 万元。", "options": {"A": "1.2", "B": "0.6", "C": "1.1", "D": "1.8 "}, "answer": "A", "solution": "240×（3.5%－3%）＝1.2。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "对国际工程承包合同，采用争端裁决委员会（DAB）方式处理解决合同争端的特点是（）。", "options": {"A": "具有中立性和终局性并有利于保护守约方权益", "B": "具有强制性和终局性并有利于争端决定的执行", "C": "具有专业性和强制性并有利干快速启动仲裁", "D": "具有中立性和专业性并有利于早期解决争端 "}, "answer": "D", "solution": "DAB委员公正性、中立性的规定通常情况下可以保证他们的决定不带有任何主观倾向或偏见。DAB 的委员有较高的业务素质和实践经验，特别是具有项目施工方面的丰富经验。DAB提出的裁决不是强制性 的，不具有终局性。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "如整个建筑物共用一个接地系统，其接地电阻值应满足不同专业对接地装置接地电阻 ( )要求", "options": {"A": "规范值", "B": "最小值", "C": "平均值", "D": "最大值"}, "answer": "B", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "排烟系统的风管板材厚度若设计无要求时，可按（ ）系统风管板厚选择", "options": {"A": "负压", "B": "低压", "C": "中压", "D": "高压"}, "answer": "D", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "工程竣工后的建筑消防验收，应检查其消防设施配置是否符合（ ）的要求", "options": {"A": "已获审核批准的消防设计", "B": "工程可投人使用或生产", "C": "建筑防火等级标准", "D": "公安消防部门管理"}, "answer": "A", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "以液体为介质的仪表管道的压力试验，试验压力应为（ ）倍的设计压力", "options": {"A": "1.", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "钢结构一般安装顺序应为（）", "options": {"A": "构件检查—支撑安装—维护结构安装—钢柱安装", "B": "钢柱安装—构件检査—支撑安装—维护结构安装", "C": "构件检查—钢柱安装—支撑安装—维护结构安装", "D": "钢柱安装—维护结构安装—支撑安装—构件检查"}, "answer": "C", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《计量器具分类管理办法》,计量器具按范围划分为", "options": {"A": "", "B": "C三类，属于B类的是( )  A 兆欧表  B 超声波测厚仪  C 钢直尺  D 5m卷尺"}, "answer": "B", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "机电工程临时用电设备总容量在（ ）kW及其以上者，均应编制临时用电施工组织 设计", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "某送变电工程的单项合同总价为（ ）万元，该工程为中型项目", "options": {"A": "", "B": "810", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "如没有采取适当防护措施，则应立刻停止焊接作业的情况是 （ ）", "options": {"A": "环境相对湿度达80%", "B": "采用电弧焊焊接，风速达到6m/s", "C": "采用CO2气体保护焊，风速达到2m/s", "D": "天气酷热，阳光下地表温度达38°C"}, "answer": "C", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "筑采暖管道安装工序后的正确顺序是 （ ）", "options": {"A": "系统清洗→管道系统试验→防腐绝热→竣工验收", "B": "管道系统试验→防腐绝热→系统清冼→竣工验收", "C": "管道系统试验→附件检验→防腐绝热→竣工验收", "D": "防腐绝热→管道系统试验→系统清洗→竣工验收"}, "answer": "B", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "动态式炉窑砌筑必须在（ ）合格后方可进行", "options": {"A": "炉窑壳体安装验收", "B": "炉窑壳体对接焊缝经无损检测", "C": "炉窑单机无负荷试运转验收", "D": "炉窑无负荷联动试运转验收"}, "answer": "C", "solution": "2020版 122  动态式炉窑砌筑必须在炉窑单机无负荷试运转验收合格后方可进行。故选"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "在焊接工艺评定中，主持评定工作和对焊接及试验结果进行综合评定的人员，应是()", "options": {"A": "试验工程师", "B": "焊接工程师", "C": "焊接技师", "D": "质量工程师"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "能承受机械外力，且可承受相当大拉力的电缆型号是()", "options": {"A": "VLV", "B": "VLV", "C": "VLV", "D": "VV"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "利用低倍放大镜观察焊缝表面，目的是检查焊缝是否有()等表面缺陷", "options": {"A": "余高", "B": "气孔", "C": "焊瘤", "D": "凹陷"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "建筑电气工程受电前按规定应配齐()", "options": {"A": "消防器材", "B": "备用元件", "C": "电工工具", "D": "电气材料"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "防腐蚀涂层施工时，若采用黏度高100%固体含量的液态涂料，宜选用的涂装方法是()", "options": {"A": "喷涂", "B": "浸涂", "C": "刷涂", "D": "刮涂"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "静态式炉窑的砌筑划线一般以()为基准", "options": {"A": "最下端的风口或检查口", "B": "最下端设备底板上表面", "C": "最下端托砖板位置", "D": "进料口中心线"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "电力设施与绿化工程互相妨碍时，有关单位应当按照()有关规定协商，达成协后方可施工", "options": {"A": "电力行业", "B": "市政部门", "C": "当地政府", "D": "国家"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "《注册建造师执业工程规模标准（试行）》规定，送变电工程单项合同额()万元的中型项目", "options": {"A": "100～", "B": "200～", "C": "400～", "D": "800～"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "球罐充水沉降试验，各支柱上应按规定焊接()的水平测定板", "options": {"A": "临时性", "B": "永久性", "C": "验收期", "D": "观测期"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "绝热工程保护层施工时，若遇设备变径，过渡段应采用()", "options": {"A": "平板", "B": "波形板", "C": "软橡胶板", "D": "帆布"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "长距离输电线路钢塔架基础设施中，大跨越档距之间测量通常采用()", "options": {"A": "十字线法", "B": "平行基准线法", "C": "电磁波测距法", "D": "钢尺量距法"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "常用的建筑排水管是()材料", "options": {"A": "聚四氟乙烯", "B": "聚丙烯", "C": "硬聚氯乙烯", "D": "高密度聚乙烯"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "在工程测量的基本程序中，设置标高基准点后，下一步进行的程序是()", "options": {"A": "安装过程测量控制", "B": "建立测量控制网", "C": "设置沉降观测点", "D": "设置纵横中心线"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "按照建筑给水排水供热及采暖管道工程的一般施工工序，在完成了管道安装之后，下一步应该进行的施工工序是()", "options": {"A": "管道附件检验", "B": "管道防腐绝热", "C": "管道系统清洗", "D": "管道系统试验"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "机械设备安装的二次灌浆在()地脚螺栓紧固各检测项目合格后进行", "options": {"A": "设备清洗装备", "B": "设备调试", "C": "设备试运行", "D": "设备找正调平"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "不影响机械设备安装精度的因素是()", "options": {"A": "设备制造", "B": "垫铁", "C": "二次灌浆", "D": "设备基础"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "自动化仪表工程施工的原则是()", "options": {"A": "先地上后地下", "B": "先配管后安装设备", "C": "先中间后两端", "D": "先安装设备后布线"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "管道系统吹扫与清洗应在（）进行", "options": {"A": "无损检测合格后液压试验前", "B": "液压试验合格后气体泄漏试验前", "C": "气体泄漏试验合格后涂漆、绝热施工前", "D": "涂漆、绝热施工检验合格后交工前"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "按国家计量局《计量器具分类管理办法》的范围划分，施工企业在用的C类计量器具是()", "options": {"A": "接地电阻测量仪", "B": "弯尺", "C": "焊接检验尺", "D": "水平仪"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程中，冶炼专业工程范围包括烧结球团工程焦化工程冶金工程煤气工程建材工程和()工程", "options": {"A": "动力站安装", "B": "起重设备安装", "C": "工业炉窑安装", "D": "制氧"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  机电工程中，冶炼专业工程范围包括：烧结球团工程、焦化工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "电焊机至焊钳的连线多采用()", "options": {"A": "双绞线", "B": "麻花线", "C": "阻燃绝缘线", "D": "塑料绝缘铜芯软线"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "采用电弧焊接的时候，当风速达到()时，就应采取适当的防护措施", "options": {"A": "4m/s", "B": "5m/s", "C": "8m/s", "D": "10m/s"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "立式设备保温块材料应该用()支持", "options": {"A": "模板", "B": "支架", "C": "锚固钉", "D": "支撑件"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "属于按输送介质的性质划分的管道是()", "options": {"A": "真空管道", "B": "金属管道", "C": "热力管道", "D": "压力管道"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "采用玻璃钢做防腐衬里的化学设备，其表面预处理的方法应为()除锈", "options": {"A": "人工", "B": "机械", "C": "喷射", "D": "化学"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "未经批准或者未采取保护措施在电力设施周围或保护区内进行作业，危及电力设施安全的，应由()责令停止作业，恢复原状并赔偿损失", "options": {"A": "建设管理部门", "B": "电力管理部门", "C": "建筑物上级管理部门", "D": "市政管理部门"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据机电安装工程规范，属于小型通风空调工程的是()", "options": {"A": "单位工程造价300万元", "B": "空调制冷200冷吨", "C": "建筑面积10000m", "D": "空调制冷300冷吨"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "机电工程测量竣工图的绘制包括安装()绘制安装过程及结果的测量图的绘制", "options": {"A": "测量控制网", "B": "测量基准点", "C": "沉降观察点", "D": "过程测量点"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "设备安装标高基准点一般埋设在()且便于观测的位置", "options": {"A": "基础中心", "B": "基础边缘", "C": "基础表面", "D": "基础外面"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "机电工程常用的绝热材料是()", "options": {"A": "涂料", "B": "聚氨酯复合板", "C": "岩棉", "D": "石棉水泥板"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "当变更焊接方法的任何一个工艺评定的补加因素时，按变更的补加因素增焊()试件进行试验", "options": {"A": "弯曲", "B": "冲击", "C": "扭转", "D": "位伸"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "建筑管道配管的施工原则是()", "options": {"A": "大管让小管", "B": "风管让水管", "C": "无压管让有压管", "D": "电管让水管"}, "answer": "D", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "建筑电气装置施工中，成套配电柜安装固定后的紧后工序是()", "options": {"A": "开箱检查", "B": "母线安装", "C": "调整试验", "D": "送电运行"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "机械设备找平时，通常用水平仪测量设备的水平度，检测应选择在()", "options": {"A": "设备精加工面上", "B": "设备外壳轮廓线上", "C": "设备机座底线上", "D": "设备基础平面上"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "球形罐的产品焊接试板应在()，由施焊该球形罐的焊工采用相同条件和焊接工艺进行焊接", "options": {"A": "球形罐正式施焊前", "B": "焊接球形罐产品的同时", "C": "球形罐焊接缝检验合格后", "D": "水压试验前"}, "answer": "B", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《工业炉砌筑工程施工及验收规范》，不属于工序交接证明书内容的是()", "options": {"A": "隐蔽工程验收合格的证明", "B": "焊接严密性试验合格的证明", "C": "耐火材料验收合格证明", "D": "上道工序成果的保护要求"}, "answer": "C", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "以下属于A类工作计量器具的是()", "options": {"A": "直角尺检具", "B": "焊接检验尺", "C": "经纬仪", "D": "塞尺"}, "answer": "A", "solution": "2020版 370  《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、特种专业。其中冶炼工程包括烧结球团工程、焦化 工程、冶金工程、制氧工程、煤气工程、"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "锅炉汽包常用（）材料制造", "options": {"A": "普通碳素钢", "B": "优质碳素钢", "C": "低合金高强度钢", "D": "特殊钢"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "机电工程常用的黑色金属是（）", "options": {"A": "铝", "B": "铸铁", "C": "紫铜", "D": "钛合金"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "200m3球罐的组装方法适宜采用（）", "options": {"A": "散装法", "B": "分带法", "C": "半球法", "D": "水浮法"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "盘管式热交换器管道进行内外防腐蚀处理，常采用的涂装方法是（）", "options": {"A": "浸涂", "B": "刷涂", "C": "淋涂", "D": "喷涂"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在依法规划的电力设备保护区内危及电力设施安全的建筑物，由（）责令强制拆除", "options": {"A": "安全管理部门", "B": "电力管理部门", "C": "施工管理部门", "D": "当地人民政府"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "设备安装基准线应按（）来测定", "options": {"A": "设备中心线", "B": "建筑基础中心线", "C": "建筑物的定位轴线", "D": "设备基础中心线"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "当增加焊接工艺班次评定的补加因素时，按增加的补加因素增焊（）试件进行试验", "options": {"A": "拉伸", "B": "冲击", "C": "弯曲", "D": "剪切"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "安装控制网水平距离的测设常用测量仪器是（）", "options": {"A": "光学经纬仪", "B": "全站仪", "C": "光学水准仪", "D": "水平仪"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "大型龙门起重机设备吊装，宜选用的吊装方法是（）", "options": {"A": "旋转吊装法", "B": "超高空斜承索吊运设备吊装法", "C": "计算机控制集群液压千斤顶整体吊装法", "D": "气压顶升法"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "室内卫生器具的排水支管隐蔽前，必须做（）", "options": {"A": "压力试验", "B": "灌水试验", "C": "通球试验", "D": "泄漏试验"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "设备吊装就位的紧后工序是（）", "options": {"A": "设备清洗", "B": "设备灌浆", "C": "设备安装调整", "D": "垫铁安装"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "多节柱钢构安装时，为避免造成过大的积累误差，每节柱的定位轴线应从（）直接引上", "options": {"A": "地面控制轴线", "B": "下一节柱轴线.", "C": "中间节柱轴线", "D": "最高一节柱轴线"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "自动化仪表设备安装应遵循的程序是（）", "options": {"A": "先里后外，先低后高，先轻后重", "B": "先外后里，先低后高，先重后轻", "C": "先外后里，先高后低，先轻后重", "D": "先里后外，先高后低，先重后轻"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "管道工程施工程序中，管道安装的紧后工序是（）", "options": {"A": "管道系统防腐", "B": "管道系统检验", "C": "管道系统绝热", "D": "管道系统清洗"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "施工单位所选用的计量器具和设备，必须具有产品合格证书或（）", "options": {"A": "制造许可证", "B": "产品说明书", "C": "技术鉴定书", "D": "使用规范"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368《注册建造师执业管理办法（试行）》文件规定，机电工程专业建造师执业工程范围包 括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备 安装、机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核 工业、炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石 油、体育场地设施、净化、旅游设施、"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "既能承受机械外力作用，又能承受相当大拉力的电缆是()", "options": {"A": "VLV", "B": "VV", "C": "VV", "D": "YJV"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "大型储罐底板焊缝需进行致密性试验，其检验方法宜选用()", "options": {"A": "氨气试验", "B": "煤油试漏", "C": "液体盛装试漏", "D": "真空箱试验"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "对焊接及试验结果进行综合评定的人员是()", "options": {"A": "焊接施工员", "B": "焊接工程师", "C": "质量工程师", "D": "检测工程师"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "建筑热水管道系统冲洗要求是()", "options": {"A": "先冲洗底部干管，后冲洗各环路支管", "B": "先冲洗各环路支管，后冲洗底部干管", "C": "先冲洗底部水平干管，后冲洗垂直干管", "D": "先冲洗上部支管，后冲洗下部干管"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "橡胶衬里应采用()施工", "options": {"A": "缠绕法", "B": "粘贴法", "C": "喷射法", "D": "模压法"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "未经批准在电力设施周围进行危及电力设施安全的作业，由()责令停止作业", "options": {"A": "安全管理部门", "B": "电力管理部门", "C": "施工管理部门", "D": "当地人民政府"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "根据《注册建造师执业工程规模标准》，属于中型规模的非标准设备制安工程量是()", "options": {"A": "300t", "B": "400t", "C": "500t", "D": "600t"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "适用于低压中压高压空调系统及潮湿环境的风管是()", "options": {"A": "酚醛复合风管", "B": "玻璃纤维复合风管", "C": "聚氨酯复合风管", "D": "硬聚氯乙烯风管"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "控制设备安装标高的常用测量仪器是()", "options": {"A": "光学水准仪", "B": "激光准直仪", "C": "全站仪", "D": "光学经纬仪"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "管线中心定位测量中，不属于管线主点位置的是()", "options": {"A": "管线的起点", "B": "管线的转折点", "C": "管线的中点", "D": "管线的终点"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "机械设备无负荷联动试运行由()组织实行", "options": {"A": "施工单位", "B": "监理单位", "C": "建设单位", "D": "制造单位"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于压力容器产品焊接试板要求的说法，错误的是()", "options": {"A": "产品焊接试板需经外观检查", "B": "产品焊接试板由焊接产品的焊工焊接", "C": "现场组焊的球罐只制作立、横产品焊接试板，", "D": "产品焊接板需经射线检测"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "仪表工程进行回路试验和系统试验后，应连续()开通运行", "options": {"A": "12h", "B": "24h", "C": "36h", "D": "48h"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "管道系统正确的吹洗顺序是()", "options": {"A": "支管→疏排管→主管", "B": "疏排管→支管→主管", "C": "主管→支管→疏排管", "D": "主管→疏排管→主管"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "卧式汽包绝热保护层施工时汽包顶部严禁()接缝", "options": {"A": "横向", "B": "纵向", "C": "垂直", "D": "平行"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "旋转式环形加热炉砌筑必须在()后方可进行", "options": {"A": "隐蔽工程验收", "B": "炉体结构完工", "C": "炉窑单机无负荷试运转合格", "D": "炉窑基础完工"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《计量器具分类管理办法》的规定，属于A类计量器具的是()", "options": {"A": "兆欧表", "B": "千分尺", "C": "水准仪", "D": "超声波测厚仪"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《注册建造师执业管理办法》，不属于机电工程专业建造师执业范围的是()工程", "options": {"A": "环保", "B": "化纤", "C": "建材", "D": "水电"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368机电工程专业建造师执业工程范围包括：机电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、环保等。化纤工程属于石油化工工程，建材工程属于"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "室外排水管道安装工序是（ ）", "options": {"A": "分项工程", "B": "分部工程", "C": "子单位工程", "D": "单位工程"}, "answer": "A", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "施工企业使用的A类计量器具包括最高计量标准器具和用于（ ）的工作计量器具", "options": {"A": "工艺控制", "B": "量值传递", "C": "质量检测", "D": "物资管理"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "炉窑砌砖中断或返工时，中断或返工拆除时应做成（ ）", "options": {"A": "平齐一致直槎", "B": "梯形斜槎", "C": "一角直槎", "D": "马形斜槎"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "避雷器安装的检查要求，正确的是（ ）", "options": {"A": "避雷器应拆开检查", "B": "避雷器额定电压与电压相等", "C": "避雷器磨片的上下盖不能取下", "D": "避雷器计件的应小于1mm"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "属于消防工程避难设施的是（ ）", "options": {"A": "应急照明装置", "B": "手动报警按钮", "C": "自动喷淋设施", "D": "感火探测器"}, "answer": "A", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "金属表面防腐前预处理要求，正确的是（ ）", "options": {"A": "基体表面温度应高于露点3℃以上", "B": "相对温度上升到60%时，应停止除锈作业", "C": "海沙作为喷射材料进行除锈作业", "D": "金属表面应除锈彻底，打磨光滑"}, "answer": "A", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "通风系统按空气动力不同分为（ ）和机械通风", "options": {"A": "工业通风", "B": "换气通风", "C": "自然通风", "D": "全面通风"}, "answer": "C", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "为验证拟定的焊件工艺的正确性所进行的试验过程及结果评价是（ ）", "options": {"A": "焊接作业卡", "B": "焊接工艺评定", "C": "焊接质量证明文件", "D": "焊接作业规程"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "在有强磁场干扰的区域，模拟信号传输电缆应采用（ ）", "options": {"A": "多股线", "B": "屏蔽线", "C": "双绞线", "D": "平行线"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "水准测量采用高差法时，待定点的高程是通过（ ）", "options": {"A": "调整水准仪调试得出", "B": "计算得出", "C": "水准尺度直接读出", "D": "微调补偿器得出"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "吊装工程专项方案专家论证会应由（ ）组织", "options": {"A": "建设单位", "B": "设计单位", "C": "监理单位", "D": "施工总承包单位"}, "answer": "D", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "设备基础的质量因素中，影响安装精度的主要是（ ）", "options": {"A": "浇注方式和时间", "B": "沉降和强度", "C": "表面积和平整度", "D": "温度和湿度"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "汽轮机低压外下缸组合时，汽缸找中心的基准目前多采用（ ）", "options": {"A": "激光法", "B": "拉钢丝法", "C": "假轴法", "D": "转子法"}, "answer": "B", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "自动化仪表的取源部件安装，做法正确的是（ ）", "options": {"A": "在工艺管道的防腐、衬里、吹扫后开孔和焊接", "B": "同一管段上的压力取源部件安装在温度取源部件下游侧", "C": "温度取源部件在管道上垂直安装时，应与管道轴线垂直相交", "D": "温度取源部件应近邻阀门出口侧安装"}, "answer": "C", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "明敷管道横干管穿越防火分区隔墙时,管道穿越墙体的两侧应隔墙设置防火套管的长度，可用的是（ ）", "options": {"A": "200mm", "B": "300mm", "C": "400mm", "D": "500mm"}, "answer": "D", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "曳引式电梯设备进场验收合格后，在驱动主机安装前的工序是（ ）", "options": {"A": "土建交换检验", "B": "导轨安装", "C": "对重安装", "D": "安全部件安装"}, "answer": "A", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "锅炉烘炉，煮炉和试运转完成后，应请（ ）验收", "options": {"A": "施工单位质量部门", "B": "事业单位施工管理部门", "C": "制造单位质量部门", "D": "所在监督监管部门"}, "answer": "D", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "工业自动化仪表安装分项工程应按仪表质检安装（ ）进行划分", "options": {"A": "施工程序", "B": "施工方法", "C": "试验要求", "D": "试验工序"}, "answer": "D", "solution": "2020版 358  自动化仪表安装分项工程应按仪表类别和安装试验工序"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "吊装方案主要编制依据中的施工技术资料不包括（ ）", "options": {"A": "被吊设备设计制造图", "B": "设备基础施工图", "C": "吊装参数表", "D": "设计会审文件"}, "answer": "C", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "特种设备安全法规定，特种设备的（ ）过程应当由特种设备检验检测机构进行监督检验", "options": {"A": "改造", "B": "装卸", "C": "运输", "D": "使用"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "高强度大六角头螺栓正确的连接要求是（ ）", "options": {"A": "螺栓不能自由穿入螺栓孔时用气割扩孔", "B": "螺栓必须一次达到拧紧力矩要求", "C": "施拧顺序由螺栓群外围向中心施拧", "D": "螺栓连接副可采用转角法施拧"}, "answer": "D", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "不能进行竣工验收的机电工程项目是（ ）", "options": {"A": "达到环境保护要求，尚未取得环境保护验收登记卡", "B": "附属工程尚未建成，但不影响生产", "C": "形成部分生产能力，近期不能按设计规模续建", "D": "已投产，但一时达不到设计产能"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "工业安装工程的分项工程质量验收记录表签字人不包括（ ）", "options": {"A": "施工单位专业技术质量负责人", "B": "设计单位项目负责人", "C": "监理工程师", "D": "建设单位专业技术负责人"}, "answer": "B", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于描述焊接工艺评定的目的，错误的是（ ）", "options": {"A": "验证母材的可焊性", "B": "验证拟定的工艺指导书是否正确", "C": "为制定正式的焊接工艺卡提供可靠的技术依据", "D": "评定施焊单位是否有能力焊出符合技术规范要求的焊接接头"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于曳引式电梯安装的验收要求，正确的是（ ）", "options": {"A": "对重缓冲器不能延伸到地面实心桩墩上", "B": "随机文件包括缓冲器等型式试验证书的复印件", "C": "相邻两层门地坎距离大于10m时，应有井道安全门", "D": "井道底坑地面能承受满载轿厢静载2倍的重力"}, "answer": "B", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "埋设在基础上的沉降观测点，第一次观测应在（ ）进行", "options": {"A": "观测点埋设后", "B": "设备底座就位后", "C": "设备安装完成后", "D": "设备调整后"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "压力表与表管之间装设三通旋塞阀的目的是（ ）", "options": {"A": "提高测量精度", "B": "便于吹洗管路", "C": "减小管道噪音", "D": "缓冲对表的压力冲击"}, "answer": "B", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "回转式炉窑砌筑时，砌筑的起始点宜选择在（ ）", "options": {"A": "离传动最近的焊缝处", "B": "检修门（孔）处", "C": "工作温度的热端", "D": "支撑位置"}, "answer": "C", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "建筑智能化系统验收时，有线电视系统应包括的验收文件是（ ）", "options": {"A": "控制箱接线图", "B": "防雷保护设备布置图", "C": "机柜设备装配图", "D": "用户分配电平图"}, "answer": "D", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "机电工程项目在施工阶段成本控制的内容是（ ）", "options": {"A": "加强施工任务单和限额领料单的管理", "B": "结合企业技术水平和建筑市场进行成本预测", "C": "制订技术先进和经济合理的施工方案", "D": "编制施工费用预算并进行明细分解"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "在距电力设施周围500m范围内进行（ ）作业时，需征得电力设施产权单位的书面同意，并报经政府有关管理部门批准", "options": {"A": "堆物", "B": "爆破", "C": "开控", "D": "钻探"}, "answer": "B", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "建筑安装单位工程质量验收时，对涉及安全节能环境保护的分部工程，应进行（ ）", "options": {"A": "检验资料的复查", "B": "见证抽样", "C": "抽样检测", "D": "全面检测"}, "answer": "A", "solution": "2020版 366  本题考查的是建筑安装工程施工质量合格的规定。涉及安全、节能、环境保护和使用功能的分部工程应进行检验资"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "经过返修加固处理的分项工程，外形尺寸增大但仍能满足安全使用要求的可以（ ）", "options": {"A": "降级验收", "B": "协商验收", "C": "鉴定验收", "D": "核算验收"}, "answer": "B", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "温度取源部件安装在合金管道拐弯处时，错误的是（ ）", "options": {"A": "在防腐、衬里、吹扫和压力试验前安装", "B": "用机械方法开孔", "C": "逆着物料流向安装", "D": "取源部件轴线与管道轴线垂直相交"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于长距离输电线路铁塔基础设施测量的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "根据沿途实际情况测设铁塔基础", "B": "采用钢尺量距时的丈量长度适宜在80～100m范围内", "C": "一段架空线路的测量视距长度不宜超过400m", "D": "大跨越档距之间不宜采测量"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于工程质量竣工验收中检查的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "涉及使用功能的分部工程应进行检验资料的复查", "B": "分部工程验收时补充的见证抽样检验报告要复核", "C": "安全检查是对设备安装工程最终质量的综合检验", "D": "参加验收的各方人员共同决定观感质量是否通过验收"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于建筑管道工程系统试验的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "管道的压力试验应在无损检测前进行", "B": "通球试验的球径不小于排水管径的2/", "C": "高层建筑管道施工结束后应立即进行调整试验", "D": "室内埋地排水管道投用前必须做灌水试验"}, "answer": "B", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在耐火陶瓷纤维内衬上施工不定形耐火材料时，其表面应做（ ）", "options": {"A": "绝热处理", "B": "防水处理", "C": "防火处理", "D": "防腐处理"}, "answer": "B", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于管道保温层施工的做法，错误的是（ ）", "options": {"A": "采用预制块做保温层时，同层要错缝，异层要压缝", "B": "官道上的法兰等经常维修的部位，保温层必须采用可拆卸式的结构", "C": "水平管道的纵向接缝位置，要布置在管道垂直中心线45°范围内", "D": "管托处的管道保温，应不妨碍管道的膨胀位移"}, "answer": "C", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "施工合同中有关合同价款的分析内容，除合同价格和计价方法外，还应包括（ ）", "options": {"A": "工期要求", "B": "合同变更", "C": "索赔程序", "D": "价格补偿条件"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "工程竣工结算的编制依据中不包括（ ）", "options": {"A": "施工合同", "B": "政策性调价文件", "C": "设计变更技术核定单", "D": "招标控制价清单"}, "answer": "D", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "降低机电工程项目成本的合同措施不包括（ ）", "options": {"A": "建立成本管理责任体系", "B": "选择适当的合同结构模式", "C": "必要的合同风险防控对策", "D": "全过程的合同控制"}, "answer": "A", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "若无设计规定，一般负压锅炉的风压试验压力是（ ）", "options": {"A": "0.4kPa", "B": "0.5kPa", "C": "0.6kPa", "D": "1.0kPa"}, "answer": "B", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "合金结构钢的强度等级是根据（ ）划分的", "options": {"A": "屈服强度", "B": "抗拉强度", "C": "抗压强度", "D": "抗弯强度"}, "answer": "A", "solution": "考点:黑色金属材料。合金结构钢根据屈服强度划分，共有Q"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "工程测量的核心是（ ）", "options": {"A": "测量精度", "B": "设计要求", "C": "减少误差累积", "D": "检核"}, "answer": "D", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "现场组装的大型设备，各运动部件之间的相对运动精度不包括（ ）", "options": {"A": "直线运动精度", "B": "圆周运动精度", "C": "传动精度", "D": "配合精度"}, "answer": "D", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "锅炉系统安装程序中，水冷壁安装的紧前工序是（ ）", "options": {"A": "钢架组合安装", "B": "集箱安装", "C": "汽包安装", "D": "省煤器安装"}, "answer": "B", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "自动化仪表工程须连续投入运行（ ），运行正常后方具备交接验收条件", "options": {"A": "24h", "B": "36h", "C": "48h", "D": "72h"}, "answer": "C", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "按施工计量器具使用的管理规定，不属于企事业单位计量标准器具使用必备条的是（ ）", "options": {"A": "取得ISO9000体系认证", "B": "具有正常工作所需要的环境条件", "C": "具有称职的保存、维护、使用人员", "D": "经计量检定合格"}, "answer": "A", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "临时用电施工组织设计的主要内容不包括（ ）", "options": {"A": "确定电源电线的位置及线路走向", "B": "绘制施工机械平面布置图", "C": "制定电气防火措施", "D": "进行负荷计算"}, "answer": "B", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "用于完成介质间热量交换的换热设备是（ ）", "options": {"A": "分离器", "B": "反应器", "C": "冷凝器", "D": "分解锅"}, "answer": "C", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "吊装作业若采取同类型同规格起重机双机抬吊时，单机载荷最大不得超过额定起重量的（ ）", "options": {"A": "75%", "B": "80%", "C": "85%", "D": "90%"}, "answer": "B", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "电力架空线路需在横担固定处加装软垫的是（ ）", "options": {"A": "转角杆横担", "B": "全瓷式瓷横担", "C": "终端杆横担", "D": "耐张杆横担"}, "answer": "B", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "按照国家工程建设消防技术标准的规定，建设单位在验收后应当报消防部门备案的工程是（ ）", "options": {"A": "建筑总面积10000m2的广播电视楼", "B": "建筑总面积800m2的中学教学楼", "C": "建筑总面积550m2的卡拉OK厅", "D": "建筑总面积20000m2的客运车站候车室"}, "answer": "B", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "自动人行道自动停止运行时，开关断开的动作不用通过安全触点或安全电路来完成的是（ ）", "options": {"A": "过载", "B": "踏板下陷", "C": "扶手带入口保护装置动作", "D": "附加制动器动作"}, "answer": "A", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "工业安装分部工程的质量验收应由（ ）负责组织", "options": {"A": "建设单位项目负责人", "B": "建设单位专业技术负责人", "C": "监理工程师", "D": "施工单位项目负责人"}, "answer": "A", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "按建筑安装工程验收项目的划分，监测与控制仪表子分部属于（ ）分部工程", "options": {"A": "建筑电气", "B": "通风与空调", "C": "建筑给排水及供暖", "D": "智能建筑"}, "answer": "C", "solution": "考点已删除.本题考查的是建筑安装工程验收项目的划分。建筑给水排水及供暖工程按专业系统划 分为室内给水系统、室内排水系统、室内热水系统、卫生器具、室内供暖系统、室外给水管网、 室外排水管网、室外供热管网、建筑饮用水供应系统、建筑中水系统及雨水利用系统、游泳池及 公共浴池水系统、水景喷泉系统、热源及辅助设备、监测与控制仪表共14个子分部工程。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "地下管线工程回填前，不需要测量的项目是（ ）", "options": {"A": "管线起点坐标", "B": "窨井位置坐标", "C": "管线顶端标高", "D": "管线中心标高"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "建筑智能化集成系统验收文件中，不包括的文件是（ ）", "options": {"A": "应用软件文档", "B": "接口技术文件", "C": "防火墙配备文件", "D": "接口测试文件"}, "answer": "C", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于电梯整机验收要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "电梯的动力电路必须有过载保护装置", "B": "断相保护装置应使电梯不发生危险故障", "C": "电梯门锁装置必须与其型式试验证书相符", "D": "限速器在联动试验中应使电梯主机延时制动"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "在编制项目施工成本计划时，不采用的方法是（ ）", "options": {"A": "按项目工序成本编制成本计划的方法", "B": "按成本构成编制成本计划的方法", "C": "按工程实施阶段编制成本计划的方法", "D": "按项目结构编制成本计划的方法"}, "answer": "A", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于A类计量器具的管理办法，正确的是（ ）", "options": {"A": "送法定计量检定机构定期检验", "B": "由所属企业计量管理部门校正", "C": "经检查及验证合格后可以使用", "D": "用检定合格仪表直接对比核准"}, "answer": "A", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "建立与管理项目临时用电安全技术档案的是主管现场的（ ）", "options": {"A": "安全员", "B": "项目负责人", "C": "资料员", "D": "电气技术员"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "工程质量事故发生后，施工现场有关人员可直接向主管部门报告，报告内容中不包括的是（ ）", "options": {"A": "事故发生的原因和事故性质", "B": "事故报告单位、联系人及联系方式", "C": "事故发生的简要经过，伤亡人数和初步估计的直接经济损失", "D": "事故发生的时间、地点、工程项目名称、工程各参建单位名称"}, "answer": "A", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "储罐内防腐蚀涂装作业中，不存在的危险源是（ ）", "options": {"A": "窒息", "B": "中毒", "C": "触电", "D": "溜滑"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于30kW水泵单机试运转的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "连续试运转时间应为15min", "B": "试运转的介质宜采用清水", "C": "滑动轴承温度不应大于80℃", "D": "滚动轴承温度不应大于90℃"}, "answer": "B", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于GC类压力管道安装前要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "施工方案需发包方批准", "B": "发电子邮件履行告知手续", "C": "应向省级质量技术监督部门告知", "D": "焊工应持有《特种设备作业人员证》"}, "answer": "C", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "建筑安装分项工程质量验收的组织人员是（ ）", "options": {"A": "建设单位项目负责人", "B": "施工单位项目负责人", "C": "施工单位技术负责人", "D": "监理单位监理工程师"}, "answer": "D", "solution": "2020版 364  本题考查的是建筑安装工程施工质量验收的组织与合格规定。检验批、分项工程质量验收由专业监理工程师或建设单位项目技术负责人分别组织施工单位专业质量检查员、专业工长、项目专业技术负责人等"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "一般情况下，焊接厚度为35mm的焊件，选用的焊条直径是()", "options": {"A": "2mm", "B": "", "C": "4mm", "D": "5mm"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "高层建筑为防止侧击雷电，应在环绕建筑物周边设置()", "options": {"A": "避雷针", "B": "均压环", "C": "接地线", "D": "引下线"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "将4个1kΩ(21℃)镍电阻两两串联再并联后，检测一个大房间的平均温度(21℃)，传送到变送器的电阻值是()", "options": {"A": "0.5kΩ", "B": "1.0kΩ", "C": "2.0kΩ", "D": "4.0kΩ"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "常用于设备安装定线定位和测设已知角度的仪器是()", "options": {"A": "激光准直仪", "B": "激光经纬仪", "C": "激光指向仪", "D": "激光水准仪"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "设备安装工程的永久基准点使用的材料，最好采用()", "options": {"A": "钢铆钉", "B": "木桩", "C": "普通角钢", "D": "铜棒"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "封闭母线找正固定的紧后工作是()", "options": {"A": "导体焊接", "B": "外壳焊接", "C": "电气试验", "D": "与设备连接"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "管道滑动支架以支承面中心为起点进行反方向安装的偏移量应为位移值的()", "options": {"A": "1/", "B": "1/", "C": "1/", "D": "1/"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "锅炉本体受热面组合安装的一般程序中，设备清点检查的紧后工序是()", "options": {"A": "压力试验", "B": "泄漏试验", "C": "灌水试验", "D": "通球试验"}, "answer": "D", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "直接安装在管道上的取源部件应随同管道系统进行( )", "options": {"A": "吹扫清洗", "B": "压力试验", "C": "无损检测", "D": "防腐保温"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "高层建筑给水及排水铸铁管的柔性连接应采用()", "options": {"A": "石棉水泥密封", "B": "橡胶圈密封", "C": "铅密封", "D": "膨胀性填料密封"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "通风与空调系统经平衡调整后，各风口的总风量与设计风量的允许偏差不应大于()", "options": {"A": "5%", "B": "10%", "C": "15%", "D": "20%"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "曳引式电梯设备进场验收合格后，在驱动主机安装前的工序是()", "options": {"A": "土建交接检验", "B": "轿厢导轨安装", "C": "随行电缆安装", "D": "安全部件安装"}, "answer": "A", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "用于电力线路上的电气设备是()", "options": {"A": "金具", "B": "集箱", "C": "断路器", "D": "叶栅"}, "answer": "C", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "建筑安装工程的分项工程可按()划分", "options": {"A": "专业性质", "B": "施工工艺", "C": "施工程序", "D": "建筑部位"}, "answer": "B", "solution": "2020版 368  《注册建造师执业管理办法（试行）》规定，机电工程专业建造师执业工程范围包括：机 电、石油化工、电力、冶炼，钢结构、电梯安装、消防设施、防腐保温、起重设备安装、 机电设备安装、建筑智能化、环保、电子、仪表安装、火电设备安装、送变电、核工业、 炉窑、冶炼机电设备安装、化工石油设备、管道安装、管道、无损检测、海洋石油、体育 场地设施、净化、旅游设施、特种专业。选项C煤气工程属于冶炼工程选项D核电工程 属于电力工"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "如图所示，用吊索起吊重为W的构件，两斜索与构件所成的角度为α，吊点对称，则斜索内力最大时的角度α为()", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "多层小砌块房屋的女儿墙高度最小超过()m时，应增设锚固于顶层圈梁的构造柱或芯柱", "options": {"A": "0.", "B": "0.", "C": "0.", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "当建筑场地的施工控制网为方格网或轴线形式时，采用()进行建筑物细部点的平面位置测设最为方便", "options": {"A": "直角坐标法", "B": "极坐标法", "C": "角度前方交会法", "D": "距离交会法"}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "符合吊顶纸面石膏板安装的技术要求是()", "options": {"A": "从板的两边向中间固定", "B": "从板的中间向板的四周固定", "C": "长边（纸包边）垂直于主龙骨安装", "D": "短边平行于主龙骨安装"}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "湿作业法石材墙面饰面板灌浆施工的技术要求是()", "options": {"A": "宜采", "B": "每层灌浆高度宜为150～200mm，且不超过板高的1/", "C": "下层砂浆终凝前不得灌注上层砂浆", "D": "每块饰面板应一次灌浆到顶"}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 6, "question": "采用玻璃肋支承的点支承玻璃幕墙，其玻璃肋应是()", "options": {"A": "钢化玻璃", "B": "夹层玻璃", "C": "净片玻璃", "D": "钢化夹层玻璃"}, "answer": "D", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 7, "question": "某建筑物，地上二层作为临时仓库，房间内按统一高度堆满水泥，按荷载作用面分类，该建筑物二层楼面上分布的荷载是()", "options": {"A": "均布面荷载", "B": "线荷载", "C": "集中荷载", "D": "分散荷载"}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 8, "question": "根据钢筋混凝土梁的受力特点，梁和板为典型的()构件", "options": {"A": "受压", "B": "受拉", "C": "受弯", "D": "受扭"}, "answer": "C", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 9, "question": "钢结构用钢主要是热轧成形的钢板和型钢等，钢板最小厚度大于()mm为厚板，主要用于结构", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 10, "question": "浅基坑土方开挖中，基坑边缘堆置土方和建筑材料，最大堆置高度不应超过()m", "options": {"A": "", "B": "1.", "C": "1.", "D": "2."}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 11, "question": "砖基础施工时，砖基础的转角处和交接处应同时砌筑，当不能同时砌筑时，应留置()", "options": {"A": "直槎", "B": "凸槎", "C": "凹槎", "D": "斜槎"}, "answer": "D", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 12, "question": "某工程地基验槽采用观察法，验槽时应重点观察的是()", "options": {"A": "柱基、墙角、承重墙下", "B": "槽壁、槽底的土质情况", "C": "基槽开挖深度", "D": "槽底土质结构是否被人为破坏"}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 13, "question": "常用模板中，具有轻便灵活拆装方便通用性强周转率高接缝多且严密性差混凝土成型后外观质量差等特点的是()", "options": {"A": "木模板", "B": "组合钢模板", "C": "钢框木胶合板模板", "D": "钢大模板"}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 14, "question": "一般情况下，当受拉钢筋直径大于()mm时，不宜采用绑扎搭接接头", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 15, "question": "砌筑砂浆应随拌随用，当施工期间最高气温在30℃以内时，水泥混合砂浆最长应在()h内使用完毕", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 16, "question": "卷材防水施工中，厚度小于3mm的高聚物改性沥青防水卷材，严禁采用()施工", "options": {"A": "热熔法", "B": "自粘法", "C": "冷粘法", "D": "机械固定法"}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 17, "question": "室内地面的水泥混凝土垫层，应设置纵向缩缝和横向缩缝，纵向缩缝间距不得大于6m，横向缩缝最大间距不得大于()m", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 18, "question": "地面水泥砂浆整体面层施工后，养护时间最少不应小于()", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 19, "question": "工程施工过程中，边长在()的孔口，必须用坚实的盖板盖严，盖板要有防止挪动移位固定措施", "options": {"A": "2.5～25cm", "B": "25～50cm", "C": "50～150cm", "D": "150cm以上"}, "answer": "A", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "2", "qid": 20, "question": "民用建筑工程室内装修采用的某种人造木板或饰面人造木板面积最少大于()m2时，应对不同产品不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 327  民用建筑工程室内装修所采用的某种人造木板或饰面人造木板面积大于500m2时，应对不 同产品、不同批次材料的游离甲醛含量或游离甲醛释放量分别进行复验。民用建筑工程室 内装修采用的天然花岗岩石材或瓷质砖使用面积大于200m2时，应对不同产品、不同批次 材料分别进行放射性"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于建筑石膏技术性质的说法，错误的是()", "options": {"A": "凝结硬化快", "B": "硬化时体积微膨胀", "C": "硬化后孔隙率高", "D": "防火性能差"}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "根据《建筑工程项目管理规范》(GB/T50326)，在满足项目管理实施规划要求的前提下，承包方的项目管理实施规划可用()代替", "options": {"A": "质量计划", "B": "安全生产责任制", "C": "文明施工方案", "D": "施工总进度计划"}, "answer": "A", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标准》(GB50300)，单位工程竣工验收应由()组织", "options": {"A": "施工单位", "B": "建设单位", "C": "监理单位", "D": "设计单位"}, "answer": "B", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "影响钢筋混凝土梁斜截面破坏形式的因素中，影响最大的因素是()", "options": {"A": "截面尺寸", "B": "混凝土强度等级", "C": "配箍率", "D": "弯起钢筋含量"}, "answer": "C", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "建筑物高度相同面积相同时，耗热量比值最小的平面形式是()", "options": {"A": "正方形", "B": "长方形", "C": "圆形", "D": "L形"}, "answer": "C", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "水泥强度等级是根据胶砂法测定水泥()的抗压强度和抗折强度来判定", "options": {"A": "3d和7d", "B": "3d和28d", "C": "7d和14d", "D": "7d和28d"}, "answer": "B", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "水准测量中，A点为后视点，B点为前视点，A点高程为HA，后视读数为a，前视读数为b，则B点高程为()", "options": {"A": "HA-a+b", "B": "HA +a-b", "C": "a+b-HA", "D": "a-b-HA"}, "answer": "B", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "最适合泵送的混凝土坍落度是()", "options": {"A": "20mm", "B": "50", "D": "100mm"}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "立面铺贴防水卷材时应采用()", "options": {"A": "空铺法", "B": "点粘法", "C": "条粘法", "D": "满粘法"}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据相关规范，门窗工程中不需要进行性能复验的项目是()", "options": {"A": "人造木板门复验氨的含量", "B": "外墙塑料窗复验抗风压性能", "C": "外墙金属窗复验雨水渗漏性能", "D": "外墙金属窗复验空气渗透性能"}, "answer": "A", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于建筑幕墙防雷构造要求的说法，错误的是()", "options": {"A": "幕墙的铝合金立柱采用柔性导线连通上、下柱", "B": "幕墙立柱预埋件用圆钢或扁钢与主体结构的均压环焊接连通", "C": "幕墙压顶板与主体结构屋顶的防雷系统有效连接", "D": "在有镀膜层的构件上进行防雷连接应保护好所有的镀膜层"}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "厕浴间和有防水要求的房间，所有墙底部200mm高度内应筑()坎台", "options": {"A": "混凝土", "B": "普通透水砖", "C": "多孔砖", "D": "混凝土小型空心砌块"}, "answer": "A", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "脚手架定期检查的主要项目不包括()", "options": {"A": "杆件的设置和连接是否符合要求", "B": "立杆的沉降和垂直度", "C": "地基是否有积水，底座是否松动", "D": "安装的红色警示灯"}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于外用电梯安全控制的要点，正确的是()", "options": {"A": "外用电梯由取得相应资质的专业队伍安装和拆卸完成后经监理验收合格即可投入使用", "B": "外用电梯底笼周围2.5m范围内必须设置牢固的防护栏杆", "C": "外用电梯与各层站过桥和运输通道，进出口应设置常开型防护门", "D": "七级大风天气时，在对电梯有关安全装置全面检查过的情况下使用外用电梯"}, "answer": "B", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "无需办理动火证的作业是()", "options": {"A": "登高焊、割作业", "B": "密闭容器内动火作业", "C": "现场食堂动火作业", "D": "比较封闭的地下室动火作业"}, "answer": "C", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "施工现场污水的处理，应与所在地县级以上人民政府()部门签署污水排放许可协议，申领许可证", "options": {"A": "城管", "B": "市政管理", "C": "环卫", "D": "卫生管理"}, "answer": "B", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于施工现场临时用水的管理，正确的是()", "options": {"A": "高度超过24m的建筑工程，严禁使用消防竖管作为施工用水管线", "B": "施工降水不可用于临时用水", "C": "自行设计消防用水时，消防干管直径应不小于50mm", "D": "消防供水中的消防泵可自行设计配电线路"}, "answer": "A", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的()%", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "2020版 62  根据下表可知，混凝土悬臂构件底模拆除时，混凝土强度至少不得低于设计强度的"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "钢结构焊接中，可以引弧的构件是（）", "options": {"A": "主要构件", "B": "次要构件", "C": "连接板", "D": "引弧板"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "抗渗混凝土试件每组（）块", "options": {"A": "三", "B": "四", "C": "五", "D": "六"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于后浇带施工的做法，正确的是（）", "options": {"A": "浇筑与原结构相同等级的混凝土", "B": "浇筑比原结构提高一等级的微膨胀混凝土", "C": "接搓部位未剔凿直接浇筑混凝土", "D": "后浇带模板支撑重新搭设后浇筑混凝土"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于钢筋连接方式，正确的是（）", "options": {"A": "焊接", "B": "普通螺栓连接", "C": "铆接", "D": "高强螺栓连接"}, "answer": "A", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于砌体结构施工的做法，错误的是（）", "options": {"A": "施工现场砌块堆放整齐，堆放高度1.9m", "B": "常温情况下砌筑砖砌体时，提前2d浇水湿润", "C": "砖砌体的水平灰缝厚度为llmm", "D": "必须留置的临时间断处砌成直搓"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "冬季填方施工时，每层铺土厚度应比常温时（）", "options": {"A": "增加20%～25%", "B": "减少20%～25%", "C": "减少35%～40%", "D": "增加35%～40%"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "大体积混凝土应分层浇筑，上层混凝土应在下层混凝土（）完成浇筑", "options": {"A": "初凝前", "B": "初凝后", "C": "终凝前", "D": "终凝后"}, "answer": "A", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于模板拆除施工的做法，错误的是（）", "options": {"A": "跨度2m的双向板，混凝土强度达到设计要求的50%时开始拆除底模", "B": "后张预应力混凝土结构底模在预应力张拉前拆除完毕", "C": "拆模申请手续经项目技术负责人批准后，开始拆模", "D": "模板设计无具体要求，先拆非承重的模板，后拆承重的模板"}, "answer": "B", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于施工现场临时用电的做法，正确的是（）", "options": {"A": "总配电箱设置在靠近外电电源处", "B": "开关箱中作为末级保护装置的漏电保护器，其额定漏电动作时间为", "C": "室外220V灯具距地面高度为2.8m", "D": "现场施工电梯未设置避雷装置"}, "answer": "A", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "不属于专业承包资质类别的是（）", "options": {"A": "建筑幕墙", "B": "电梯安装", "C": "混凝土作业", "D": "钢结构"}, "answer": "C", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《民用建筑节能条例》，在正常使用条件下，保温工程最低保修期限为（）年", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于混凝土原材料的说法错误的是（）", "options": {"A": "水泥进场时，应对其强度、安定性等指标进行复验", "B": "采用海砂时，应按批检验其氯盐含量", "C": "快硬硅酸盐水泥出厂超过一个月，应再次复验后按复验结果使用", "D": "钢筋混凝土结构中严禁使用含氯化物的外加剂"}, "answer": "D", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于玻璃幕墙的说法，正确的是（）", "options": {"A": "防火层可以与幕墙玻璃直接接触", "B": "同一玻璃幕墙单元可以跨越两个防火分区", "C": "幕墙的金属框架应与主体结构的防雷体系可靠连接", "D": "防火层承托板可以采用铝板"}, "answer": "C", "solution": "2020版 120  防火层应采用"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "加气混凝土砌块施工时，其水平灰缝砂浆饱满度至少不应小于()", "options": {"A": "80%", "B": "85%", "C": "90%", "D": "95%"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "建筑工程施工质量检查中的“三检制”制度是指()", "options": {"A": "各道工序操作人员自检、互检和专职质量管理人员专检", "B": "各道工序操作人员自检、专职质量管理人员专检和监理人员专检", "C": "各道工序操作人员自检、互检和监理人员专检", "D": "各道工序操作人员互检、专职质量管理人员专检和监理人员专检"}, "answer": "A", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "一般建筑工程，通常先布设()，然后以此为基础，测设建筑物的主轴线", "options": {"A": "高程控制网", "B": "市控制网", "C": "轴线控制网", "D": "施工控制网"}, "answer": "D", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "砖砌体工程中可设置脚手眼的墙体或部位是()", "options": {"A": "120mm厚墙", "B": "砌体门窗洞口两侧450mm处", "C": "独立柱", "D": "宽度为800mm的窗间墙"}, "answer": "B", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "必须单独编制施工方案的分部分项工程是()", "options": {"A": "悬挑脚手架工程", "B": "挖深度为2.5m的基坑支护工程", "C": "采用常规起重设备，单件最大起重量为8kN的起重吊装工程", "D": "搭设高度10m的落地钢管脚手架工程"}, "answer": "A", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于施工现场安全用电的做法，正确的是()", "options": {"A": "所有用电设备用同一个专用开关箱", "B": "总配电箱无须加装漏电保护器", "C": "现场用电设备10台编制了用电组织设计", "D": "施工现场的动力用电和照明用电形成一个用电回路"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于钢结构工程螺栓施工的做法，正确的是()", "options": {"A": "现场对螺栓孔采用气割扩孔", "B": "螺栓的紧固顺序从节点边缘向中间施拧", "C": "当天安装的螺栓均在当天终拧完毕", "D": "螺栓安装均一次拧紧到位"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "直接影响幕墙节能效果的指标是()", "options": {"A": "风压变形性能", "B": "水密性能", "C": "防火性能", "D": "气密性能"}, "answer": "D", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于砌体工程施工的做法，正确的是()", "options": {"A": "宽度为350mm的洞口上部未设置过梁", "B": "不同品种的水泥混合使用，拌制砂浆", "C": "混凝土小型空心砌块底面朝下砌于墙上", "D": "蒸压加气混凝土砌块产品龄期超过28天后砌筑"}, "answer": "D", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于模板安装施工的做法，错误的是()", "options": {"A": "操作架子上长期堆放大量模板", "B": "高耸结构的模板作业设有避雷措施", "C": "遇到六级大风，停止模板安装作业", "D": "高压电线旁进行模板施工时，按规定采取隔离防护措施"}, "answer": "A", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于施工现场照明用电的做法，正确的是()", "options": {"A": "照明变压器采用自耦变压器", "B": "易触及带电体的场所电源采用36V电压", "C": "人防工程施工照明电源采用24V电压", "D": "金属容器内的照明电源采用24V电压"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "我国消防安全的基本方针是()", "options": {"A": "预防为主、防消结合、综合治理", "B": "消防为主、防消结合、综合治理", "C": "安全第", "D": "安全第"}, "answer": "A", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于正常使用条件下，建设工程的最低保修期限的说法，正确的是()", "options": {"A": "房屋建筑的主体结构工程为30年", "B": "屋面防水工程为3年", "C": "电气管线、给排水管道为2年", "D": "装饰装修工程为1年"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "装修材料燃烧性能分级，正确的是()", "options": {"A": "A级、不燃性", "B": "B级、阻燃性", "C": "C级、可燃性", "D": "D级、易燃性"}, "answer": "A", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《民用建筑工程室内环境污染控制规范》(GB50325)的有关规定，属Ⅱ类要求民用建筑工程的是()", "options": {"A": "住宅", "B": "学校教室", "C": "书店", "D": "医院"}, "answer": "C", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "同一住宅电气安装工程配线时，保护线(PE)的颜色是()", "options": {"A": "黄色", "B": "蓝色", "C": "蓝绿双色", "D": "黄绿双色"}, "answer": "D", "solution": "2020版 309  电气安装工程配线时，相线与零线的颜色应不同同一住宅相线(L)颜色应统一，零线(N)宜用蓝色，保护线(PE)必须用黄"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "悬挑空调板的受力钢筋应布置在板的()", "options": {"A": "上部", "B": "中部", "C": "底部", "D": "端部"}, "answer": "A", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "根据《建设T程项目管理规范》(GB/T50326)，分部分项工程实施前，应由()向有关人员进行安全技术交底", "options": {"A": "项目经理", "B": "项目技术负责人", "C": "企业安全负责人", "D": "企业技术负责人"}, "answer": "B", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建筑工程中常用水泥性能与技术要求的说法，正确的是( )", "options": {"A": "水泥的终凝时间是从水泥加水拌合至水泥浆开始失去可塑性所需的时间", "B": "六大常用水泥的初凝时间均不得长于45分钟", "C": "水泥的体积安定性不良是指水泥在凝结硬化过程中产生不均匀的体积变化", "D": "水泥中的碱含量太低更容易产生碱骨料反应"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "一般情况下，钢筋混凝土梁是典型的受()构件", "options": {"A": "拉", "B": "压", "C": "弯", "D": "扭"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "基坑验槽应由()组织", "options": {"A": "勘察单位项目负责人", "B": "设计单位项目负责人", "C": "施工单位项目负责人", "D": "总监理工程师"}, "answer": "D", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于钢筋加工的说法，正确的是()", "options": {"A": "钢筋冷拉调直时，不能同时进行除锈", "B": "HRB400级钢筋采用冷拉调直时，伸长率允许最大值为4%", "C": "钢筋的切断口可以有马蹄形现象", "D": "HPB235级纵向受力钢筋末端应作180°弯钩"}, "answer": "D", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于吊顶工程的说法，正确的是()", "options": {"A": "吊顶工程的木龙骨可不进行防火处理", "B": "吊顶检修口可不设附加吊杆", "C": "明龙骨装饰吸声板采用搁置法施工时.应有定位措施", "D": "安装双层石膏板时，面层板与基层板的接缝应对接"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "单位工程施工组织设计应由()主持编制", "options": {"A": "项目负责人", "B": "项目技术负责人", "C": "项目技术员", "D": "项目施工人员"}, "answer": "A", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "某跨度为6m，设计强度为C30的钢筋混凝土梁，其同条件养护试件（150mm立方体）抗压强度如下表，可拆除该梁底模的最早时间是()", "options": {"A": "7d", "B": "9d", "C": "11d", "D": "13d"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "施工期间最高温度为25℃，砌筑用普通水泥砂浆拌成后最迟必须在()内使用完毕", "options": {"A": "1h", "B": "2h", "C": "3h", "D": "4h"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "钢结构连接施工中，高强度螺栓施工完毕，其外露丝扣一般应为()扣", "options": {"A": "1～", "B": "1～", "C": "2～", "D": "2～"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "施工现场所有的开关箱必须安装（）装置", "options": {"A": "防雷", "B": "接地保护", "C": "熔断器", "D": "漏电保护"}, "answer": "C", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "施工现场进行一级动火作业前，应由()审批", "options": {"A": "安全监理工程师", "B": "企业安全管理部门", "C": "项目负责人", "D": "项目安全管理部门"}, "answer": "B", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于施工现场泥浆处置的说法，正确的是()", "options": {"A": "可直接排入市政污水管网", "B": "可直接排入市政用水管网", "C": "可直接排人工地附近的城市景观河", "D": "可直接外运至指定地点"}, "answer": "D", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标准》(GB50300)，单位工程竣工验收应由()组织", "options": {"A": "建设单位（项目）负责人", "B": "监理单位（项目）负责人", "C": "施工单位（项目）负责人", "D": "质量监督机构"}, "answer": "A", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《建筑工程施工质量验收统一标准》(GB00300)，建筑工程质量验收的最小单元是()", "options": {"A": "单位工程", "B": "分部工程", "C": "分项工程", "D": "检验批"}, "answer": "D", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《混凝土结构工程施工质量验收规范》(GB50204)，预应力混凝土结构中，严禁使用()", "options": {"A": "减水剂", "B": "膨胀剂", "C": "速凝剂", "D": "含氯化物的外加剂"}, "answer": "D", "solution": "2020版 291  原文是:预应力混凝土结构中，严禁使用含氯化物"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "硬聚氯乙烯(PVC-U)管不适用于()", "options": {"A": "排污管道", "B": "雨水管道", "C": "中水管道", "D": "饮用水管道"}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "采用邀请招标时，应至少邀请()家投标人", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "施工项目安全生产的第一责任人是()", "options": {"A": "企业安全部门经理", "B": "项目经理", "C": "项目技术负责人", "D": "项目安全总监"}, "answer": "B", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某杆件受力形式示意图如下，该杆件的基本受力形式是()", "options": {"A": "压缩", "B": "弯曲", "C": "剪切", "D": "扭转"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "根据《建筑结构可靠度设计统一标准》(GB50068-2001)，普通房屋的设计使用年限通常为()年", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "用于测定砌筑砂浆抗压强度的试块，其养护期是()天", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "深基坑工程的第三方检测应由()委托", "options": {"A": "建设单位", "B": "监理单位", "C": "设计单位", "D": "施工单位"}, "answer": "A", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "直接承受动力荷载的钢筋混凝土结构构件，其纵向钢筋连接应优先采用()", "options": {"A": "闪光对焊", "B": "绑扎搭接", "C": "电弧焊", "D": "直螺纹套筒连接"}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "砌筑砂浆用砂宜优先选用()", "options": {"A": "特细砂", "B": "细砂", "C": "中砂", "D": "粗砂"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "按厚度划分，钢结构防火涂料可分为()", "options": {"A": "A类、B类", "B": "B类、C类", "C": "C类、D类", "D": "B类、H类"}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "单位工程完工后，施工单位应在自行检查评定合格的基础上，向()提交竣工验收报告", "options": {"A": "监理单位", "B": "设计单位", "C": "建设单位", "D": "工程质量监督站"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "按层数分类，地上十层的住宅属于()", "options": {"A": "低层住宅", "B": "多层住宅", "C": "中高层住宅", "D": "高层住宅"}, "answer": "D", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于建筑幕墙预埋件制作的说法，正确的是()", "options": {"A": "不得采用HRB400级热轧钢筋制作的锚筋", "B": "可采用冷加工钢筋制作锚筋", "C": "直锚筋与锚板应采用T形焊焊接", "D": "应将锚筋完成L形与锚板焊接"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于某建筑工程（高度28m）施工现场临时用水的说法，正确的是()", "options": {"A": "现场临时用水仅包括生产用水、机械用水和消防用水三部分", "B": "自行设计的消防用水系统，其消防干管直径应不小于75mm", "C": "临时消防竖管管径不得小于75"}, "answer": "C", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "向当地城建档案管理部门移交工程竣工档案的责任单位是()", "options": {"A": "建设单位", "B": "监理单位", "C": "施工单位", "D": "分包单位"}, "answer": "A", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "新建民用建筑在正常使用条件下，保温工程的最低保修期限为()年", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "B", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 24, "question": "关于混凝土条形基础施工的说法，正确的有()", "options": {"A": "宜分段分层连续浇筑", "B": "一般不留施工缝", "C": "各段层间相互衔接", "D": "每段浇筑长度应控制在4～5m"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 25, "question": "对于跨度6m的钢筋混凝土简支梁，当设计无要求时，其梁底木模板跨中可采用的起拱高度有()", "options": {"A": "5mm", "B": "10mm", "C": "15mm", "D": "20mm"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 26, "question": "关于钢筋混凝土工程雨期施工的说法，正确的有()", "options": {"A": "对水混合和掺合料应采取防水和防潮措施", "B": "对粗、细骨料含水率进行实时监测", "C": "浇筑板、墙、柱混凝土时，可适当减小坍落度", "D": "应选用具有防雨水冲刷性能的模板脱模剂"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "2", "qid": 29, "question": "根据《建筑施工安全检查标准》(JGJ59-2011)，建筑施工安全检查评定的等级有()", "options": {"A": "优良", "B": "良好", "C": "一般", "D": "合格"}, "answer": "", "solution": "2020版 260  在正常使用条件下，保温工程的最低保修期"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "项目职业健康安全技术措施计划应由()主持编制", "options": {"A": "公司相关部门", "B": "分公司相关部门", "C": "项目经理", "D": "项目技术负责人"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于民用建筑构造要求的说法，错误的是()", "options": {"A": "阳台、外窗、室内回廊等应设置防护", "B": "儿童专用活动场的栏杆，其垂直栏杆间的静距离不应大于0.11m", "C": "室内楼梯扶手高度自踏步前缘线量起不应大于0.80m", "D": "有人员正常活动的架空层的净高不应大于2m"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于有抗震设防要求砌体结构房屋构造柱的说法，正确的是()", "options": {"A": "房屋四角构造柱的截面应适当减小", "B": "构造柱上下端箍筋间距应适当加密", "C": "构造柱的纵向钢筋应放置在圈梁纵向钢筋外侧", "D": "横墙内的构造柱间距宜大于两倍层高"}, "answer": "B", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于钢筋混凝土梁配筋的说法，正确的是()", "options": {"A": "纵向受拉钢筋应布置在梁的受压区", "B": "梁的箍筋主要作用是承担剪力和固定主筋位置", "C": "梁的箍筋直径最小可采用4mm", "D": "当梁的截面高度小于200mm时，不应设置箍筋"}, "answer": "B", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "钢筋混凝土的优点不包括()", "options": {"A": "抗压性好", "B": "耐久性好", "C": "韧性好", "D": "可塑性好"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于混凝土外加剂的说法，错误的是()", "options": {"A": "掺入适当减水剂能改善混凝土的耐久性", "B": "高温季节大体积混凝土施工应掺速凝剂", "C": "掺入引气剂可提高混凝土的抗渗性和抗冻性", "D": "早强剂可加速混凝土早期强度增长"}, "answer": "B", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于中心岛式挖土的说法，正确的是()", "options": {"A": "基坑四边应留土坡", "B": "中心岛可作为临时施工场地", "C": "有利于减少支护体系的变形", "D": "多用于无支护土方开挖"}, "answer": "B", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "在冬期施工某一外形复杂的混凝土构件时，最适宜采用的模板体系是()", "options": {"A": "木模板体系", "B": "组合钢模板体系", "C": "铝合金模板体系", "D": "大模板体系"}, "answer": "A", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《建筑基坑支护技术规程》（JGJ120-2012），基坑侧壁的安全等级分为()级", "options": {"A": "一", "B": "二", "C": "三", "D": "四"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "室内防水施工过程包括：①细部附加层②防水层③结合层④清理基层，正确的施工流程是()", "options": {"A": "①②③④", "B": "④①②③", "C": "④③①②"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于建筑施工现场安全文明施工的说法，正确的是()", "options": {"A": "场地四周围挡应连续设置", "B": "现场出入口可以不设置保安值班室", "C": "高层建筑消防水源可与生产水源共用管线", "D": "在建工程审批后可以住人"}, "answer": "A", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "建筑市场各方主体的不良行为记录信息，在当地建筑市场诚信信息平台上统一公布的期限一般为()", "options": {"A": "3个月至1年", "B": "3个月至3年", "C": "6个月至3年", "D": "6个月至5年"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "对超过一定规模的危险性较大分部分项工程的专项施工方案进行专家论证时，关于其专家组组长的说法，  错误的是（）", "options": {"A": "具有高级专业技术职称", "B": "从事专业工作15年以上", "C": "宜为建设单位项目负责人", "D": "具有丰富的专业经验"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "建设单位应当自工程竣工验收合格之日起()日内，向工程所在地的县级以上地方人民政府建设行政主管部门备案", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于建筑防水工程的说法，正确的是()", "options": {"A": "防水混凝土拌合物运输中坍落度损失时，可现场加水弥补", "B": "水泥砂浆防水层适宜用于受持续振动的地下工程", "C": "卷材防水层上下两层卷材不得相互垂直铺贴", "D": "有机涂料防水层施工前应充分润湿基层"}, "answer": "C", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "与门窗工程相比，幕墙工程必须增加的安全和功能检测项目是()", "options": {"A": "抗风压性能", "B": "空气渗透性能", "C": "雨水渗漏性能", "D": "平面变形性能"}, "answer": "D", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "对采用自然通风的民用建筑工程，进行室内环境污染物浓度检测时，应在外门窗关闭至少()后进行", "options": {"A": "1h", "B": "5h", "C": "12h", "D": "24h"}, "answer": "D", "solution": "2020版 253  本题考查的是民用建筑工程室内环境污染控制的有关规定。甲醛、苯检测时，对采用自然 通风的民用建筑工程，检测应在对外门窗关闭th后进行。但是氡的监测是24h，应该按照 最"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "当钢筋混凝土构件按最小配筋率配筋时，其钢筋代换的原则是（ ）", "options": {"A": "等强度", "B": "等面积", "C": "等刚度", "D": "等数量"}, "answer": "B", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "设计采用无粘结预应力的混凝土梁，其混凝土最低强度等级不应低于（ ）", "options": {"A": "C", "B": "C", "C": "C", "D": "C"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某住宅楼位于实行建筑高度控制区内，其室外地面标高为-03m，屋面面层标高为240m，女儿墙顶标高为", "options": {"A": "24.", "B": "25.", "C": "26.", "D": "27."}, "answer": "D", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "钢筋的塑性指标通常用（ ）表示", "options": {"A": "屈服强度", "B": "抗拉强度", "C": "伸长率", "D": "抗压强度"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "普通砂浆的稠度越大，说明砂浆的（ ）", "options": {"A": "保水性越好", "B": "强度越小", "C": "粘结力越强", "D": "流动性越大"}, "answer": "D", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "楼层测量放线最常用的距离测量方法是（ ）", "options": {"A": "全站仪测距", "B": "经纬仪测距", "C": "水准仪测距", "D": "钢尺量距"}, "answer": "D", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "通常情况下，向施工单位提供施工场地内地下管线资料的单位是（ ）", "options": {"A": "勘察单位", "B": "设计单位", "C": "建设单位", "D": "监理单位"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "有抗震要求的钢筋混凝土框架结构，其楼梯的施工缝宜留置在（ ）", "options": {"A": "梯段与休息平台板的连接处", "B": "梯段板跨度端部的1/", "C": "梯段板跨度中部的1/3范围内", "D": "任意部位"}, "answer": "B", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "钢结构涂装用防火涂料按涂层厚度共分为（ ）类", "options": {"A": "一", "B": "二", "C": "三", "D": "四"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "防水混凝土试配时的抗渗等级应比设计要求提高（ ）MPa", "options": {"A": "0.", "B": "", "C": "0.", "D": "0."}, "answer": "B", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于普通混凝土小型空心砌块的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "施工时先灌水湿透", "B": "生产时的底面朝下正砌", "C": "生产时的底面朝上反砌", "D": "出厂龄期14天即可砌筑"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "硅钙板吊顶工程中，可用于固定吊扇的是（ ）", "options": {"A": "主龙骨", "B": "次龙骨", "C": "面板", "D": "附加吊杆"}, "answer": "D", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "高大模板扣件式钢管支撑脚手架中，必须采用对接扣件连接的是（ ）", "options": {"A": "立杆", "B": "水平杆", "C": "竖向剪刀撑", "D": "水平剪刀撑"}, "answer": "A", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "我国消防安全的基本方针是（ ）", "options": {"A": "预防为主、防消结合、专项治理", "B": "预防为主、防消结合、综合治理", "C": "安全第", "D": "安全第"}, "answer": "B", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "自行设计的施工现场临时消防干管直径不应小于（ ）mm", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "房屋建筑工程在保修期内出现质量缺陷，可向施工单位发出保修通知的是（ ）", "options": {"A": "建设单位", "B": "设计单位", "C": "监理单位", "D": "政府主管部门"}, "answer": "A", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "砌体施工质量控制等级分为（ ）个等级", "options": {"A": "一", "B": "二", "C": "三", "D": "四"}, "answer": "C", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于建筑节能工程施工质量验收的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "建筑节能工程是单位工程的一个分部工程", "B": "建筑节能工程师单位工程的一个分项工程", "C": "一般工程可不进行围护结构节能构造实体检验", "D": "节能验收资料不需单独组卷"}, "answer": "A", "solution": "2020版 321  本题考查的是建筑节能工程施工质量验收的有关规定。建筑节能工程为单位建筑工程的一个分部"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "按照建筑层数分类，属于多层住宅的是（ ）", "options": {"A": "三层", "B": "五层", "C": "七层", "D": "九层"}, "answer": "B", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于建筑工程施工质量验收单元划分的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "单位工程可以是一个构筑物", "B": "分部工程可划分为若干个子分部工程", "C": "分项工程可划分为若干个子分项工程", "D": "检验批可按变形缝划分"}, "answer": "C", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "项目职业健康安全技术交底的交底人应是（ ）", "options": {"A": "项目负责人", "B": "项目技术负责人", "C": "企业技术负责人", "D": "企业安全负责人"}, "answer": "B", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "终凝时间不得长于65h的水泥品种是（ ）", "options": {"A": "硅酸盐水泥", "B": "普通水泥", "C": "粉煤灰水泥", "D": "矿渣水泥"}, "answer": "A", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "针对平面形式为椭圆的建筑，建筑外轮廓线放样最适宜采用的测量方法是（ ）", "options": {"A": "直角坐标法", "B": "角度交会法", "C": "距离交会法", "D": "极坐标法"}, "answer": "D", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "不以降低基坑内地下水位为目的的井是（ ）", "options": {"A": "集水井", "B": "减压井", "C": "回灌井", "D": "降水井"}, "answer": "C", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于高温天气混凝土施工的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "入模温度宜低于35℃", "B": "宜在午间进行浇筑", "C": "应及时进行保湿养护", "D": "宜用白色涂装混凝土运输车"}, "answer": "B", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于高强度螺栓施工的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "高强度螺栓不得强行穿入", "B": "高强度螺栓可兼做安装螺栓", "C": "高强度螺栓应一次性拧紧到位", "D": "高强度螺栓梅花头可用火焰切割"}, "answer": "A", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "双排扣件式钢管脚手架的主节点是指（ ）", "options": {"A": "连墙件与架体连接处", "B": "剪刀撑与水平杆连接处", "C": "剪刀撑与立杆连接处", "D": "纵横向水平杆与立杆连接处"}, "answer": "D", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于外用施工电梯与楼层间通道防护门的做法，正确的是（ ）", "options": {"A": "门为常闭型，开闭装置设在电梯一侧", "B": "门为常闭型，开闭装置设在楼层室内一侧", "C": "门为常开型，电梯运行期间上锁", "D": "门为常开型，电梯停运期间上锁"}, "answer": "A", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "按照建筑安装工程造价的构成，其他项目费用不包括（ ）", "options": {"A": "暂列金额", "B": "计日工", "C": "总包服务费", "D": "安全施工费"}, "answer": "D", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "一级动火作业的防火安全技术方案应由（ ）组织编制", "options": {"A": "项目负责人", "B": "项目技术负责人", "C": "项目安全负责人", "D": "企业技术负责人"}, "answer": "A", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《建筑市场诚信行为信息管理办法》，不良行为记录信息的公布期限一般为（ ）", "options": {"A": "1个月到12个月", "B": "3个月到6个月", "C": "3个月到12个月", "D": "6个月到3年"}, "answer": "D", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "240mm厚砖砌体承重墙，每个楼层墙体上最上一皮砖的砌筑方式应采用（ ）", "options": {"A": "整砖斜砌", "B": "整砖丁砌", "C": "半砖斜砌", "D": "整砖顺砌"}, "answer": "B", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "建筑工程内部装修材料按燃烧性能进行等级划分，正确的是()", "options": {"A": "A级：不燃B级：难燃C级:可燃D级：易燃", "B": "A级：不燃B1级：难燃B2级：可燃B3级：易燃", "C": "I级：不燃Ⅱ级：难燃Ⅲ级：可燃Ⅳ级：易燃", "D": "甲级：不燃：乙级：难燃丙级：可燃丁级：易燃"}, "answer": "B", "solution": "考点:装饰装修工程质量管理。施工完成后，需要洒水养护的是采用水泥的工程，本题中， 选项AE中，需要使用水泥，所以需要进行洒水养护。选项C，饰面砖安装方法分为湿作 业、粘贴法和干挂法，因为选项中并未表述是使用哪一种方法安装，只有湿作业才需要养护，所以不做选择。@##"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "项目《职业安全健康技术措施计划》主持编制人是（ ）", "options": {"A": "安全总监", "B": "项目经理", "C": "生产经理", "D": "技术负责人"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "按照民用建筑分类标准，属于超高层建筑的是（ ）", "options": {"A": "高度50m的建筑", "B": "高度70m的建筑", "C": "高度90m的建筑", "D": "高度110m的建筑"}, "answer": "D", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "严禁将地下室作为主要用房的是（ ）", "options": {"A": "歌舞厅", "B": "老年生活用房", "C": "游戏厅", "D": "放映厅"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "不属于应急照明光源的是（ ）", "options": {"A": "备用照明", "B": "疏散照明", "C": "延时照明", "D": "安全照明"}, "answer": "C", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "预应力混凝土构件的最低强度等级不应低于（ ）", "options": {"A": "C", "B": "C", "C": "C", "D": "C"}, "answer": "D", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "属于永久荷载的是（ ）", "options": {"A": "固定设备", "B": "活动隔墙", "C": "风荷载", "D": "雪荷载"}, "answer": "A", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在工程应用中，通常用于表示钢材塑性指标的是（ ）", "options": {"A": "伸长率", "B": "抗拉强度", "C": "屈服强度", "D": "疲劳性能"}, "answer": "A", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据国家的有关规定，终凝时间不得长于65h的水泥是（ ）", "options": {"A": "硅酸盐水泥", "B": "普通硅酸盐水泥", "C": "矿渣硅酸盐水泥", "D": "火山硅酸盐水泥"}, "answer": "A", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "影响混凝土和易性的主要因素是（ ）", "options": {"A": "石子", "B": "砂子", "C": "水泥", "D": "单位体积用水量"}, "answer": "D", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "木材在使用前进行烘干的主要目的是（ ）", "options": {"A": "使其含水率与环境湿度基本平衡", "B": "减轻重量", "C": "防虫防蛀", "D": "就弯取直"}, "answer": "A", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于建筑花岗岩石特性的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "强度低", "B": "呈酸性", "C": "密度小", "D": "硬度低"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "一般情况下，建筑施工企业良好行为记录公布时间为（ ）年", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "C", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "设计无明确要求时，模板的拆除顺序正确的是（ ）", "options": {"A": "从上而下", "B": "先支的先拆", "C": "先拆承重模板", "D": "先………"}, "answer": "A", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "在现场施工，属于一级动火作业的是（ ）", "options": {"A": "小型油箱", "B": "比较密封的地下室", "C": "登高电焊", "D": "无明显危险因素的露天场所"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "市区施工现场主要路段围挡高度不得低于（ ）", "options": {"A": "1.5m", "B": "1.8m", "C": "2.0m", "D": "2.5m"}, "answer": "D", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "现场《临时用电施工组织设计》编制人员是（ ）", "options": {"A": "项目经理", "B": "技术负责人", "C": "电气工程技术人员", "D": "安全员"}, "answer": "C", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "需要组织专家进行安全专项施工方案论证的是（ ）", "options": {"A": "开挖深度3.5m的基坑的土方开挖工程", "B": "施工高度60m的建筑幕墙安装工程", "C": "架体高度15m的悬挑脚手架工程", "D": "搭设高度30m的落地式钢管脚手架工程"}, "answer": "B", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "施工现场所有的开关箱必须安装（）装置", "options": {"A": "防雷", "B": "接地保护", "C": "熔断器", "D": "漏电保护"}, "answer": "D", "solution": " 现场所有用电设备必须有各自专用的开关箱。在开关箱中作为末级保护的漏电保护器，其额定漏电动作电流不应大于30mA ，额定漏电动作时间不应大于"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "受强烈地震作用的多层砌体房屋，通常破坏最严重的部位是（ ）", "options": {"A": "基础", "B": "楼盖", "C": "墙身", "D": "圈梁"}, "answer": "C", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "针对无垫层，直接接触土体浇筑的构件，一般情况下，其最小保护层厚度是（ ）", "options": {"A": "40mm", "B": "50mm", "C": "60mm", "D": "70mm"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "符号“ ”代表的牌号是（ ）", "options": {"A": "HPB", "B": "HRB", "C": "HRB", "D": "HRB"}, "answer": "C", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在楼层内进行距离测量时，最常用的器具是（ ）", "options": {"A": "水平仪", "B": "经纬仪", "C": "铅直仪", "D": "钢卷尺"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "一般情况下，后浇带混凝土的最低养护时间是（ ）", "options": {"A": "3d", "B": "7d", "C": "14d", "D": "21d"}, "answer": "C", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于装配式工程钢筋套筒灌浆作业的做法，正确的是（ ）", "options": {"A": "每工作班至少制作1组试件", "B": "浆料在制备后1h内用完", "C": "制作边长100mm的立方体试件", "D": "施工环境温度不低于0℃"}, "answer": "A", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于玻璃幕墙工程的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "采用胶缝传力的，胶缝可采用硅酮耐候密封胶", "B": "全玻璃幕墙的板面不得与其它刚性材料直接接触", "C": "全玻璃幕墙不可以在现场打硅酮结构密封胶", "D": "不同金属的接触面之间可直接密贴连接"}, "answer": "B", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《建筑工程冬期施工规程》TGJ/T104-2011，可作为进入冬期施工期限判定标准的是（ ）", "options": {"A": "室外日最低温度连续5d低于5℃", "B": "室外日平均温度连续5d低于5℃", "C": "黄河以南地区11月底至次年2月底", "D": "黄河以北地区11月中至次年3月中"}, "answer": "B", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "针对市区主要路段的施工现场，其围挡高度至少应为（ ）", "options": {"A": "1.5m", "B": "1.8m", "C": "2.0m", "D": "2.5m"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "一般情况下，夜间施工的时段是（ ）", "options": {"A": "当日18时至午夜24时", "B": "当日18时至次日8时", "C": "当日20时至次日6时", "D": "当日22时至次日6时"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于检验批验收组织的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "由施工单位专业工长组织", "B": "由总监理工程师组织", "C": "由施工单位专业质检员组织", "D": "由专业监理工程师组织"}, "answer": "D", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于建设工程竣工验收备案的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "在境外投资的项目也应进行备案", "B": "自竣工验收合格之日起15d内备案", "C": "应在工程所在地政府监督部门备案", "D": "应由施工单位办理竣工备案手续"}, "answer": "B", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于装饰装修工程现场防火安全的说法正确的是（ ）", "options": {"A": "易燃材料施工配套使用照明灯应有防爆装置", "B": "易燃物品集中放置在安全区域时可不标记", "C": "现场金属切割作业有专人监督时可不开动火证", "D": "施工现场可设置独立的吸烟区并配备灭火器"}, "answer": "A", "solution": "2020版 308  本题考查的是住宅装饰装修工程施工的有关要求。选项B，易燃物品应相对集中放置在安全区域并应有明显标识。选项C，施工现场动用电气焊等明火时，必须清除周围及焊渣滴落区的可燃物质，并设专人 监督(明火作业需要开动火证)。选项D，施工现场必须配备灭火器、砂箱或其他灭火工具。严禁在施工"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "选择锤击沉桩设备的一般思路为()", "options": {"A": "选择锤重→选择锤型→选择桩架", "B": "选择锤型→选择锤重→选择桩架", "C": "选择桩架→选择锤重→选择锤型", "D": "选择桩架→选择锤型→选择锤重"}, "answer": "B", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "道路用石灰稳定土的石灰剂量是指石灰干重占()的百分率", "options": {"A": "干石灰土重", "B": "石灰土重", "C": "干土重", "D": "原状土重"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "搭拆扣件式钢管脚手架时，应把()放在第一位", "options": {"A": "进度", "B": "质量", "C": "安全", "D": "成本"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "现浇预应力混凝土梁支架施工时，设置预拱度要考虑的下述变形值中，不符合规范要求的是()", "options": {"A": "卸架后上部构造本身及全部活载所产生的竖向挠度", "B": "支架在荷载作用下的弹性和非弹性压缩", "C": "支架基底在荷载作用下的非弹性沉陷", "D": "由混凝土收缩及温度变化而引起的挠度"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "软土地区地下连续墙成槽时，不会造成槽壁坍塌的是()", "options": {"A": "槽壁泥浆粘度过低", "B": "导墙建在软弱填土中", "C": "槽段划分过长", "D": "导墙过深"}, "answer": "D", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "城市污水厂污泥处理常用的流程为()", "options": {"A": "污泥消化→污泥浓缩→机械脱水→干燥与焚烧", "B": "机械脱水→污泥浓缩→污泥消化→干燥与焚烧", "C": "污泥浓缩→污泥消化→机械脱水→干燥与焚烧", "D": "污泥浓缩→机械脱水→污泥消化→干燥与焚烧"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "清水池是给水系统中调节水厂均匀供水和满足用户不均匀用水的()构筑物", "options": {"A": "沉淀", "B": "澄清", "C": "调蓄", "D": "过滤"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《建筑基坑支护技术规程》（JGJ120-1999），基坑侧壁安全等级为", "options": {"A": "支护结构水平位移", "B": "周围建筑物、地下管线变形", "C": "地下水位", "D": "支撑轴力"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "HDPE膜防渗层不得在（）施工", "options": {"A": "春季", "B": "夏季", "C": "秋季", "D": "冬季"}, "answer": "D", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "行道树定点，行位必须准确，大约()钉一控制木桩", "options": {"A": "每50m，在株距之间", "B": "每100m，在株距之间", "C": "每50m，在树位中心", "D": "每100m，在树位中心"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "《房屋建筑工程和市政基础设施工程竣工验收备案管理暂行办法》适用于()竣工验收备案", "options": {"A": "城市道路改建工程", "B": "抢险救灾工程", "C": "临时性房屋建设工程", "D": "农民自建低层住宅工程"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "水泥混凝土路面施工时，按路面使用混凝土的()强度作配合比设计", "options": {"A": "抗压", "B": "弯拉", "C": "抗剪", "D": "抗拉"}, "answer": "B", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "地基加固中属于土质改良方法的是()", "options": {"A": "换填", "B": "绳网", "C": "强夯", "D": "板桩"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "目前，我国水泥混凝土路面的面层较多采用()混凝土板", "options": {"A": "普通（素）", "B": "碾压", "C": "连续配筋", "D": "钢筋"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "路面结构中的承重层是()", "options": {"A": "面层", "B": "垫层", "C": "基层", "D": "路基"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "预应力筋切断不得采用()切割", "options": {"A": "切断机", "B": "砂轮锯", "C": "电弧", "D": "乙炔—氧气"}, "answer": "C", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "将结构断面分成两个部分，即分成上下两个工作面，分步开挖的浅埋暗挖施工方法称为()", "options": {"A": "台阶法", "B": "全断面法", "C": "中洞法", "D": "单侧壁导坑法"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "钢筋混凝土水池满水试验中，允许渗水量不得超过()L/(m2 ·d)", "options": {"A": "2", "B": "2.5", "C": "3", "D": "3.5"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "热力管道球阀焊接要求中，符合规范要求的是()", "options": {"A": "焊接过程中要进行冷却", "B": "安装焊接时，球阀应关闭", "C": "焊接完立即投入使用", "D": "用阀门手轮作为吊装承重点"}, "answer": "A", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "热拌热铺沥青混合料路面完工后，按规范要求表面温度低于()℃后，方可开放交通", "options": {"A": "40", "B": "50", "C": "60", "D": "70"}, "answer": "B", "solution": "2020版22页  热拌沥青混合料路面应待摊铺层自然降温至表面温度低于50℃后，方可"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某路基压实施工时，产生“弹簧”现象，宜采用的处理措施是(）", "options": {"A": "增大压实机具功率", "B": "适量洒水", "C": "掺生石灰翻拌后压实", "D": "降低压路机碾压速度"}, "answer": "C", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "水泥混凝土面层板厚度≥200mm时，可不设胀缝的施工季节()", "options": {"A": "春季", "B": "夏季", "C": "秋季", "D": "冬季"}, "answer": "B", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于静力压桩法施工混凝土预制桩的说法，错误的是()", "options": {"A": "桩顶不易损坏", "B": "施工时无冲击力", "C": "沉桩精度较高", "D": "沉桩过程不产生挤土效应"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于梁板吊放技术的说法，错误的是()", "options": {"A": "捆绑吊点距梁端悬出的长度不得大于设计规定", "B": "采用千斤绳吊放混凝土T形梁时，可采用让两个翼板受力的方法", "C": "钢梁经过验算不超过容许应力时，可采用人字千斤绳起吊", "D": "各种起吊设备在每次组装后，初次使用时，应先进行试吊"}, "answer": "B", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于箱涵顶进施工的做法，错误的是()", "options": {"A": "由上向下开挖", "B": "不超前挖土", "C": "逆坡挖土", "D": "严禁扰动基地土壤"}, "answer": "C", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "排水管道开槽埋管工序包括：①沟槽支撑与沟槽开挖②砌筑检查井及雨水口③施工排水和管道基础④稳管⑤下 管⑥接口施工⑦沟槽回填⑧管道安装质量检查与验收正确的施工工艺排序是()", "options": {"A": "②→①→⑤→④→③→⑥→⑦→⑧", "B": "①→②→③→④→⑤→⑥→⑦→⑧", "C": "②→①→③→④→⑤→⑥→⑧→⑦", "D": "①→③→⑤→④→⑥→②→⑧→⑦"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在胶结松散的砾卵石层中，采用不排水下沉方法下沉沉井，宜用()挖土", "options": {"A": "人工挖土法", "B": "抓斗挖土法", "C": "水枪冲土法", "D": "风动工具挖土法"}, "answer": "B", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "不宜种植在电源3000～10000V电线下方的是()", "options": {"A": "月季", "B": "牡丹", "C": "芍药", "D": "毛白杨"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于假山中层的叠石要求说法，错误的是()", "options": {"A": "石不可杂", "B": "块不可大", "C": "缝不可多", "D": "纹不可见"}, "answer": "B", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "给水处理滤池内不宜采用的滤料是()", "options": {"A": "石英砂", "B": "重晶石", "C": "钛铁砂", "D": "石灰岩"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "在常温条件下，水泥稳定土基层的养护时间至少应()", "options": {"A": "5d", "B": "6d", "C": "7d", "D": "8d"}, "answer": "C", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "在无地下水的均匀土层中开挖45m深基坑，如果坑顶无荷载，基坑坑壁坡度不宜大于1：1的土类是()", "options": {"A": "砂类土", "B": "砾类土", "C": "粉土质砂", "D": "粘质土"}, "answer": "A", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "某项目部一次进场80套锚具，至少应取()套做外观检查", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "8", "D": "10"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "柔性排水管道在设计管基支承角2α范围内应采用()回填", "options": {"A": "黏性土", "B": "粉质砂土", "C": "细砂", "D": "中粗砂"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于先张和后张预应力梁施工的说法，错误的是()", "options": {"A": "两者使用的预制台座不同", "B": "预应力张拉都需采用千斤顶", "C": "两者放张顺序一致", "D": "后张法预应力管道需压浆处理"}, "answer": "C", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "浇埋暗挖法中，适用于小跨度，连接使用可扩成大跨度的是()", "options": {"A": "全断面法", "B": "正台阶环形开挖法", "C": "单侧壁导坑法", "D": "中洞法"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于小导管注浆的说法，错误的是()", "options": {"A": "在软弱、破碎地层中凿孔后易塌孔时，必须采取超前小导管支护", "B": "超前小导管必须配合钢拱架使用", "C": "在条件允许时，可以在地面进行超前注浆加固", "D": "在有导洞时，可以导洞内对隧道周边进行径向注浆加固"}, "answer": "A", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "城市热力管道工程质量验收标准分为()几个等级", "options": {"A": "优秀、良好、合格、不合格", "B": "优秀、合格、不合格", "C": "合格、不合格", "D": "合格、基本合格、不合格"}, "answer": "C", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "敷设于桥梁上的燃气管道应用加厚的无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝应进行()无损探伤", "options": {"A": "50%", "B": "60%", "C": "80%", "D": "100%"}, "answer": "D", "solution": "2020版164页  (7) 、3）燃气管道随桥梁敷设，宜采取如下安全防护措施： ① 敷设于桥梁上的燃气管道应采用加厚的 无缝钢管或焊接钢管，尽量减少焊缝，对焊缝进行100%"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "可用冲击式打桩机施工的基坑围护结构是()", "options": {"A": "钢板桩", "B": "钻孔灌注桩", "C": "深层搅拌桩", "D": "地下连续墙"}, "answer": "A", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "基坑围护桩水平位移一般采用()监测", "options": {"A": "水准仪", "B": "钢筋计", "C": "测斜仪", "D": "收敛计"}, "answer": "C", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于明挖法施工的地下车站结构防水措施，属于主体防水措施的是()", "options": {"A": "金属板", "B": "外贴式止水带", "C": "中埋式止水带", "D": "自防水混凝土"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "燃气管道的防腐识别漆颜色是()", "options": {"A": "黄色", "B": "绿色", "C": "蓝色", "D": "白色"}, "answer": "A", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "可用于高等级路面的基层材料是()", "options": {"A": "石灰稳定土", "B": "水泥稳定土", "C": "二灰稳定土", "D": "二灰稳定粒料"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "当工期紧时，最适宜淤泥质黏性土路基的处理方法是()", "options": {"A": "重锤强夯", "B": "振动压实", "C": "水泥搅拌桩", "D": "塑料排水板加载预压"}, "answer": "C", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于石灰粉煤灰稳定碎石混合料基层施工的说法，错误的是()", "options": {"A": "可用薄层贴补的方法进行找平", "B": "采用先轻型、后重型压路机碾压", "C": "混合料每层最大压实厚度为200mm", "D": "混合料可采用沥青乳液进行养护"}, "answer": "A", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "与沥青混凝土路面相比，水泥混凝土路面在荷载作用下强度与变形的特点是()", "options": {"A": "弯拉强度大，弯沉变形大", "B": "弯拉强度大，弯沉变形小", "C": "弯拉强度小，弯沉变形大", "D": "弯拉强度小，弯沉变形小"}, "answer": "B", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "沥青混凝土路面中，直接承受行车荷载作用的是()", "options": {"A": "垫层", "B": "基层", "C": "面层", "D": "底基层"}, "answer": "C", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于承重模板支架搭设的说法，正确的是()", "options": {"A": "脚手架宜利用支架体系搭设", "B": "支架底部应有良好的排水措施", "C": "支架搭设完毕后即可投入使用", "D": "地基承载力不影响支架的搭设"}, "answer": "B", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "暗挖隧道环形开挖预留核心土法施工工艺流程中，紧接在“开挖环形拱部→架立钢支撑→喷射混凝土 →”后的工序是()", "options": {"A": "封底", "B": "二次衬砌", "C": "接长钢支撑", "D": "开挖核心土和下台阶"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "用以去除水中粗大颗粒杂质的给水处理方法是()", "options": {"A": "过滤", "B": "软化", "C": "混凝沉淀", "D": "自然沉淀"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "供热管道保温材料进场后应进行（）测定", "options": {"A": "密度", "B": "含水率", "C": "导热系数", "D": "渣球含量"}, "answer": "C", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "生活垃圾填埋处理工程中，泥质防水层施工技术的核心是掺加()的拌合土层施工技术", "options": {"A": "石灰土", "B": "砂砾土", "C": "水泥土", "D": "膨润土"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "垃圾填埋场泥质防水层在拌合土摊铺碾压后应检验的项目是()", "options": {"A": "压实度试验和渗水试验", "B": "压实度试验和强度试验", "C": "渗水试验和强度试验", "D": "渗水试验和刚度试验"}, "answer": "A", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于钻孔灌注桩垂直度控制技术措施的说法，错误的是()", "options": {"A": "施工场地应平整压实", "B": "钻机钻杆应保持竖直", "C": "钻头翼板大小应保持一致", "D": "在软硬土层交界面应高速钻进"}, "answer": "D", "solution": "2020版268页  。（二）控制钻孔垂直度的主要技术措施 在软硬土层交界面或倾斜岩面处钻进，应低速 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "基坑施工影响范围内的建筑物倾斜监测常用仪器是（）", "options": {"A": "水准仪", "B": "经纬仪", "C": "全站仪", "D": "测斜仪"}, "answer": "C", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "可用于高等级道路基层的是()", "options": {"A": "二灰稳定土", "B": "级配碎石", "C": "级配砾石", "D": "二灰稳定粒料"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "水泥混凝土路面设胀缝时，不设置()", "options": {"A": "模板", "B": "传力杆", "C": "（胀）缝", "D": "预应力筋"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "承重结构以受压为主的桥梁是()", "options": {"A": "梁式桥", "B": "拱式桥", "C": "悬索桥", "D": "刚架桥"}, "answer": "B", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "施工中钢筋接头受力状态不清的，应按()处理", "options": {"A": "受拉", "B": "受压", "C": "偏压", "D": "受剪"}, "answer": "A", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "采用悬臂浇筑法施工多跨预应力混凝土连续梁时，正确的浇筑顺序是()", "options": {"A": "0号块→主梁节段→边跨合龙段→中跨合龙段", "B": "0号块→主梁节段→中跨合龙段→边跨合龙段", "C": "主梁节段→0号块→边跨合龙段→中跨合龙段", "D": "主梁节段→0号块→中跨合龙段→边跨合龙段"}, "answer": "A", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "采用锁口管接头的地下连续墙的施工工序包括：①开挖沟槽②吊放钢筋笼③下导管④吊放接头管⑤拔出接头管⑥灌注水下混凝土⑦导墙施工正确的地下连续墙施工顺序是()", "options": {"A": "⑤→⑦→①→④→②→③→⑥", "B": "①→⑦→④→②→⑧→⑤→⑥", "C": "⑦→④→①→③→②→⑥→⑤", "D": "⑦→①→④→②→③→⑥→⑤"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "单管高压喷射注浆法喷射的介质为()", "options": {"A": "水泥浆液", "B": "净水", "C": "空气", "D": "膨润土泥浆"}, "answer": "A", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "下图是喷锚暗挖法中单侧壁导坑法的施工方法示意图，正常的施工顺序为()", "options": {"A": "b→c→a", "B": "a→b→c", "C": "c→b→a", "D": "b→a→c"}, "answer": "B", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于小导管注浆加固技术的说法，错误的是()", "options": {"A": "小导管支护和超前加固必须配合钢拱架使用", "B": "小导管安装位置应正确并具备足够的长度", "C": "小导管采用直径70～180mm的无缝钢管", "D": "钢管沿隧道纵向的搭接长度一般不小于1m"}, "answer": "C", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于给水压力管道水压试验的说法错误的是()", "options": {"A": "试验前，管道以上回填高度不应小于50cm", "B": "试验前，管道接口处应回填密实", "C": "宜采用注水法试验的测定实际渗水量", "D": "设计无要求时，试验合格的判定依据可采用允许压力降值"}, "answer": "B", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于无压管道闭水试验准备工作的说法，错误的是()", "options": {"A": "管道及检查井外观质量已验收合格", "B": "管道未回填土且沟槽内无积水", "C": "试验管段所有敞口应封闭", "D": "做好水源引接、排水疏导等方案"}, "answer": "C", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "关于管道定位焊的说法，错误的是()", "options": {"A": "采用与根部焊道相同的焊接材料", "B": "采用与根部焊道相同的焊接工艺", "C": "在螺旋管焊缝的端部应进行定位焊", "D": "定位焊缝是正式焊缝"}, "answer": "C", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "供热管道中，占据空间太的补偿器是()", "options": {"A": "球形补偿器", "B": "方形补偿器", "C": "套管补偿器", "D": "波纹管补偿器"}, "answer": "B", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "生活垃圾填埋场工程中，泥质防水层施工技术的核心是掺加()的拌合土层施工术", "options": {"A": "石灰土", "B": "砂砾土", "C": "水泥土", "D": "膨润土"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "不属于混凝土结构水处理构筑物质量验收主控项目的是()", "options": {"A": "结构类型和结构尺寸符合设计要求", "B": "混凝土结构外观无严重质量缺陷", "C": "构筑物外壁不得渗水", "D": "结构表面应光滑平顺，线形流畅"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "热拌沥青混合料路面摊铺完成后，其表面温度自然降至()℃时，可开放交通", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于城镇供热直埋保温接头的说法，错误的是()", "options": {"A": "一级管网现场安装的85%的接头进行气密性检验", "B": "接头的保温和密封应在结构焊口检验合格后方可进行", "C": "预警线断路、短路检测应在接头安装完毕后进行", "D": "外观检查是质量验收的主控项目"}, "answer": "A", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "依据规定，注册建造师本人无法修改所签章的施工管理文件时，应由所在企业指定()签字用章", "options": {"A": "项目安全负责人", "B": "项目技术负责人", "C": "注册一级建造师", "D": "同等资格条件注册建造师"}, "answer": "D", "solution": "2020版346页  （7）修改注册建造师签字并加盖执业印章的工程施工管理文件，应当征得所在企业同意后，由注册建造师本人 进行修改注册建造师本人不能进行修改的，应当由企业指定同等资格条件的注册建造师修改，并由其签字并 加盖"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "根据《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204-2015，不属于钢筋工程主控项目的是（ ）", "options": {"A": "钢筋的力学性能", "B": "钢筋的重量偏差", "C": "钢筋的安装间距偏差", "D": "受力钢筋的连接方式"}, "answer": "C", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "某市政工程网络计划如下图，其关键线路是（ ）", "options": {"A": "①→②→③→⑤→⑦→⑧", "B": "①→②→③→④→⑥→⑦→⑧", "C": "①→②→③→⑤→⑥→⑦→⑧", "D": "①→②→④→⑥→⑦→⑧"}, "answer": "C", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于暗挖隧道小导管注浆加固技术的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "应严格控制小导管的长度、开孔率、安设角度和方向", "B": "小导管的尾部必须设置封堵孔，防止漏浆", "C": "注浆时间应由实验确定，注浆压力可不控制", "D": "根据工程条件经试验确定浆液及其配合比"}, "answer": "C", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "适用于各类材质和形状的燃气管道修复技术是（ ）", "options": {"A": "裂管法", "B": "短管内衬法", "C": "均匀缩径法", "D": "原位固化法"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "对单项工程验收进行预验的是（ ）单位", "options": {"A": "建设", "B": "设计", "C": "监理", "D": "施工"}, "answer": "C", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "在地基或土体中埋设强度较大的土工聚合物，从而提高地基承载力改善变形特性的加固处理方法属于（ ）", "options": {"A": "土的补强", "B": "土质改良", "C": "置换法", "D": "挤密法"}, "answer": "A", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "钢筋的级别种类和直径应按设计要求选用，当需要代换时，应由（ ）单位做变更设计", "options": {"A": "建设", "B": "监理", "C": "施工", "D": "原设计"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于预应力钢绞线张拉的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "构件混凝土强度不得低于设计值的75%", "B": "当设计无要求时，张拉顺序可采用对称张拉", "C": "长20m梁直线预应力钢绞线可采用一端张拉方式", "D": "工作人员可站在张拉千斤顶后面随时观察张拉情况"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "浅埋暗挖法开挖方式中，将结构断面分为上下多个工作面分步开挖的是（ ）", "options": {"A": "全断面开挖法", "B": "侧洞法", "C": "中洞法", "D": "台阶法"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "设置于供热管道型钢支架根部的护墩，其作用是（ ）", "options": {"A": "防撞", "B": "防水", "C": "防变形", "D": "防冲击"}, "answer": "B", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "生活垃圾填埋场应设在当地（ ）季主导风向的下风处", "options": {"A": "春", "B": "夏", "C": "秋", "D": "冬"}, "answer": "B", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于施工平面控制网的说法，不符合规范规定的是（ ）", "options": {"A": "坐标系统应与工程设计所采用的坐标系统相同", "B": "当利用原有的平面控制网时，应进行复测", "C": "场地大于1km2时，宜建立一级导线精度的平面控制网", "D": "场地为重要工业区时，宜建立二级导线精度的平面控制网"}, "answer": "D", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于预应力钢铰线管理压浆的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "压浆前应对管道进行清理", "B": "预埋的排水孔，排气孔主要用于管道清理使用", "C": "压浆使用的水泥浆强度不得低于30MPa", "D": "钢铰线张拉完成后应及时对管道进行压浆"}, "answer": "B", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "地铁车站结构施工质量控制中，不属于接缝防水控制重点的是（ ）", "options": {"A": "预留孔洞", "B": "后浇带", "C": "施工缝", "D": "变形缝"}, "answer": "A", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "加工成型的基桩钢筋笼水平码放层数不宜超过（ ）层", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "2020版355页  城市供热工程包括热源、管道及其附属设施（含储备场站）的建设与维修工程，不包括"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某地铁区间隧道，位于含水量大的粉质细砂层，地面沉降控制严格，且不具备降水条件，宜采用（ ）施工", "options": {"A": "浅埋暗挖法", "B": "明挖法", "C": "盾构法", "D": "盖挖法"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于竣工图测绘的要求，错误的是（ ）", "options": {"A": "竣工总图应根据设计和施工资料进行编绘", "B": "当平面布置改变超过图上面积1/3时，应重新绘制竣工图", "C": "当资料不全无法编绘时，应进行实测", "D": "竣工图的坐标系统、标记、图例、符号可与原设计图不一致"}, "answer": "D", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于防水构筑物变形缝处橡胶止水带施工技术要求，错误的是（ ）", "options": {"A": "填缝板应用模板固定牢固", "B": "止水带应用铁钉固定牢固", "C": "留置垂直施工缝时，端头必须安放模板，设置止水带", "D": "止水带的固定和安装，必须由项目技术员，质检员验收"}, "answer": "B", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "混凝土结构中植入的钢筋，应进行（ ）试验", "options": {"A": "抗拔", "B": "抗弯", "C": "抗压", "D": "抗剪"}, "answer": "A", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "直接或间接承受汽车等荷载作用，对桥梁结构安全起保证作用的部件是（ ）", "options": {"A": "桥台基础", "B": "桥面沥青混凝土铺装", "C": "桥梁栏杆", "D": "桥面排水系统"}, "answer": "A", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "依据有关规定，不属于危险性较大的分部分项工程的是（ ）", "options": {"A": "预应力筋穿束施工", "B": "水上打桩船作业", "C": "深10m的人工挖孔桩", "D": "起重机吊装梁板"}, "answer": "A", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "以集散交通的功能为主，兼有服务功能的城镇道路称为（ ）", "options": {"A": "快速路", "B": "主干路", "C": "次干路", "D": "支路"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于普通混凝土路面胀缝施工技术要求，错误的是（ ）", "options": {"A": "胀缝应与路面中心垂直", "B": "缝壁必须垂直", "C": "缝宽必须一致，缝中不得连浆", "D": "缝上部安装缝板和传力杆"}, "answer": "D", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于地下连续墙施工的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "施工振动小，噪声低", "B": "不适用于卵砾石地层", "C": "刚度大，开挖深度大", "D": "可作为主体结构的一部分"}, "answer": "B", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于污水处理厂试运行的规定，错误的是（ ）", "options": {"A": "参加试运行人员须经培训考试合格", "B": "单机试车后再进行设备机组试运行", "C": "全厂联机运行时间为12h", "D": "试运行之前，所有单项工程验收合格"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于给水排水构筑物砌筑材料的技术要求，错误的是（ ）", "options": {"A": "机制烧结砖强度等级一般不低于MU", "B": "设计无要求时，石材强度等级不得小于20MPa", "C": "混凝土砌块应符合设计要求和相关标准规定", "D": "水泥砂浆强度不应低于M"}, "answer": "B", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "在城镇供热管网闭式系统中，一次热网与二次热网采用（ ）连接", "options": {"A": "流量限制器", "B": "热交换器", "C": "水处理器", "D": "温度控制器"}, "answer": "B", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "一般情况下，直埋供热管道固定墩不采用（）结构形式", "options": {"A": "矩形", "B": "翅形", "C": "正“T”形", "D": "板凳形"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某供热管网的设计压力为16MPa，其严密性试验压力应为（ ）MPa", "options": {"A": "1.", "B": "1.", "C": "1.", "D": "2."}, "answer": "D", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于燃气管道现场焊接固定口防腐的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "现场无损探伤和分段试压合格后方可进行补口防腐", "B": "防腐前钢管表面的处理等级应不低于P Sa2级", "C": "焊缝防腐涂层固化后立即进行电火花仪检测", "D": "用电火花仪检查出现击穿气孔时，应做加强防腐"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "裂缝对混凝土结构的危害性由大到小的排列顺序是（ ）", "options": {"A": "贯穿裂缝、深层裂缝、表面裂缝", "B": "深层裂缝、表面裂缝、贯穿裂缝", "C": "贯穿裂缝、表面裂缝、深层裂缝", "D": "深层裂缝、贯穿裂缝、表面裂缝"}, "answer": "A", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于喷射混凝土施工技术的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "喷射应分段、分层进行", "B": "喷头应保持垂直于工作面", "C": "喷射顺序由上而下", "D": "应在前一层混凝土终凝后喷射下一层混凝土"}, "answer": "C", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于供热管网强度试验的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "强度试验是对管网配件安装质量的全面检验", "B": "对地面高差较大的热水管道，应将试验介质的静压计入试验压力中", "C": "强度试验应在试验段内管道接口防腐、保温施工和设备安装后进行", "D": "在规定时间内，强度试验允许有一定的压力降"}, "answer": "B", "solution": "2020版296页  本题主要考察的是对焊接工程质量检查与验收。见原文：对地面高差较大的管道，应将试验介质的静压计入试 验压力中。强度试验应在管道接口防腐前进行，强度试验无压降合格，强度试验不是对管网配件安装质量的全"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "室内燃气管道安装中，公称尺寸不大于DN50的镀锌钢管应采用（ ）", "options": {"A": "焊接", "B": "法兰连接", "C": "钎焊", "D": "螺纹连接"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "城市地下雨污水管疏浚检查时，常会从井内冒出一种非常活跃并能置人于死地的高浓度气体是（ ）", "options": {"A": "硫化氢", "B": "二氧化碳", "C": "氮气", "D": "沼气"}, "answer": "A", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "改性沥青混合料所具有的优点中，说法错误的是（ ）", "options": {"A": "较长的使用寿命", "B": "较高的耐磨耗能力", "C": "较大的弯拉能力", "D": "良好的低温抗开裂能力"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于涵洞两侧回填施工中的做法，错误的是（ ）", "options": {"A": "涵洞两侧同时回填，两侧对称进行，高差不大于300mm", "B": "填方中使用渣土、工业废渣等，需经过试验确认可靠", "C": "在涵洞靠近防水层部位可填含有少量碎石的细粒土", "D": "现浇钢筋混凝土涵洞，其胸腔回填土在混凝土强度达到设计强度70%后进行"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "在我国压力管道分类中，供热管道级别划分为（ ）", "options": {"A": "GB", "B": "GB", "C": "GB", "D": "GB"}, "answer": "B", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "按级配原则构成的沥青组混合料中，具有内摩擦角较高，黏聚力也较高的结构组成是（ ）", "options": {"A": "骨架—密实结构", "B": "骨架—空隙结构", "C": "骨架—悬浮结构", "D": "密实—悬浮结构"}, "answer": "A", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "商品混凝土的（ ）应满足混凝土的凝结速度和浇筑速度的要求", "options": {"A": "配合比", "B": "运输能力", "C": "坍落度", "D": "粗骨料"}, "answer": "B", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "在安装墩台模板时，其底部应与基础预埋件或钢筋连接牢固，上部应采用（ ）固定", "options": {"A": "剪刀撑", "B": "木方", "C": "点焊", "D": "拉杆"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于套箱围堰施工技术要求的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "可用木板，钢板或钢丝网水泥制作箱体", "B": "箱体可制成整体式或装配式", "C": "在箱体壁四周应留射水通道", "D": "箱体内应设木、钢支撑"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "对于浅基坑软土地基，能提高地基承载力且方法简单操作方便的是（ ）", "options": {"A": "水泥土搅拌法", "B": "压密注浆法", "C": "换填材料加固法", "D": "格栅式加固法"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "污水三级处理是在一级二级处理之后，进一步处理可导致水体富营养化的（ ）可溶性无机物", "options": {"A": "钠、碘", "B": "钙、镁", "C": "铁、锰", "D": "氮、磷"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "塑料或橡胶止水带接头应采用（ ）", "options": {"A": "热接", "B": "叠接", "C": "咬接", "D": "对接"}, "answer": "A", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "在不含地下水的软土层中，控制精度低的柔性管道施工，一般采用（ ）", "options": {"A": "顶管法", "B": "盾构法", "C": "定向钻", "D": "夯管法"}, "answer": "C", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "有垂直位移，但不能承受水平荷载的管道支架是（ ）支架", "options": {"A": "固定", "B": "滑动", "C": "导向", "D": "弹簧"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "施工作业过程中，不需要及时修改或补充施工组织设计的情形是（ ）", "options": {"A": "工程设计有重大变更", "B": "施工环境有重大变更", "C": "主要施工设备配置有重大调整", "D": "管理人员有变更"}, "answer": "D", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "水泥混凝土道路面层常规施工中，振捣器的振动顺序为（ ）", "options": {"A": "插入式振捣器→振动梁（轻）→平板式振捣器→振捣梁（重）", "B": "插入式振捣器→平板式振捣器→振动梁（重）→振动梁（轻）", "C": "平板式振捣器→振动梁（轻）→插入式振捣器→振动梁（重）", "D": "平板式振捣器→振动梁（轻）→振动梁（重）→插入式振捣器"}, "answer": "B", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "在雨季施工时，明挖基坑安全风险控制的重点是（ ）和雨水淹没", "options": {"A": "边坡坍塌", "B": "高空坠落", "C": "临边防护", "D": "机械伤害"}, "answer": "A", "solution": "2020版250页本题考查的是施工进度调控措施。年度和季度施工进度计划，均属控制性计划，是确定并 控制项目施工总进度的重要节点目标。月、旬(周)施工进度计划是实施性的作业计划。选 项D属于进度调"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "矿山法施工的地铁车站不采用（ ）结构形式", "options": {"A": "框架", "B": "单拱", "C": "双拱", "D": "三拱"}, "answer": "A", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "市政工程埋地给排水管道不采用（ ）", "options": {"A": "原状土基础", "B": "砂石基础", "C": "混凝土条基", "D": "砌块基础"}, "answer": "D", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于明挖法和盖挖法基坑支护结构及周围岩土体监测项目的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "支撑轴力为应测项目", "B": "坑底隆起（回弹）为应测项目", "C": "锚杆拉力为选测项目", "D": "地下水位为选测项目"}, "answer": "A", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "投标文件内容一般不包括（ ）", "options": {"A": "投标报价", "B": "商务和技术偏差表", "C": "合同主要条款", "D": "施工组织方案"}, "answer": "C", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "多孔标准跨径总长为500m的桥梁属于（ ）", "options": {"A": "特大桥", "B": "大桥", "C": "中桥", "D": "小桥"}, "answer": "B", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于预应力混凝土结构模板拆除的说法，正确的是（ ）", "options": {"A": "侧模应在预应力张拉前拆除", "B": "侧模应在预应力张拉后拆除", "C": "模板拆除应遵循先支先拆、后支后拆的原则", "D": "连续梁结构的模板应从支座向跨中方向依次循环卸落"}, "answer": "A", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "钢筋与钢板的T形连接，宜采用（ ）", "options": {"A": "闪光对焊", "B": "电阻点焊", "C": "电弧焊", "D": "氩弧焊"}, "answer": "C", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "应根据钢筋直径钢材现场条件确定钢筋（ ）方式", "options": {"A": "计量", "B": "切断", "C": "弯曲", "D": "连接"}, "answer": "D", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "供热管网旋转补偿器的突出特点是（ ）", "options": {"A": "耐高压", "B": "补偿距离长", "C": "密封性能好", "D": "在管道运行处于无应力状态"}, "answer": "D", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "城镇燃气的特性指标华白数是指（ ）", "options": {"A": "燃气的热值与其相对密度的比值", "B": "燃气的热值与其相对密度的平方根的比值", "C": "燃气的热值与其相对密度的平方的比值", "D": "燃气的热值与其相对密度的三次方的比值"}, "answer": "B", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "新建城镇燃气管道阴极保护系统安装的说法，错误的是（ ）", "options": {"A": "牺牲阳极可采用水平式安装", "B": "牺牲阳极与管道间不得有其他地下金属设施", "C": "牺牲阳极应埋设在土壤冰冻线以上", "D": "每个测试装置中应至少有两根电缆与管道连接"}, "answer": "C", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "HDPE膜铺设工程中，不属于挤压焊接检测项目的是（ ）", "options": {"A": "观感检测", "B": "气压检测", "C": "真空检测", "D": "破坏性检测"}, "answer": "B", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "施工成本目标控制的主要依据是（ ）", "options": {"A": "工程承包合同", "B": "项目管理责任书", "C": "工程质量管理计划", "D": "企业的项目管理规定"}, "answer": "A", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据住建部《危险性较大的分部分项工程管理规定》，属于需要专家论证的是（ ）", "options": {"A": "起重量200kN及以下的起重机械安装和拆卸工程", "B": "分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式脚手架工程", "C": "搭设高度6m及以下的混凝土模板支撑工程", "D": "重量800kN的大型结构整体顶升、平移、转体等施工工艺"}, "answer": "B", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "安全风险识别方法不包括（ ）", "options": {"A": "故障类型及影响分析", "B": "预计危险分析", "C": "事故树分析", "D": "突发性事故模拟"}, "answer": "", "solution": "2020版234  起重量300kN及以上，或搭设总高度200m及以上，或搭设基础标高在200m及以上的起重机 械安装和拆卸工程，需要专家论证，选项A错误。分段架体搭设高度20m及以上的悬挑式 脚手架工程，需要专家论证，选项B正确。混凝土模板支撑工程：搭设高度8m及以上，或 搭设跨度18m及以上，或施工总荷载（设计值）15kN/㎡及以上，或集中线荷载（设计值） 20kN/m及以上，需要专家论证，选项C错误。重量1000kN及以上的大型结构整体顶升、平 移、转体等施工工艺，需要专家论证，选"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "项目的目标控制是项目管理的（  ）任务", "options": {"A": "关键", "B": "核心", "C": "基本", "D": "主要"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "建筑业企业项目经理资质管理制度向建造师执业资格制度过渡的时间定为（  ）年", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "在工程项目施工中处于中心地位，对工程项目施工负有全面管理责任的是（  ）", "options": {"A": "项目总监理工程师", "B": "项目总工程师", "C": "施工方项目经理", "D": "设计方项目经理"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "建设工程项目管理中的费用目标对施工方而言是（  ）", "options": {"A": "投资目标", "C": "概算目标", "B": "成本目标", "D": "预算目标"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "施工机械操作人员的知识经验和能力的风险属于（  ）类型", "options": {"A": "工程环境风险", "C": "经济与管理风险", "B": "技术风险", "D": "组织风险"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "工程监理单位不按照委托监理合同的约定履行监理义务，对应当监督检查的项目不检查或者不按照规定检查，给建设单位造成损失的，应当承担相应的（  ）", "options": {"B": "违约责任", "A": "法律责任", "D": "连带责任", "C": "赔偿责任"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "某分项工程的直接工程费仅为人工费，无材料费和机械费，其人工费为600万元按该分项工程的直接工程费计算的间接费费率为50%，利润率为10%，则该分项工程的不含税造价为（  ）", "options": {"A": "819万元", "C": "960万元", "B": "809万元", "D": "1050万元"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "施工成本核算的基本环节中，不包括（  ）", "options": {"A": "衡量成本降低的实际成果，对成本指标完成情况进行总结和评价", "B": "计算出施工费用的实际发生额", "C": "计算出该施工项目的总成本和单位成本", "D": "按照规定的成本开支范围对施工费用进行归集和分配"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "在建标[2003]206号关于印发《建筑安装工程费用组成》的通知中，我国现行建筑安装工程费用项目组成分别为（  ）", "options": {"A": "直接费+间接费+计划利润+税金", "B": "直接工程费+措施费+规费+企业管理费", "C": "直接费+间接费+利润+税金", "D": "直接工程费+现场经费+管理费+临时措施费"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "某土方工程，工程量清单的工程量为1100，合同约定的综合单价为16元/m3，且实际工程量减少超过10%时可调整单价，单价调整为15元/m3，经工程师计量，承包商实际完成的土方量为1000，则该土方工程的价款为（  ）", "options": {"A": "1.76万元", "B": "1.6万元", "C": "1.5万元", "D": "1.65万元"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某工程包含两个子项工程，合同约定甲项200元/m3，乙项180元/m3，且从第一个月起，按5%的比例扣保修金，另工程师签发月度付款最低金额为25万元现承包商第一个月实际完成并经工程师确认的甲乙两子项的工程量分别为700500，则该月工程师应签证的工程款为（  ）", "options": {"A": "23万元", "B": "21.85万元", "C": "0万元", "D": "25万元"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "分部分项工程量清单的项目编码由（  ）位组成", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "在进行措施项日计价时，投标人（  ）", "options": {"A": "不得对措施项目清单做任何调整", "B": "对措施项目清单的调整可以在中标之后进行", "C": "可以根据施工组织设计采取的措施增加项目", "D": "可以采用索赔的方式要求对新增措施项目予以补偿"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "生产某产品的工人小组由3人组成，其时间定额为065工日/m", "options": {"A": "0.", "B": "1.", "C": "1.", "D": "4."}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "对一个项目的管理组织进行分解，并用图的形式表示就形成（  ）", "options": {"A": "项目结构图", "B": "项目管理结构图", "C": "工作流程图", "D": "项目组织结构图"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "当网络图中某一非关键工作的持续时间拖延△，且大于该工作的总时差时tf，网络计划总工期将（  ）", "options": {"A": "拖延△", "B": "拖延△+tf", "C": "拖延△-tf", "D": "拖延tf-△"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据（  ），为实现项目的进度目标，应健全项目管理的组织体系", "options": {"A": "项目管理的组织模式", "B": "项目目标控制的动态控制原理", "C": "组织与目标的关系", "D": "网络计划技术的要求"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "设计方进度控制的任务是依据（  ）对设计工作进度的要求，控制设计工作进度", "options": {"A": "可行性研究报告", "B": "设计标准和规范", "C": "设计任务委托合同", "D": "设计总进度纲要"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "子项目施工进度计划属于（  ）的组成部分", "options": {"A": "企业年度生产计划", "B": "项目施工月度计划", "C": "工程项目施工进度计划", "D": "单体工程施工进度计划"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "建设工程项目总进度目标论证包括以下几项工作：①确定项目工作编码②进行项目结构分析③调查研究和收集资料④进行进度计划系统的结构分析⑤……其工作步骤为（  ）", "options": {"A": "③→①→④→②", "B": "③→②→④→①", "C": "①→③→②→④", "D": "①→②→③→④"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "pdca循环中，检查阶段的主要任务是（  ）", "options": {"A": "明确并制定实现目标的行动方案", "B": "展开施工作业技术活动", "C": "对计划实施过程进行各种检查", "D": "对施工质量问题进行原因分析，采取必要措施予以纠正"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "如果施工单位编写的施工组织设计的范围由招标文件中的发包范围来界定，则该施工组织设计应该是在（  ）编写的", "options": {"A": "工程施工阶段", "B": "工程投标阶段", "C": "工程设计阶段", "D": "施工准备阶段"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "施工质量检验，可以分为自检互检专检和交接检验，这是按照（  ）进行的分类", "options": {"A": "检验方式", "B": "检验对象", "C": "检验方法", "D": "检验内容"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "在正确合理的工程设计的前提下，建设工程质量不合格主要归结为（  ）", "options": {"A": "投入的施工生产要素质量不合格以及工序操作质量不合格", "B": "工序操作质量不合格以及施工作业质量不合格", "C": "投入的施工生产要素质量不合格以及已完施工产品质量检验不合格", "D": "投入的施工生产要素质量不合格和施工作业质量不合格"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "建筑工程施工质量验收最终要以书面形式给出的评定结论应为（  ）", "options": {"A": "合格或不合格", "B": "优、良或不合格", "C": "优、良、合格或不合格", "D": "优良或不合格"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "实行监理的工程，向建设单位提交工程竣工报告前，须经（  ）签署意见", "options": {"A": "监理工程师", "B": "业主技术负责人", "C": "施工企业技术负责人", "D": "总监理工程师"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "在施工期间，因某种或几种主观责任过失客观不可抗力等因素的分别或共同作用，而发生的致使工程质量特性不能符合规定标准并造成规定数额以上经济损失，甚至发生在建工程的整体或局部坍塌事件属于（  ）", "options": {"A": "在建工程施工质量事故", "B": "操作责任事故", "C": "指导责任事故", "D": "竣工工程施工质量事故"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "以下关于质量控制的说法正确的是（  ）", "options": {"A": "指对工作效果进行评价和改进的一系列工作", "B": "在建造行业指对工作活动的监控", "C": "质量控制与质量管理是同一的", "D": "要实现预期的质量目标，管理活动的组织与协调是必要的"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "政府对建设工程质量监督的职能（  ）", "options": {"A": "包括监督工程参与主体各方的质量行为，但不包括检查工程实体的施工质量", "B": "包括检查工程实体的施工质量，但不包括监督工程参与主体各方的质量行为", "C": "既不包括监督工程参与主体各方的质量行为，又不包括检查工程实体的施工质量", "D": "既包括监督工程参与主体各方的质量行为，又包括检查工程实体的施工质量"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "组织依存于其顾客组织应理解顾客当前的和未来的需求，满足顾客要求并争取超越顾客的期望这体现了（  ）的原则", "options": {"A": "以顾客为关注对象", "B": "以顾客为关注焦点", "C": "以组织为关注对象", "D": "以组织为关注焦点"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "职业健康安全的条件和因素可能影响到的工作场所内的人员有（  ）", "options": {"A": "正式工人、临时工人、施工管理人员和监理人员", "B": "员工、临时工作人员、合同方人员、访问者和其他人员", "C": "承包商和工程监理在现场工作的所有工作人员", "D": "业主、监理工程师和承包商所有在现场的人员"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "建设工程项目健康安全与环境问题需要在项目的以下阶段考虑：（  ）", "options": {"A": "立项、工程可行性研究、设计、施工、验收、投产、使用和维护", "B": "决策、论证、报批、实施、检查、评比等", "C": "开发、交易、咨询、招投标、报价、合同谈判", "D": "施工组织设计、四通一平、施工准备、工程施工、现场管理、完工清理施工现场场地"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "安全生产是指（  ）", "options": {"A": "在生产过程中避免人身伤害、设备损坏及其他不可接受的风险状态", "B": "对生产过程中涉及到的计划、组织、监控、调节和改进等一系列管理活动", "C": "分析和预测工程项目中潜在的危险、危害性及其可能的后果的严重程度的工作", "D": "杜绝重特大人身伤亡事故，确保生产顺利进行的激励机制"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "安全生产必须把好“六关”，这“六关”包括（  ）", "options": {"A": "措施关、交底关、教育关、防护关、检查关、改进关", "B": "计划关、交底关、教育关、监控关、检查关、改进关", "C": "计划关、培训关、教育关、防护关、检查关、改进关", "D": "措施关、培训关、教育关、监控关、检查关、改进关"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "对结构复杂施工难度大专业性较强的工程项目，除制定项目总体安全保证计划外，还必须制定（  ）的安全技术措施", "options": {"A": "单位工程或分部分项工程", "B": "单项工程或单位工程", "C": "单位工程或分部工程", "D": "分部工程或分项工程"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "坍塌事故中包括（  ）", "options": {"A": "基坑边缘落入坑内", "B": "基坑边坡滑坡", "C": "基坑支护结构位移", "D": "基坑被水淹没"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "各项施工现场管理制度应有文明施工的规定，包括（  ）", "options": {"A": "上下班打卡和现场作息时间的有关规定", "B": "奖惩制度、竞赛制度、持证上岗制度、绩效考核制度", "C": "个人岗位责任制、经济责任制、安全检查制度", "D": "总监理工程师和工程师代表负责制"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "施工合同示范文本中一般不包括的是（  ）", "options": {"A": "协议书", "B": "通用条款", "C": "补充条款", "D": "专用条款"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "施工承包合同承包人按合同规定，将施工组织设计和工程进度计划提交工程师，工程师审查后在规定时间内予以确认施工过程中，发现该施工组织设计和工程进度计划本身存在缺陷，对此应由（  ）承担责任", "options": {"A": "发包人", "B": "工程师", "C": "工程师与承包人共同", "D": "承包人"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "施工承包合同规定，工程师的检查检验不应影响施工的正常进行，如影响施工正常进行，其处理原则是（  ）", "options": {"A": "检查检验不合格时，双方分担承担费用", "B": "检查检验不合格时，发包人承担费用", "C": "检查检验合格时，承包人承担费用，工期顺延", "D": "检查检验合格时，发包人承担费用，工期顺延"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "劳务分包合同中，劳务分包人应（  ）", "options": {"A": "负责工程测量定位、沉降观测、技术交底", "B": "协调与发包人、监理、设计及有关部门的工作关系", "C": "自行准备有关的生产、生活临时设施", "D": "承担由于自身责任造成的质量修改、返工、工期拖延、安全事故、现场脏乱所造成的损失及各种罚款"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "针对承包的工程任务，合同跟踪以（  ）等方面为对象", "options": {"A": "工程质量、工程进度、工程数量、工程成本", "B": "工程质量、工程进度、工程成本", "C": "工程质量、工程数量、工程成本", "D": "工程质量、工程进度、工程环境、工程成本"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "工期索赔，一般指（  ）要求延长工期", "options": {"A": "分包人向业主或者分包人向承包人", "B": "承包人向业主或者分包人向承包人", "C": "承包人向业主或者承包人向分包人", "D": "业主向承包人或者分包人向承包人"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "平行发包模式在进度控制方面的特点是（  ）", "options": {"A": "需全部施工图完成后，才能进行招标，对进度控制不利", "B": "招标次数较少，对进度控制有利", "C": "无法做到边设计边施工，对进度控制不利", "D": "某一部分施工图完成后，即可开始这部分工程的招标，有利于缩短建设周期"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "采用施工总承包管理模式，一般情况下，（  ）", "options": {"A": "分包合同由施工总承包管理单位与分包单位签订", "B": "发包人通过招标选择分包单位，无须经施工总承包管理单位的认可", "C": "如施工总承包管理单位认为发包人选定的某个分包人确实没有能力完成分包任，而发包人执意不肯更换分包人，施工总承包管理单位可以拒绝认可该分包合同", "D": "当施工总承包管理单位拒绝认可某分包合同时，仍应承担对该分包人所负责工程的管理责任"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "在选择工程分包人时，监理人有（  ）", "options": {"A": "决定权", "B": "认可权", "C": "建议权", "D": "咨询权"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "建设工程项目的实施需要人力资源物质资源和（  ）资源", "options": {"A": "成本", "B": "质量", "C": "信息", "D": "合同"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "信息管理部门负责与（  ）协同组织收集处理信息和形成各种反应项目进展和项目目标控制的报表和报告", "options": {"A": "项目经理", "B": "监理人员", "C": "业主方", "D": "其他工作部门"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "建设工程项目信息编码由一系列（  ）组成，编码是信息处理的一项重要的基础工作", "options": {"A": "符号和数字", "B": "字母和数字", "C": "字母和符号", "D": "文字和符号"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "通过信息技术在工程管理中的开发和应用能实现（  ），从而可提高数据传输的抗干扰能力，使数据传输不受距离限制并可提高数据传输的保真度和保密性", "options": {"A": "信息处理和变换的程序化", "B": "信息传输的数字化和电子化", "C": "信息流扁平化", "D": "信息存储数字化和存储相对集中"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "设计采购和施工任务综合的承包被简称为（  ）", "options": {"A": "EPC承包", "B": "联合体承包", "C": "D-B承包", "D": "CM总承包"}, "answer": "A", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "建设工程监理活动是指具有相应资质的工程监理企业，受建设单位的委托，承担其项目管理工作，并对承包单位履行（  ）的行为进行监督和管理", "options": {"A": "建筑工程质量标准", "B": "建设合同", "C": "工程建设强制性标准", "D": "设计标准"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "以下关于风险管理的工作流程排序正确的是（  ）", "options": {"A": "风险分析、风险辨识、风险控制、风险转移", "B": "风险控制、风险转移、风险分析、风险辨识", "C": "风险辨识、风险分析、风险控制、风险转移", "D": "风险分析、风险辨识、风险转移、风险控制"}, "answer": "C", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "对于设在市区的施工企业，其城市维护建设税的税率为（  ）", "options": {"A": "1%", "B": "3%", "C": "5%", "D": "7%"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "将项目总施工成本分解到单项工程和单位工程中，再进一步分解为分部工程和分项工程，该种施工成本计划的编制方式是（  ）编制施工成本计划", "options": {"A": "按施工成本组成", "B": "按子项目组成", "C": "按工程进度", "D": "按合同结构"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "用曲线法进行施工成本偏差分析时，已完工程计划施工成本曲线和拟完工程计划施工成本曲线水平距离表示（  ）", "options": {"A": "成本偏差", "B": "进度偏差", "C": "累计偏差", "D": "局部偏差"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "按照国际惯例，索赔费用组成中的分包费用是指（  ）的索赔款额", "options": {"A": "总包商向分包商", "B": "分包商向总包商", "C": "分包商向发包人", "D": "发包人向分包商"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "在工程量清单包含的内容中，（  ）是工程量清单的核心", "options": {"A": "零星工作项目表", "B": "其他项目清单", "C": "措施项目清单", "D": "分部分项工程量清单"}, "answer": "D", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "以规定计量单位的分项工程为编制对象的定额是（  ）", "options": {"A": "施工定额", "B": "预算定额", "C": "概算定额", "D": "概算指标"}, "answer": "B", "solution": "预算定额是规定消耗在单位工程基本结构要素上的劳动力、材料和机械数量上的标准，是计算建筑安装产品价格的基础。预算定额以规定计量单位的分项工程为编制对象。故选B。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "编制项目建议书属于建设工程项目全寿命周期( )", "options": {"A": "决策阶段的工作", "C": "设计准备阶段的工作", "B": "实施阶段的工作", "D": "施工阶段的工作"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "在建设工程施工总承包管理模式下，施工分包合同的主体一般是施工分包方和项目( )", "options": {"A": "总承包管理方", "C": "设计方", "B": "业主方", "D": "咨询机构"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某住宅小区工程施工前，施工项目管理机构绘制了如下框图该图是( )", "options": {"A": "项目结构图", "C": "工作流程图", "B": "组织结构图", "D": "合同结构图"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "组织结构模式反映了一个组织系统中各子系统之间或各元素之间的( )", "options": {"A": "逻辑关系", "C": "合同关系", "B": "协作关系", "D": "指令关系"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "下图反映的是某建设项目业主项目总承包人分包人之间的()", "options": {"A": "协作关系", "C": "管理关系", "B": "指令关系", "D": "合同关系"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "施工项目管理机构编制项目管理任务分工表之前要完成的工作是( )", "options": {"A": "明确各项管理工作的工作流程", "C": "、对项目管理任务进行详细分解", "B": "落实各工作部门的具体人员", "D": "对各项管理工作的执行情况进行检查1/ 20"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "某建设工程项目施工前，业主方制定了工程款支付审批程序：施工方申报一监理方审批一业主现场代表审查一业主项目负责人审核～业主分管副经理审批支付该程序属于( )", "options": {"A": "成本控制工作流程", "C": "信息处理工作流程", "B": "投资控制工作流程", "D": "物资采购工作流程。"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "对整个建设工程项目的施工进行战略部署，并且是指导全局性施工的技术和经济纲要的文件是( )", "options": {"A": "施工总平面图", "C": "施工部署及施工方案", "D": "施工图设计文件", "B": "施工组织总设计"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "施工项目技术负责人每天在施工日志上对当天的施工质量和进度情况进行详细记载，属于项目目标动态控制过程中( )的工作", "options": {"A": "准备阶段", "C": "进行目标计划值和实际值比较", "B": "收集项目实际值", "D": "纠偏环节"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "在施工成本动态控制过程中，当对工程合同价与实际施工成本工程款支付进行比较时，成本的计划值是( )", "options": {"A": "工程合同价", "C": "工程款支付额", "B": "实际施工成本", "D": "施工图预算"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "施工企业项目经理是( )", "options": {"A": "项目的全权负责人", "C": "施工合同当事人", "B": "项目法定代表人", "D": "项目管理班子的负责人"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "按照《建设工程项目管理规范》(GB／T5006)中风险评估等级，下图所示的事件风险量区域中，风险等级最低的区域是( )损失量", "options": {"A": "风险区"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "《建设工程安全生产管理条例》第十四条规定，工程监理单位和监理工程师对建设工程安全生产承担( )", "options": {"A": "领导责任", "B": "经济责任", "C": "监理责任", "D": "刑事责任2/ 20"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "按照《建筑安装工程费用项目组成》(建标[2003]206号)，建筑安装工程费用的组成为( )", "options": {"A": "直接工程费+间接费+规费+利润+税金", "B": "直接工程费+企业管理费+措施费+利润+税金", "C": "直接费+间接费+规费+利润+税金", "D": "直接工程费+措施费+企业管理费十规费+利润+税金"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某施工项目地下水位较高，需要人工降水，由此产生的费用属于( )", "options": {"A": "不可预见费", "C": "营业外支出", "B": "措施费", "D": "管理费"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "在建筑安装工程费用的项目组成中，工具用具使用费属于( )", "options": {"A": "施工机械使用费", "C": "措施费", "B": "材料费", "D": "企业管理费"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某混凝土工程直接工程费为100万元，以直接费为基础计算建筑安装工程费其中措施费为直接工程费的5％，间接费费率为8％，利润率为4％，综合税率为341％则该工程的建筑安装工程含税造价为( )万元", "options": {"A": "117.93", "B": "120.99", "C": "121.96", "D": "1"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "在工人工作时间消耗的分类中，必须消耗的工作时间不应包括( )", "options": {"A": "有效工作时间", "C": "不可避免中断时间", "B": "休息时间", "D": "偶然工作时间"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某施工机械的台班产量为500m3，与之配合的工人小组有4人，则人工定额为( )", "options": {"B": "0.8工日/m3", "A": "", "D": "0．8工日/", "C": ""}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "施工成本管理的每一个环节都是相互联系和相互作用的，其中( )是成本决策的前提3/", "options": {"C": "成本核算", "D": "成本考核"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "实施性施工成本计划应当以( )为主要依据编制", "options": {"A": "预算定额", "B": "施工定额", "C": "概算定额", "D": "估算指标"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "确定施工成本偏差的严重性和偏差产生的原因，是施工成本控制过程中( )阶段要解决的问题", "options": {"A": "比较", "B": "分析", "C": "预测", "D": "纠偏"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "用曲线法进行施工成本偏差分析时，在检测时间点上已完工作实际费用曲线与已完工作预算费用曲线的竖向距离表示( )", "options": {"A": "累计费用偏差", "C": "局部进度偏差", "B": "累计进度偏差", "D": "局部费用偏差"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "某混凝土工程，工程量清单的工程量为2", "options": {"A": "96.0", "C": "94.4", "B": "", "D": "86.4"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》(GF—99—0201)，若合同中约定有工程预付款，则预付时间应( )", "options": {"A": "不迟于约定的开工日期前7天", "C": "不迟于实际开工以后的7天", "B": "不迟于约定的开工日期前30天", "D": "不迟于首次支付工程款前7天"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "建设工程项目的总进度目标是在项目的( )阶段确定的采集者退散", "options": {"A": "决策", "D": "施工", "C": "招标", "B": "设计"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "业主方项目进度控制的任务是控制( )的进度", "options": {"A": "项目设计阶段", "C": "项目施工阶段", "B": "整个项目实施阶段", "D": "整个项目决策阶段"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "编制控制性施工进度计划的主要目的是( )4/", "options": {"A": "分解承包合同规定的进度目标，确定控制节点的进度目标", "B": "指导施工班组的作业安排", "C": "确定承包合同的工期目标", "D": "参与投标竞争，提高投标竞争力"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "横道图计划的特点之一是( )", "options": {"A": "适用于大的进度计划系统", "C": "工作之间的逻辑关系不易表达清楚。", "B": "能方便地确定关键工作", "D": "计划调整只能采用计算机进行"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "在工程网络计划中，关键工作是指网络计划中( )", "options": {"A": "总时差为零的工作", "C": "自由时差为零的工作。", "B": "总时差最小的工作", "D": "自由时差最小的工作"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某单代号网络计划如下图所示，工作D的自由时差为( )", "options": {"A": "0", "B": "1", "C": "2", "D": "3"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "某旆工项目部决定将原来的横道图进度计划改为网络进度计划进行进度控制，以避免工作之间出现不协调情况该项进度控制措施属于( )", "options": {"A": "组织措施", "B": "管理措施", "D": "技术措施", "C": "经济措施"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "工程项目的质量终检存在一定的局限件，因此施工质量控制应重视( )", "options": {"A": "竣工预验收", "C": "过程控制", "B": "竣工验收", "D": "事后控制"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "在工程项目施工质量管理中，起决定性作用的影响因素是( )", "options": {"A": "人", "B": "材料", "C": "机械", "D": "方法"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "施工企业质量管理体系文件中，阐明质量政策质量体系等的文件是( )", "options": {"A": "质量手册", "C": "质量计划", "B": "程序文件", "D": "质量记录"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "对进入施工现场的钢筋取样后进行力学性能检测，属于施工质量控制方法中的( )", "options": {"A": "目测法", "D": "无损检验法", "B": "实测法", "C": "试验法"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某基础工程一次连续浇筑同配合比的混凝土1", "options": {"A": "", "B": "200", "C": "300", "D": "400"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "对于地基基础设计等级为甲级或地质条件复杂成桩质量可靠性低的灌注桩所形成的地基及复合地基，应采用( )进行检验", "options": {"A": "静载荷试验的方法", "C": "高应变法", "B": "低应变法", "D": "动载荷试验的方法"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "检验批质量验收时，认定其为质量合格的条件之一是主控项目质量( )", "options": {"A": "抽检合格率至少达到85％", "C": "抽检合格率至少达到95％", "B": "抽检合格率至少达到90％", "D": "全部符合有关专业工程验收规范的规定"}, "answer": "D", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "某工程的质量事故，造成人员死亡4人直接经济损失20万元则该事故属于( )", "options": {"A": "一般质量事故", "C": "严重质量事故", "B": "重大质量事故", "D": "特别重大事故"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "某混凝土结构工程施工完成2个月后，发现表面有宽度", "options": {"A": "修补处理", "C": "返工处理", "B": "加固处理", "D": "不作处理"}, "answer": "A16/ 20", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "政府对建设工程质量进行监督的主要手段是施工许可制度和( )制度", "options": {"A": "实体检测", "C": "施工方案审查", "B": "竣工验收备案", "D": "验收会议"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "施工安全技术保证体系包括：①安全可靠性技术②安全保(排)险技术③安全限控技术④安全保护技术四个保证环节该体系从第一关到第四关的排列顺序是( )", "options": {"A": "①③②④", "C": "③④①②", "B": "②④①⑧", "D": "④①②③"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "实行总分包模式的施工项目，对分包项目安全计划的管理方式是(", "options": {"A": "分包人编制后直接报送业主，业主负责管理", "B": "分包人编制后直接报送监理方，监理方负责管理", "C": "纳入总包项目安全计划，分包人服从总承包人的管理", "D": "分包人自行编制分包项目安全计划，并自行负责管理)。"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "建筑施工企业的三级安全教育是指()", "options": {"A": "公司层教育、项目部教育、作业班组教育", "B": "进场教育、作业前教育、上岗教育", "C": "最高领导教育、项目经理教育、班组长教育", "D": "最高领导教育、生产负责人教育、项目经理教育"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "我国政府对安全生产的监督管理机制是()", "options": {"A": "综合管理6/", "B": "综合管理和部门管理相结合", "C": "综合管理为主，部门管理为辅．部门管理为主，综合管理为辅D)。"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "根据GB／T24001(中国环境管理体系)——S014001标准的应用原则，在组织的管理体系中，环境管理体系(", "options": {"A": "应在组织整个管理体系之外独立存在", "B": "不必成为独立的管理系统，应纳入组织整个管理体系中", "C": "应融入组织的质量和职业健康安全管理体系中", "D": "应在组织的整个管理体系之上，作为其他管理体系的基础"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "施工现场发生安全事故后，首先应该做的工作是()", "options": {"A": "进行事故调查", "B": "对事故责任者进行处理", "C": "抢救伤员，排除险情", "D": "编写事故调查报告并上报"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某工人在施工作业过程中脚部被落物砸伤，休养了21周根据《企业职工伤亡事故分类标准》(GB6)，该工人的伤害程度为()", "options": {"A": "轻伤", "D": "失能伤害", "C": "职业病", "B": "重伤"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建设工程施工现场管理规定》，对施工现场泥浆水进行处理的要求是()", "options": {"A": "未经处理可直接排入河流，但不得直接排入城市排水设施", "B": "未经处理不得直接排入城市排水设施和河流", "C": "在无其他污染物的情况下，可直接排入城市排水设施和河流", "D": "在泥浆水中不含砂石的情况下，可直接排入城市排水设施和河流"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "施工平行承发包模式在合同管理方面的特点是()", "options": {"A": "施工单位数量较少，对业主合同管理有利", "B": "业主只需要一次招标，合同管理量较小", "C": "业主要负责对多个合同的跟踪管理，工作量较大", "D": "符合“他人控制”原则，对业主合同管理有利"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某工程项目采用施工总承包管理模式，如施工总承包管理单位想承接该工程部分具体工程的施工任务，则其可通过()", "options": {"A": "监理单位委托取得任务", "B": "投标竞争取得任务", "C": "施工总承包人委托取得任务", "D": "自行分配取得任务"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》(GF—99—0201)，发包人提供给承包人的地质勘察资料和水文气象资料的准确性应由(", "options": {"A": "监理单位)负责。", "B": "发包人", "D": "设计单位", "C": "承包人7/ 20"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "一般情况下，验收合格工程的实际竣工日期为( )", "options": {"A": "组织工程竣工验收的日期", "B": "承包人实际完成工程的日期", "C": "承包人提交竣工验收申请报告的日期．工程竣工验收后，发包人给予认可意见的日期D"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "现场监理工程师检查发现业主指定分包人施工的防水工程存在质量问题，对此质量问题发出整改指令的正确做法是( )", "options": {"A": "业主向分包人发出质量问题整改通知单", "B": "监理方向分包人发出质量问题联系单", "C": "监理方向总承包人发出监理通知单", "D": "监理方向业主发出监理工作联系单"}, "answer": "", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": "某土石方工程实行混合计价其中土方工程实行总价包干，包干价14万元石方工程实行单价合同该工程有关工程量和价格资料如下表则该工程结算价款为( )万元估计工程量／m3实际工程量／m3承包单价／(元／m3)土方工程石方工程4 0002 8004 2003 000120", "options": {"A": "47.6", "B": "48.3", "C": "50.0", "D": "50.7"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": "某施工合同实施过程中出现了偏差，经过偏差分析后，承包人采取了夜间加班增加劳动力投入等措施这种调整措施属于( )", "options": {"A": "组织措施", "B": "技术措施", "C": "经济措施", "D": "合同措施"}, "answer": "A", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "施工合同履行过程中发生工程变更时，应由( )向承包人发出变更指令", "options": {"A": "项目业主", "B": "设计单位", "C": "监理方", "D": "变更提出方"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": "工程施工过程中发生索赔事件以后，承包人首先要做的工作是( )", "options": {"A": "向监理工程师提交索赔证据", "C": "提交索赔报告", "B": "提出索赔意向通知", "D": "与业主就索赔事项进行谈判8/ 20"}, "answer": "B", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "工程项目信息管理的核心指导文件是( )", "options": {"A": "信息编码体系", "B": "信息分类标准", "C": "信息管理手册", "D": "信息处理方法"}, "answer": "C", "solution": "沉降观测记录文件属于工程测量文件。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": ".工程施工发生安全事故时，施工单位落实“四不成过”原则的核心环节是（）", "options": {"A": "事故报告", "B": "事故处理", "C": "事故调查", "D": "事故登记"}, "answer": " B", "solution": "事故处理是落实\"四不放过\"原则的核心。当事故发生后，事故发生单位应当 严格保护事故现场，做好标识，排除险情，采取有效措施抢救伤员和财产，防止事故 蔓延扩大。 【"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": ".采用简易计税方法计算建筑业增值税应纳税额时，增值税征收率是（）", "options": {"A": "6%", "B": "9%", "C": "11%", "D": "D3%"}, "answer": " D", "solution": "当采用简易计税方法时，建筑业增值税征收率为 3%。 【"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": ".根据《标准施工招标文件》，监理人应在开工日期（）天前向承包人发出开工通知。", "options": {"A": "7", "B": "10", "C": "14", "D": "28"}, "answer": " A", "solution": "监理人应在开工日期 7 天前向承包人发出开工通知。监理人在发出开工通知 前应获得发包人同意。工期自监理人发出的开工通知中载明的开工日期起计算。 【"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": ".在矩阵组织结构中，工作的指令来源会有（）个。", "options": {"A": "1", "B": "2", "C": "3", "D": "4"}, "answer": " B", "solution": "在矩阵组织结构中，每一项纵向和横交汇的工作指令来自于纵向和横向两个 工作部门，因此其指令源为两个。 【"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": ".发包人与承包人签订一份金额为 800 万的承包合同，则承包人应交的履约保证金为 （）", "options": {"A": "80 万", "B": "40 万", "C": "24 万", "D": "16 万"}, "answer": " A", "solution": "根据《中华人民共和国招标投标法实施条例》第五十八条，招标文件要求中 标人提交履约保证金的，中标人应当按照招标文件的要求提交。履约保证金不得超过 中标合同金额的 10%。【"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": ".根据《标准施工招标文件》，除合同另有约定外，发包人和承包人应共同编制的计 划是（）", "options": {"A": "施工准备工作计划", "B": "建设资金使用计划", "C": "施工现场治安管理计划", "D": "施工总进度计划"}, "answer": " C", "solution": "除合同另有约定外，发包人和承包人应在工程开工后，共同编制施工场地治 安管理计划，并制定应对突发治安事件的紧急预案。 【"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": ".安全生产企业的第一负责人是（）", "options": {"A": "项目经理", "B": "施工企业主要负责人", "C": "项目技术负责人", "D": "总监理工程师"}, "answer": " B", "solution": "根据《建设工程安全生产管理条例》和《职业健康安全管理体系要求及使用 指南》GB/T45001——2020 标准：企业的法定代表人是安全生产的第一负责人。《中 华人民共和国安全生产法》明确规定，生产经营单位主要负责人是本单位安全生产第 一责任人。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": ".发生事故直接经济损失 4500 万元，间接经济损失 800 万元。此事故为（）事故。", "options": {"A": "较大事故", "B": "般事故", "C": "重大事故", "D": "特别重大事故"}, "answer": " A", "solution": "事故一般分为以下等级： （1）特别重大事故，是指造成 30 人以上死亡，或者 100 人以上重伤（包括急性工业 中毒，下同），或者 1 亿元以上直接经济损失的事故。 （2）重大事故，是指造成 10 人以上 30 人以下死亡，或者 50 人以上 100 人以下重伤， 或者 5000 万元以上 1 亿元以下直接经济损失的事故。 （3）较大事故，是指造成 3 人以上 10 人以下死亡，或者 10 人以上 50 人以下重伤， 或者 1000 万元以上 5000 万元以下直接经济损失的事故。 （4）一般事故，是指造成 3 人以下死亡，或者 10 人以下重伤，或者 1000 万元以下 100 万元以上直接经济损失的事故。 本等级划分所称的\"以上\"包括本数，所称的\"以下\"不包括本数。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": ".施工项目开工前编制的测量控制方案应由（）批准后实施", "options": {"A": "项目经理", "B": "施工单位技术负责人", "C": "项目测量负责人", "D": "项目技术负责人"}, "answer": " D", "solution": "项目开工前应编制测量控制方案，经项目技术负责人批准后实施。 【"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": ".对项目管理机构进行成本管理绩效考核的主要依据是（）确定的各类指标。", "options": {"A": "成本控制", "B": "成本核算", "C": "成本分析", "D": "成本计划"}, "answer": " D", "solution": "成本考核的依据包括成本计划、成本控制、成本核算和成本分析的资料。成 本考核的主要依据是成本计划确定的各类指标。 【"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": ".施工图纸会审应由（）组织。", "options": {"A": "施工单位", "B": "设计单位", "C": "建设单位", "D": "监理单位"}, "answer": " C", "solution": "图纸会审由建设单位组织设计、监理、施工单位负责人及有关人员参加。 【"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": ".建筑工程一切险和安装工程一切险属于（）保险", "options": {"A": "责任", "B": "信用", "C": "人身", "D": "财产"}, "answer": " D", "solution": "按照我国保险制度，工程险包括建筑工程一切险、安装工程一切险两类。在 施工过程中如果发生保险责任事件使工程本体受到损害，已支付进度款部分的工程属 于项目法人的财产，尚未获得支付但已完成部分的工程属于承包人的财产，因此要求 投保人办理保险时应以双方名义共同投保。 【"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": ".为落实施工现场文明施工岗位责任制，应将文明施工工作考核列入（）", "options": {"A": "投资责任制", "B": "领导责任制", "C": "经济责任制", "D": "D 安全责任制"}, "answer": " C", "solution": "健全文明施工的管理制度包括建立各级文明施工岗位责任制，将文明施工工 作考核列入经济责任，建立定期的检查制度，实行自检、互检、交接检制度，建立奖 惩制度，开展文明施工立功竞赛，加强文明施工教育培训等。 【"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": ".为了编制项目管理任务分工表，首先需要对（）的项目管理任务进行详细分解（）。", "options": {"A": "项目实施各阶段", "B": "项目各参与方", "C": "项目全寿命周期", "D": "项目实施各部门"}, "answer": " A", "solution": "为了编制项目管理任务分工表，首先应对项目实施的各阶段的费用（投资或 成本）控制、进度控制、质量控制、合同管理、信息管理和组织与协调等管理任务进 行详细分解在项目管理任务分解的基础上确定项目经理和费用（投资或成本）控制、 进度控制、质量控制、合同管理、信息管理及组织与协调等主管工作部门或主管人员 的工作任务。 【"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": ".在施工合同履行期间发生的变更事项中，属于工程变更的是（）", "options": {"A": "质量要求变更", "B": "发包单位变更", "C": "合同价款变更", "D": "相关法规变更"}, "answer": " A", "solution": "工程变更一般是指在工程施工过程中，根据合同约定对施工的程序、工程的 内容、数量、质量要求及标准等做出的变更。工程变更属于合同变更，合同变更主要 是由于工程变更而引起的，合同变更的管理也主要是进行工程变更的管理。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": ".施工总承包投标时，投标人投标报价的直接依据是（）。", "options": {"A": "总体设计", "B": "方案设计", "C": "施工图设计", "D": "初步设计"}, "answer": " C", "solution": "通过招标选择施工总承包单位时，一般都以施工图设计为投标报价的基础， 投标人的投标报价较有依据。 【"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": ".根据《保障农名工工资支付条例》人工费用拨付周期不得超过（）。", "options": {"A": "2 周", "B": "1 个月", "C": "2 个月", "D": "3 个月"}, "answer": " B", "solution": "人工费用拨付周期不得超过 1 个月建设单位与施工总承包单位应当将工程施 工合同保存备查 【"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": ".因天然地基不均匀沉降，结构失稳而导致质量事故的，未归结的主要原因是（）。", "options": {"A": "施工失误", "B": "违规分包", "C": "不可抗力", "D": "勘察设计失误"}, "answer": " D", "solution": "由于建设、勘察、设计、施工、监理等单位违反工程质量有关法律法规和工 程建设标准，使工程产生结构安全、重要使用功能等方面的质量缺陷，造成人身伤亡 或者重大经济损失的称为质量事勘察设计的失误在施工中显现出来导致地基不匀沉 降，结构失稳、开裂甚至倒塌。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": ".在物资采购合同履行过程中，对设备包装所使用的集装箱，大型木箱通常采用的 回收方式是（）。", "options": {"A": "折旧回收", "B": "流动回收", "C": "押金回收", "D": "委托回收"}, "answer": " C", "solution": "包装物的回收办法可以采用如下两种形式之一： （1）押金回收：适用于专用的包装物，如电缆卷筒、集装箱、大中型木箱等， （2）折价回收：适用于可以再次利用的包装器材，如油漆桶、麻袋、玻璃瓶等。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": ".施工企业质量管理体系获准认证后，为保持质量管理体系的有效性，认证机构对 企业质量管理体系实施监督管理的频率是（）", "options": {"A": "每半年一次", "B": "每年一次", "C": "每三年一次", "D": "每五年一次"}, "answer": " B", "solution": "企业获准认证有效期为三年。企业获准认证后，应进行经常性的内部审核， 保持质量管理体系的有效性，并每年一次接受认证机构对企业质量管理体系实施的监 督管理。 【"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": ".按照施工组织总设计的编制程序，编制资源需求量计划后需进行的工作是（）。", "options": {"A": "编制施工准备工作计划", "B": "拟定施工方案", "C": "编制施工总进度计划", "D": "确定施工总体部署"}, "answer": " A", "solution": "施工组织总设计的编制通常采用如下程序： （1）收集和熟悉编制施工组织总设计所需的有关资料和图纸，进行项目特点和施工 条件的调查研究； （2）计算主要工种工程的工程量； （3）确定施工的总体部署； （4）拟订施工方案； （5）编制施工总进度计划； （6）编制资源需求量计划； （7）编制施工准备工作计划； （8）施工总平面图设计； （9）计算主要技术经济指标。 【"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": ".工作 N 的最早开始时间是 12，持续时间是 5，N 后有三项紧后工作，他们的最早开 始时间分别为：", "options": {"A": "0", "B": "1", "C": "2", "D": "3"}, "answer": " D", "solution": "min【"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": ".工作流程图说法正确的是（）。", "options": {"A": "指令关系", "B": "逻辑关系", "C": "组织关系", "D": "合同关系"}, "answer": " B", "solution": "工作流程图用图的形式反映一个组织系统中各项工作之间的逻辑关系。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": ".按照影响施工质量的 4M1E 的分类施工现场各施工单位之间的协调，属于影响质量 的（）因素。", "options": {"A": "人员", "B": "环境", "C": "方法", "D": "机械"}, "answer": " B", "solution": "环境的因素主要包括施工现场自然环境因素、施工质量管理环境因素和施工 作业环境因素。环境因素对工程质量的影响，具有复杂多变和不确定性的特点。 施工质量管理环境因素：主要指施工单位质量管理体系、质量管理制度和各参建施工 单位之间的协调等因素。根据承发包的合同结构，理顺管理关系，建立统一的现场施 工组织系统和质量管理的综合运行机制，确保工程项目质量保证体系处于良好的状态， 创造良好的质量管理环境和氛围，是施工顺利进行、提高施工质量的保证。 【"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": ".某工程双代号网络计划如下图所示，关键线路有（）条。", "options": {"A": "3", "B": "1", "C": "2", "D": "4"}, "answer": " A", "solution": "键线路有 3 条，BG，BDK，CEK，计算工期为 15。 【"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": ".为控制施工进度，施工单位可采取的经济措施是（）", "options": {"A": "分析论证承包模式", "B": "分析论证施工方案", "C": "进行进度控制风险分析", "D": "进行资源需求分析"}, "answer": " D", "solution": "施工方进度控制的经济措施： 施工进度控制的经济措施涉及工程资金需求计划和加快施工进度的经济激励措施等。 （1）为确保进度目标的实现，应编制与进度计划相适应的资源需求计划（资源进度 计划），包括资金需求计划和其他资源（人力和物力资源）需求计划，以反映工程施 工的各时段所需要的资源。通过资源需求的分析，可发现所编制的进度计划实现的可 能性，若资源条件不具备，则应调整进度计划。 （2）在编制工程成本计划时，应考虑加快工程进度所需要的资金，其中包括为实现 施工进度目标要采取的经济激励措施所需要的费用。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": ".对于较为简单的单位工程，施工组织设计通常只需编制施工方案，并应附以的文 件是（）。", "options": {"A": "施工进度计划和质量管理体系文件", "B": "施工进度计划和施工平面图", "C": "质量管理体系和安全管理体系文件", "D": "安全管理体系文件和施工平面图"}, "answer": " B", "solution": "对于简单的工程，一般只编制施工方案，并附以施工进度计划和施工平面图。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": ".关于施工总承包管理方和施工总承包方承担施工管理任务和责任的说法，正确的 是（）。", "options": {"A": "施工总承包管理方和施工总承包方均不承担施工管理任务和责任", "B": "施工总承包管理方承担施工管理任务和责任，施工总承包方不承担", "C": "施工总承包管理方不承担施工管理任务和责任，施工总承包方承担", "D": "施工总承包管理方和施工总承包方均应承担施工管理任务和责任"}, "answer": " D", "solution": "施工总承包管理模式与施工总承包模式有很多的不同，但两者也存在一些相 同的方面，比如总包单位承担的责任和义务，以及对分包单位的管理和服务。两者都 要承担相同的管理责任，对施工管理目标负责，负责对现场施工的总体管理和协调， 负责向分包人提供相应的服务。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": ".施工企业及时购买、补充适用的行业标准，属于环境管理体系运行中的（）活动。", "options": {"A": "信息交流", "B": "执行控制程序", "C": "采取预防措施", "D": "文件管理"}, "answer": " D", "solution": "文件管理。包括对现有有效文件进行整理编号，方便查询索引。对适用的规 范、规程等行业标准应及时购买补充，对适用的表格要及时发放。对在内容上有抵触 的文件和过期的文件要及时作废并妥善处理。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": ".施工现场设置安全防护网、现场围挡等所需费用，在工程量清单报价中应计入（）。", "options": {"A": "分部分项工程费", "B": "措施项目费", "C": "零星项目费", "D": "其他项目费"}, "answer": " B", "solution": "措施项目费是指为完成建设工程施工，发生于该工程施工前和施工过程中的 技术、生活、安全、环境保护等方面的费用"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": ".工程质量监督机构对施工项目进行第一次监督检查时，应重点检查的是（）。", "options": {"A": "工程施工准备情况", "B": "地基与基础工程质量", "C": "质量监督手续办理情况", "D": "参建各方主体的质量行为"}, "answer": " D", "solution": "在工程项目开工前，监督机构首先在施工现场召开由参与工程建设各方代表 参加的监督会议，公布监督方案，提出监督要求，并进行第一次的监督检查工作。检 查的重点是参与工程建设各方主体的质量行为。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": ".工程风险管理中，对于特定事件的风险等级应由（）间的关系矩阵确定。", "options": {"A": "风险量等级和风险收益等级", "B": "风险发生概率等级和风险损失等级", "C": "风险发生概率等级和风险收益等级", "D": "风险量等级和风险损失等级"}, "answer": " B", "solution": "风险事件的风险等级由风险发生概率等级和风险损失等级间的关系矩阵确定。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": ".工程网络计划中，工作的最迟完成时间是其所有紧后工作的（）。", "options": {"A": "最早开始时间的最大值", "B": "最迟开始时间的最小值", "C": "最早开始时间的最小值", "D": "最迟开始时间的最大值"}, "answer": " B", "solution": "最迟完成时间等于各紧后工作的最迟开始时间的最小值"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": ".建设单位提供测量控制原始坐标点、基准线后，为控制施工质量，施工单位需首 先进行的工作是（）。", "options": {"A": "组织施工测量放线", "B": "复核原始坐标点和基准线", "C": "测设施工测量控制网", "D": "施测建筑物平面位置"}, "answer": " B", "solution": "工程测量放线是建设工程产品由设计转化为实物的第一步。施工测量质量的 好坏，直接决定工程的定位和标高是否正确，并且制约施工过程有关工序的质量。因 此，施工单位必须对建设单位提供的原始坐标点、基准线和水准点等测量控制点线进 行复核，并将复测结果上报监理工程师审核，批准后施工单位才能据此建立施工测量 控制网，进行工程定位和标高基准的控制。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": ".对于危险性较大的分部分项工程专项施工方案，负责组织专家论证的人员是（）。", "options": {"A": "施工单位技术负责人", "B": "施工项目技术负责人", "C": "项目总监理工程师", "D": "施工项目经理"}, "answer": " D", "solution": "涉及深基坑、地下暗挖工程、高大模板工程的专项施工方案，施工单位还应 当组织专家进行论证、审查"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": ".工程监理人员在巡视检查施工现场安全生产情况时，发现有严重的安全事故隐患， 需要施工单位采取措施予以处置的，项目监理机构应签发的监理文件是（）。", "options": {"A": "工程暂停令", "B": "监理报告", "C": "监理通知单", "D": "工作联系单"}, "answer": " A", "solution": "督促施工单位进行安全自查工作，巡视检查施工现场安全生产情况，对实施 监理过程中发现存在安全事故隐患的，应签发监理工程师通知单，要求施工单位整改。 情况严重的，总监理工程师应及时下达工程暂停指令，要求施工单位暂时停止施工， 并及时报告业主。施工单位拒不整改或者不停止施工的，应通过业主及时向有关主管 部门报告。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": ".按照建设工程项目总进度目标论证工作步骤，在编制各层级进划之后需要进行的 工作是（）。", "options": {"A": "协调各层进度计划的关系", "B": "进行项目结构分析", "C": "确定里程碑事件", "D": "确定项目结构编码"}, "answer": " A", "solution": "建设工程项目总进度目标论证的工作步骤如下： （1）调查研究和收集资料； （2）进行项目结构分析； （3）进行进度计划系统的结构分析； （4）确定项目的工作编码； （5）编制各层（各级）进度计划； （6）协调各层进度计划的关系和编制总进度计划； （7）若所编制的总进度计划不符合项目的进度目标，则设法调整； （8）若经过多次调整，进度目标无法实现，则报告项目决策者。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": ".采用横道图法编制施工进度计划的不足之处是（）。", "options": {"A": "不能确定计划中的关键工作", "B": "不能计算资源需求量", "C": "不能进行计划调整", "D": "不能反映工作持续时间"}, "answer": " A", "solution": "横道图计划表中的进度线（横道）与时间坐标相对应，这种表达方式较直观， 易看懂计划编制的意图。但是，横道图进度计划法也存在一些问题，如： （1）工序（工作）之间的逻辑关系可以设法表达，但不易表达清楚。 （2）适用于手工编制计划。 （3）没有通过严谨的进度计划时间参数计算，不能确定计划的关键工作、关键路线 与时差。 （4）计划调整只能用手工方式进行，其工作量较大。 （5）难以适应较大的进度计划系统。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": ".按照计划一实施一检查一处理（PDCA）循环原理，施工项目质量保证体系运行中 的”行动方案交底”，属于（）环节的工作内容。", "options": {"A": "计划", "B": "检查", "C": "实施", "D": "处理"}, "answer": " C", "solution": "实施（Do）：实施包含两个环节，即计划行动方案的交底和按计划规定的方 法及要求展开的施工作业技术活动。首先，要做好计划的交底和落实。落实包括组织 落实、技术落实和物资材料的落实。其次，在按计划进行的施工作业技术活动中，依 靠质量保证工作体系，保证质量计划的执行。具体地说，就是要依靠思想工作体系， 做好思想教育工作；依靠组织体系，完善组织机构，落实责任制、规章制度等；依靠 产品形成过程的质量控制体系，做好施工过程的质量控制工作等。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": ".在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应进行的工作是（）。", "options": {"A": "分析和论证目标实现的必要性", "B": "明确目标实现的必要条件", "C": "明确目标实现的可行路径", "D": "分析和论证目标实现的可能性"}, "answer": " D", "solution": "在进行建设工程项目总进度目标控制前，首先应分析和论证目标实现的可能 性。若项目总进度目标不可能实现，则项目管理者应提出调整项目总进度日标的建议， 提请项目决策者审议。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": ".根据《建筑法》，工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标准或者合同 约定的质量要求的，应当采取的行动是（）。", "options": {"A": "报告总监理工程师要求设计单位改正", "B": "通知设计单位修改工程设计文件", "C": "报告建设单位要求设计单位改正", "D": "要求施工单位按施工质量标准施工"}, "answer": " C", "solution": "工程监理人员认为工程施工不符合工程设计要求、施工技术标准和合同约定 的，有权要求建筑施工企业改正。工程监理人员发现工程设计不符合建筑工程质量标 准或者合同约定的质量要求的，应当报告建设单位要求设计单位改正。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": ".工程施工合同签订时，为了体现工程风险的公平分配，发包人与承包人约定的合 同价款应以（）为依据。", "options": {"A": "当地当时的市场价格", "B": "监理人确认的价格", "C": "经过审计的同类工程价格", "D": "当地政府主管部门发布的造价指标"}, "answer": " A", "solution": "承包商提供的工程（或服务）与业主支付的价格之间应体现公平，这种公平 通常以当地当时的市场价格为依据。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": ".在双代号网络计划中，关键线路是指（）的线路。", "options": {"A": "自始至终全部由关键节点组成", "B": "自始至终不存在虚工作", "C": "自始至终时间间隔全部最小", "D": "自始至终全部由关键工作组成"}, "answer": " D", "solution": "自始至终全部由关键工作组成的线路为关键线路，或线路上总的工作持续时 间最长的线路为关键线路。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": ".根据《标准施工招标文件》，工程实际竣工日期应以（）日期为准。", "options": {"A": "工程接收证书颁发", "B": "组织工程竣工验收", "C": "竣工验收申请报告提交", "D": "工程验收证书签发"}, "answer": " C", "solution": "除专用合同条款另有约定外，经验收合格工程的实际竣工日期，以提交竣工 验收申请报告的日期为准，并在工程接收证书中写明。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": ".国务院国资委发布的《关于开展对标世界一流管理提升行动的通知》要求，加强 信息化管理，提升系统集成能力应以（）为主线。", "options": {"A": "网络安全管理体系建设", "B": "BIM 技术应用", "C": "企业数字化智能化升级转型", "D": "企业业务流程再造"}, "answer": " C", "solution": "针对信息化管理缺乏统筹规划、信息化与业务“两张皮”、信息系统互联互 通不够、存在安全隐患等问题，结合“十四五”网络安全和信息化规划制定和落实以 企业数字化智能化升级转型为主线，进一步强化顶层设计和统筹规划，充分发挥信息 化驱动引领作用。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": ".根据《标准施工招标文件》，承包人在提交的最终结清申请单中，可提出索赔的 是（）。", "options": {"A": "开工通知发出后发生的索赔", "B": "工程接收证书颁发后发生的索赔", "C": "竣工验收申请前发生的索赔", "D": "竣工付款证书颁发前发生的索赔"}, "answer": " B", "solution": "承包人按合同约定提交的最申请单中，只限于提出工程接收证书颁发后发生的索赔。 提 H 索赔的期限自接受最终结清证书时终止。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": ".以同一性质的施工过程一工序作为研究对象，表示产品生产数量与时间消耗综合 关系的定额是（）", "options": {"A": "预算定额", "B": "概算定额", "C": "费用定额", "D": "施工定额"}, "answer": " D", "solution": "施工定额是以同一性质的施工过程一工序，作为研究对象，表示生产产品数 量与时间消耗综合关系编制的定额。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": ".控制性施工进度计划的主要作用是（）。", "options": {"A": "确定施工作业的具体安排", "B": "确定不同时间段资源需求量", "C": "确定里程碑事件的进度目标", "D": "确定施工现场作业顺序"}, "answer": " C", "solution": "控制性施工进度计划的主要作用如下： （1）论证施工总进度目标； （2）对施工总进度目标分解，确定里程碑事件的进度目标； （3）是编制实施性进度计划的依据； （4）是编制与该项目相关的其他各种进度计划的依据或参考依据（如子项目施工进 度计划、单体工程施工进度计划。项目施工的年度施工计划、项目施工的季度施工计 划等）； （5）是施工进度动态控制的依据。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": ".随着项目管理理论的发展，项目经理在工程建设过程中，不仅要负责传统的项目 管理工作，而且要实现的目标是（）。", "options": {"A": "项目交付价值", "B": "项目社会效益", "C": "项目投资效益", "D": "项目技术创新"}, "answer": " A", "solution": "随着项目管理理论的发展，国际上对项目经理提出了一些新的要求：在工程 建设过程中，项目经理不仅要负责控制项目的质量目标、费用目标和进度目标等相关 的传统项目管理工作，很重要的是要关注项目建成后实现期望的经济效益和社会效益， 实现项目交付价值。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": ".按对隐患的分析评价结果实行危险点分级治理或用安全检查表打分对隐患危险程 度分级进行管理。这体现了安全事故隐患治理的（）原则。", "options": {"A": "单项隐患综合处理", "B": "重点处理", "C": "动态处理", "D": "冗余安全度处理"}, "answer": " B", "solution": "重点处理原则：按对隐患的分析评价结果实行危险点分级治理，也可以用安 全检查表打分对隐患危险程度分级。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": ".某工程施工合同约定，采用价格调整公式进行价格调整。施工中由于发包人采购 的工程设备不能按期到货导致工期延误，根据《建设工程工程量清单计价规范》，对 于合同约定竣工日期后继续施工的工程，现行价格指数应采用的是（）。", "options": {"A": "合同约定竣工日期的价格指数", "B": "合同约定竣工日期与实际竣工日期价格指数中的较高者", "C": "实际竣工日期的价格指数", "D": "合同约定竣工日期与实际竣工日期价格指数中的较低者"}, "answer": " B", "solution": "因承包人原因未按期竣工的，对合同约定的竣工日期后继续施工的工程，在 使用价格调整公式时，应采用计划竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低的 一个作为现行价格指数。本题为发包人的原因，因此应选择较高的。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": ".施工合同履行过程中，承包人有权向发包人提出索赔的情形是（）。", "options": {"A": "承包人因投标报价偏低导致费用超支", "B": "厂家疏忽导致承包人订购的机具型号错误", "C": "非承包人原因导致工程暂时停工", "D": "承包人工地仓库被盗导致损失"}, "answer": " C", "solution": "索赔事件，又称为干扰事件，是指那些使实际情况与合同规定不符合，最终 引起工期和费用变化的各类事件。在工程实施过程中，要不断地跟踪、监督索赔事件， 就可以不断地发现索赔机会。通常，承包商可以提起索赔的事件有： （1）发包人违反合同给承包人造成时间、费用的损失。 （2）因工程变更（含设计变更、发包人提出的工程变更、监理工程师提出的工程变 更，以及承包人提出并经监理工程师批准的变更）造成的时间、费用损失。 （3）由于监理工程师对合同文件的歧义解释、技术资料不确切，或由于不可抗力导 致施工条件的改变，造成了时间、费用的增加。 （4）发包人提出提前完成项目或缩短工期而造成承包人的费用增加。（5）发包人延误支付期限造成承包人的损失。 （6）合同规定以外的项目进行检验，且检验合格，或非承包人的原因导致项目缺陷 的修复所发生的损失或费用。 （7）非承包人的原因导致工程暂时停工。 （8）物价上涨，法规变化及其他。"}
{"id": "1", "qid": 63, "question": ".某预应力混凝土工程所用钢筋由发包人与承包人共同招标采购，施工招标文件中， 该部分钢筋暂估价为 5650 元/吨。已知市场价格在 5600-5700 元/吨之间波动。若甲 投标人自行采购，采购价为 5500 元吨。根据《建设工程工程量清单计价规范》，甲 投标人在投标报价时针对该部分钢筋应采用的单价是（）元吨。", "options": {"A": "5500", "B": "5600", "C": "5650", "D": "5700"}, "answer": " C", "solution": "暂估价不得变动和更改。暂估价中的材料、工程设备必须按照暂估单价计入 综合单价；专业工程暂估价必须按照招标工程量清单中列出的金额填写。"}
{"id": "1", "qid": 64, "question": ".单价合同履行过程中，因设计变更引起工程量清单中的某分部分项工程量增加时， 该分部分项工程量应按（）计量。", "options": {"A": "原招标工程量清单中的工程量", "B": "承包人履行合同义务完成的工程量", "C": "承人提交的已完工程量", "D": "招标文件中所附施工图纸工程量"}, "answer": " B", "solution": "单价合同的计量：工程量必须以承包人完成合同工程应予计量的工程量确定。 施工中进行工程量计量时，当发现招标工程量清单中出现缺项、工程量偏差，或因工 程变更引起工程量增减时，应按承包人在履行合同义务中完成的工程量计量。"}
{"id": "1", "qid": 65, "question": ".为便于获各支持和所需资源保证，施工企业建立职业健康安全管理体系时需要进 行的工作是（）。", "options": {"A": "成立工作组", "B": "制定管理方案", "C": "开展初始状态评审", "D": "由最高管理者决策"}, "answer": " D", "solution": "职业健康安全管理体系与环境管理体系的建立应当遵循以下步骤： 1.领导决策；最高管理者亲自决策，以便获得各方面的支持和在体系建立过程中所需 的资源保证。 2.成立工作组 3.人员培训 4.初始状态评审 5.制定方针、目标、指标和管理方案 6.管理体系策划与设计 7.体系文件编写 8.文件的审查、审批和发布"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": ".工程施工招标投标中，必须按国家或省级、行业主管部门规定的标准计算，不得 作为竞争性费用的是（）。", "options": {"A": "二次搬运费", "B": "夜间施工增加费", "C": "冬雨期施工增加费", "D": "工伤保险费"}, "answer": " D", "solution": "规费和税金必须按国家或省级、行业建设主管部门规定的标准计算，不得作 为竞争性费用。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": ".某项目，建筑分部分项工程费 26000 万元，安装分部分项工程费 14000 万元，装 饰装修分部分项工程费 12000 万元，其额人工费占分部分项工程费的 30%。措施项目 费以分部分项工程费为计费基础，费率合计 10%。其他项目费合计 1700 万元。规费以 分部分项工程定额人工费为计费基础，费率为 10%，增值税税率为 9%。以上费用均不 含增值税进项税额，则据此编制的该项目最高投标限价为（）万元。", "options": {"A": "57200.0", "B": "58900.0", "C": "65901.4", "D": "60460.0"}, "answer": " C", "solution": "分部分项工程费=26000+14000+12000=52000 万元 措施项目费=52000×10%=5200 万元 其他项目费=1700 万元 规费=52000×30%×10%=1560 万元 最高投标限价=（52000+5200+1700+1560）×（1+9%）=65901.4 万元"}
{"id": "1", "qid": 68, "question": ".某工程施工到 2022 年 12 月底，已完工作预算费为 470 万元，已完工作实际费为 540 万元，计划工作预算费为 530 万元，采用赢得值法分析时，关于该工程此时费用 偏差和进度偏差的说法，正确的是（）", "options": {"A": "费用超支 10 万元", "B": "费用超支 70 万元", "C": "进度提前 60 万元", "D": "进度拖后 10 万元"}, "answer": " B", "solution": "费用偏差=已完工作预算费用-已完工作实际费用=470-540=-70 万元，费用超支 70 万 元 进度偏差=已完工作预算费用-计划工作预算费用=470-530=-60 万元，进度拖后 60 万 元"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": ".某工方程招标文件中清单工程量为 2 万 m³，合同约定：土方工程综给单价为 83 元/m³，实际工程增加超过 15%时，超过 15%以上部分的工程量综合单价调整为 80 元 /m³。经监理人确认的实际工程量为 2.7 万 m³，该土方工程结算金额为（）万元。", "options": {"A": "216.0", "B": "222.9", "C": "222.0", "D": "224.1"}, "answer": " B", "solution": "结算金额=2×（1+15%）×83+[2.7-2×（1+15%）]×80=222.9 万元"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": ".工程项目目标动态控制过程中，纠正偏差可采取的组织措施是（）。", "options": {"A": "落实加快施工进度所需资金", "B": "调整进度管理的方法和手段", "C": "调整任务分工和管理职能分工", "D": "改进施工方法和更换施工机具"}, "answer": " C", "solution": "项目目标动态控制的纠偏措施：（1）组织措施。分析由于组织的原因而影响项目目标实现的问题，并采取相应的措 施，如调整项目组织结构、任务分工、管理职能分工、工作流程组织和项目管理班子 人员等。 （2）管理措施（包括合同措施）。分析由于管理的原因而影响项目目标实现的问题， 并采取相应的措施，如调整进度管理的方法和手段，改变施工管理和强化合同管理等。 （3）经济措施。分析由于经济的原因而影响项目目标实现的问题，并采取相应的措 施，如落实加快工程施工进度所需的资金等。 （4）技术措施。分析由于技术（包括设计和施工的技术）的原因而影响项目目标实 现的问题，并采取相应的措施，如调整设计、改进施工方法和改变施工机具等。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "属于建筑物结构体系的是（）", "options": {"A": "屋面", "B": "幕墙", "C": "梁", "D": "排水系统"}, "answer": " C", "solution": "结构体系包含地上结构：墙、柱、梁、屋顶；地下结构：基础。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "我国规范抗震设防的目标是（）", "options": {"A": "小震不坏、中震可修、大震不倒", "B": "小震可修、中震不坏、大震不倒", "C": "小震不倒、中震不坏、大震可修", "D": "小震不倒、中震可修、大震不坏"}, "answer": " A", "solution": "我国抗震目标小震不坏、中震可修、大震不倒。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于屋面防水施工的说法，错误的是（）", "options": {"A": "屋面防水应以防为主，以排为辅", "B": "寒冷地区屋面热桥部位应按设计要求采取隔断热桥措施", "C": "保温层上的找平层应在水泥初凝后压实抹平", "D": "找平层设置的分格缝可兼作排汽道"}, "answer": " C", "solution": "保温层上的找平层应在水泥初凝前压实抹平，并应留设分格缝，缝宽宜为520mm。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "钢结构焊接时，焊接电流太大可能会导致（）", "options": {"A": "产生气孔", "B": "产生夹渣", "C": "未焊透", "D": "产生弧坑缩孔"}, "answer": " D", "solution": "未熔合、夹渣、气孔产生的主要原因是焊接电流太小；产生弧坑缩孔的主要原因是焊接电流太大且焊接速度太快、熄弧太快。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "门窗玻璃安装的主要工作有：①量尺寸；②下料；③裁割；④安装；⑤清理门窗框正确的施工工艺是()", "options": {"A": "①→②→③→④→⑤", "B": "⑤→①→②→③→④", "C": "②→①→③→⑤→④", "D": "①→②→④→③→⑤"}, "answer": " B", "solution": "门窗玻璃安装的施工工艺为：清理门窗框一量尺寸一下料一裁割-安装。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "工程承包合同最基本的要素是（）", "options": {"A": "工程承包内容和范围", "B": "合同风险处理", "C": "违约责任处理", "D": "合同变更程序"}, "answer": " A", "solution": "合同的“标的”是合同最基本的要素。工程承包合同的标的就是工程承包内容和范围。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "施工合同变更指示由（）签认后才可实施变更", "options": {"A": "发包人", "B": "监理人", "C": "承包人", "D": "分包人"}, "answer": "", "solution": "发包人和监理人均可以提出变更。变更指示均通过监理人发出，监理人发出变更指示前应征得发包人同意。承包人收到经发包人签认的变更指示后，方可实施变更。未经许可，承包人不得擅自对工程的任何部分进行变更。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于建设工程文件归档整理的说法，错误的是（）", "options": {"A": "归档的工程文件内容必须真实", "B": "根据建设程序和工程特点可分阶段分期进行归档", "C": "停建工程的档案可暂由建设单位保管", "D": "工程档案的编制不得少于两套，其中原件由建设单位保管"}, "answer": " D", "solution": "工程档案的编制不得少于两套，一套应由建设单位保管，一套（原件）应移交当地城建档案管理机构保存。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "电梯井口的防护要求是（）", "options": {"A": "盖板盖严", "B": "设置防护门", "C": "设置临时护栏", "D": "设置防护棚"}, "answer": " B", "solution": "电梯井口应设置防护门，其高度应不小于1.5m，防护门底端距地面高度应不大于50mm，并应设置挡脚板。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "扣件式钢管用作高大模板支架的立杆时，支架搭设的要求是（）", "options": {"A": "立杆上每步设置单向水平杆", "B": "立柱接长采用搭接", "C": "上下段钢管立柱错开固定在水平拉杆上", "D": "立杆底部设置垫板"}, "answer": " D", "solution": "A选项，立杆上每步设置纵向和横向水平杆；B选项，立柱接长应采用对接；C选项，严禁将上段的钢管立柱与下段钢管立柱错开固定在水平拉杆上。故ABC错误。D立杆底部设置垫板，正确。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "验槽时发现地基中有局部硬土，可采用的处理方法是（）", "options": {"A": "挖掉硬土部分", "B": "采用级配砂石垫层", "C": "增大压实系数", "D": "钻孔灌注混凝土"}, "answer": " A", "solution": "局部硬土的处理：挖掉硬土部分，以免造成不均匀沉降。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "导致基坑隆起的主要原因是（）", "options": {"A": "支护埋置深度不足", "B": "支护强度不足", "C": "支护刚度不足", "D": "止水帷幕处理不好"}, "answer": " A", "solution": "由支护埋置深度不足，导致基坑隆起引起的破坏。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "施工现场出入口要求设置“五牌一图”，其中的“图”指（）", "options": {"A": "建筑总平面图", "B": "消防设施平面布置图", "C": "施工现场总平面图", "D": "项目部组织结构图"}, "answer": " C", "solution": "现场出入口明显处应设置“五牌一图”，即：工程概况牌、管理人员名单及监督电话牌、消防保卫牌、安全生产牌、文明施工和环境保护牌、施工现场总平面图。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "按施工项目成本的费用目标分类，环保部门对项目的罚款属于（）", "options": {"A": "生产成本", "B": "质量成本", "C": "工期成本", "D": "不可预见成本"}, "answer": " D", "solution": "按照建筑工程施工项目成本的费用目标划分为：生产成本、质量成本、工期成本、不可预见成本（例如罚款等）。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "未实行监理的建筑工程验收时，履行监理职责的是（）相关人员", "options": {"A": "政府主管部门", "B": "建设单位", "C": "总承包单位", "D": "分包单位"}, "answer": " B", "solution": "未实行监理的建筑工程，建设单位相关人员应履行验收所涉及的监理职责。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某住宅工程于2020年工程验收后交付，李某入住至2023年时因屋面漏水造成了财产损失，李某可以向（）提出赔偿要求", "options": {"A": "施工单位", "B": "设计单位", "C": "建设单位", "D": "监理单位"}, "answer": " C", "solution": "在保修期限内，因房屋建筑工程质量缺陷造成房屋所有人、使用人或者第三方人身、财产损害的，房屋所有人、使用人或者第三方可以向建设单位提出赔偿要求。建设单位向造成房屋建筑工程质量缺陷的责任方追偿。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "混凝土雨期施工做法中，错误的是（）", "options": {"A": "选用具有防雨水冲刷性能的模板脱模剂", "B": "雨后检查地基面的沉降", "C": "浇筑完毕及时采取防雨措施", "D": "浇筑板、墙、柱时适当增大混凝土坍落度"}, "answer": " D", "solution": "浇筑板、墙、柱混凝土时，可适当减小坍落度。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "HRB400E钢筋的屈服强度标准值不于（）", "options": {"A": "300"}, "answer": " B", "solution": "常用热轧钢筋的品种及强度标准值               表2A311031品种\t牌号\t屈服强度f（MPa）\t极限强度f（MPa）\t\t不小于\t不小于光圆钢筋\tHPB300\t300\t420带肋钢筋\tHRB400\t400\t540\tHRBF400HRB400E HRBF400E\t\t\tHRB500\t500\t630\tHRBF500\t\t\tHRB500E\t\t\tHRBF500E\t\t注：HPB属于热轧光圆钢筋，HRB属于普通热轧钢筋，HRBF属于细晶粒热轧钢筋。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于矿渣水泥的特性，正确的是（）", "options": {"A": "抗冻性好", "B": "干缩性小", "C": "抗渗性差", "D": "早期强庭局"}, "answer": " C", "solution": "\t硅酸盐水泥\t普通水泥\t矿渣水泥\t火山灰水泥\t粉煤灰水泥\t复合水泥主要特性\t①凝结硬化快、早期强度高②水化热大③抗冻性好④耐热性差⑤耐蚀性差⑥干缩性较小\t①凝结硬化较快、早期强度较高②水化热较大③抗冻性较好④耐热性较差⑤耐蚀性较差⑥干缩性较小\t①凝结硬化慢、早期强度低，后期强度增长较快②水化热较小③抗冻性差④耐热性好⑤耐蚀性较好⑥干编性较大⑦泌水性大、抗渗性差\t①凝结硬化慢、早期强度低，后期强度增长较快②水化热较小③抗冻性差④耐热性较差⑤耐蚀性较好⑥干缩性较大⑦抗渗性较好\t①凝结硬化慢、早期强度低，后期强度增长较快②水化热较小③抗冻性差④耐热性较差⑤耐蚀性较好⑥干缩性较小⑦抗裂性较高\t①凝结硬化慢、早期强度低，后期强度增长较快②水化热较小③抗冻性差④耐蚀性较好⑤其他性能与所掺人的两种或两种以上混合材料的种类、掺量有关"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "高层建筑物主轴线的竖向投测一般采用（）", "options": {"A": "外控法", "B": "内控法", "C": "距离交汇法", "D": "直角坐标法"}, "answer": " B", "solution": "建筑物主轴线的竖向投测，主要有外控法和内控法两类。多层建筑可采用外控法或内控法，高层建筑一般采用内控法。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "吊顶吊杆长度大于（）m时，应设置反支撑", "options": {"A": "1.0", "B": "", "C": "1.3", "D": "1.5"}, "answer": " D", "solution": "吊杆距主龙骨端部和距墙的距离不应大于300mm。主龙骨上吊杆之间的距离应小于1000mm；主龙骨间距不应大于1200mm。当吊杆长度大于．1.5m时，应设置反支撑。当吊杆与设备相遇时，应调整增设吊杆。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "人员密集场所的建筑外墙外保温材料的燃烧性能应为（）", "options": {"A": "A级", "B": "不低FB1级", "C": "不低于B2级", "D": "不低于B3级"}, "answer": " A", "solution": "设置为人员密集场所的建筑，其外墙外保温材料的燃烧性能应为A级。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "填充墙砌体顶部与承重主体结构之间的空隙部分应在墙体砌筑（）浇筑", "options": {"A": "当天", "B": "3天", "C": "7天", "D": "14天"}, "answer": " D", "solution": "填充墙体筑，应在承重主体结构检验批验收合格后进行，填充墙顶部与承重主体结构之间的空隙部位，应在填充墙砌筑14d后进行筑。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "防水砂浆适用于（）的工程", "options": {"A": "有剧烈振动", "B": "结构刚度大", "C": "处于侵蚀性介质", "D": "环境温度高于100℃"}, "answer": " B", "solution": "防水砂浆具有操作简便，造价便宜，易于修补等特点，仅适用于结构刚度大、建筑物变形小、基础理深小、抗渗要求不高的工程，不适用于有剧烈振动、处于侵蚀性介质及环境温度高于100C的工程。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "砌体墙砌筑顺序正确的是（）", "options": {"A": "先砌墙后浇混凝土", "B": "先浇筑构造柱后砌墙", "C": "边砌墙边浇构造柱", "D": "先浇梁后砌墙"}, "answer": " A", "solution": "砌体与构造柱的连接处以及体抗震墙与框架柱的连接处均应采用先墙后浇柱的施工顺序。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "建筑结构体系承受承受竖向荷载和侧向荷载，并将其传递的是（）", "options": {"A": "地基", "B": "楼面", "C": "地面", "D": "屋面"}, "answer": " A", "solution": "结构体系承受竖向荷载和侧向荷载，并将这些荷载安全地传至地基。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "关于建筑结构体系保温层说法正确的是（）", "options": {"A": "间歇空调的房间采用外保温", "B": "连续空调的房间采用内保温", "C": "旧房改造外保温效果最好", "D": "无"}, "answer": " C", "solution": "围护结构外保温相对其他类型保温做法的特点外保温可降低墙或屋顶温度应力的起伏，提高结构的耐久性，可减少防水层的破坏；对结构及房屋的热稳定性和防止或减少保温层内部产生水蒸气凝结有利；使热桥处的热损失减少，防止热桥内表面局部结露。内保温在内外墙连接以及外墙与楼板连接等处产生热桥，保温材料有可能在冬季受潮；中间保温的外墙也由于内外两层结构需要连接而增加热桥传热。间歇空调的房间宜采用内保温；连续空调的房间宜采用外保温。旧房改造，外保温的效果最好。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "具有国家建筑门窗节能性能标识的门窗产品可不再复验（）", "options": {"A": "玻璃遮阳系数", "B": "传热系数和气密性能", "C": "玻璃可光透射比", "D": "中空玻璃密封性能"}, "answer": " B", "solution": "具有国家建筑门窗节能性能标识的门窗产品，验收时应对照标识证书和计算报告，核对相关的材料、附件、节点构造，复验玻璃的节能性能指标（即可见光透射比、遮阳系数、传热系数、中空玻璃的密封性能），可不再进行产品的传热系数和气密性能复验。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "使用玻璃肋支撑结构形式的点支撑玻璃幕墙，其玻璃肋应使用（）玻璃", "options": {"A": "钢化", "B": "钢化中空", "C": "夹层则义", "D": "钢化夹层"}, "answer": " D", "solution": "采用玻璃肋支承的点支承玻璃幕墙，其玻璃肋必须采用钢化夹层玻璃。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "连续梁板上部钢筋和下部钢筋接头位置宜分别设置在（）范围", "options": {"A": "路中1／3路度，梁话1／3路度", "B": "跨中1／3跨度，跨中1／3跨度", "C": "梁端1／3跨度，梁端1／3跨度", "D": "梁端1／3跨度，跨中1／3跨度"}, "answer": " A", "solution": "连续梁、板的上部钢筋接头位置宜设置在跨中1／3跨度范围内，下部钢筋接头位置宜设置在梁端1／3跨度范围内。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "下对板材隔墙的工艺流程顺序是（）①安装隔墙板；②安装定位板；③安装固定卡；④板缝处理", "options": {"A": "③②①④", "B": "②③①④", "C": "②①③④", "D": "①②③④"}, "answer": " B", "solution": "板材隔墙工艺流程：结构墙面、地面、顶棚清理找平→按安装排板图放线一细石混凝土墙垫（有防水要求）→配板→配置胶结材料→安装定位板→安装固定卡→安装门窗框→安装隔墙板→机电配合安装、板缝处理。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于低温热水辐射供暖系统盘管埋地敷设，说法正确的是（）", "options": {"A": "热熔", "B": "不应设置接头", "C": "卡套", "D": "采用卡压连接"}, "answer": " B", "solution": "2022133-139保温热水辐射供暖系统埋地敷设的盘管不"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于洁净空调系统安装的说法，正确的是（）", "options": {"A": "风管法兰垫料表面上应刷防腐涂料", "B": "高效过滤器的内外层包装不得带入洁净室", "C": "洁净度等级N4级的空调系统按中压系统风管要求制作", "D": "高效过滤器安装前洁净室的内装修工程必须全部完成"}, "answer": " D", "solution": "2022150-157高效过滤器应在具备洁净条件下安装，避免其受到不洁净空气的污染，降低过滤器的使用寿命。（1）高效过滤器安装前，洁净室的内装修工程必须全部完成，经全面清扫、擦拭，空吹12～24h后进行。（2）高效过滤器应在安装现场拆开包装，其外层包装不得带入洁净室，但其最内层包装必须在洁净室内方能拆开。（3）安装前应进行外观检查，重点检查过滤器有无破损漏泄等，并按规范要求进行现场扫描检漏，且应合格。（4）安装时要保证滤料的清"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "项目部对分包队伍协调管理的内容中，属于对劳务分包协调管理的重点（）", "options": {"A": "作业面的调整", "B": "临时设施的布置", "C": "竣工结算编制", "D": "材料款使用调拨"}, "answer": " A", "solution": "2022282-283劳务分包单位协调管理的重点。作业计划的安排、作业面的调整、施工物资的供给、质量管理制度和安全管理制度的执行、劳务费用的支付、分项工程的验收及其资料的形成和生活设"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "工程回访中，对超过保修期的施工质量缺陷，正确的处理方式是（）", "options": {"A": "迅速处理", "B": "协商处理", "C": "拒绝处理", "D": "伺机处理"}, "answer": " B", "solution": "2022335-336回访中发现的施工质量缺陷，如在保修期内要采取措施，迅速处理；如已超过保修期，要"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "属于按索赔处理方法和处理时间不同划分的是（）", "options": {"A": "延期索赔", "B": "单项索赔", "C": "变更索赔", "D": "费用索赔"}, "answer": " B", "solution": "2022194-199按索赔处理方法和处理时间不同划分：单项索赔"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于钢制焊接常压容器制造检验试验的说法，正确的是（）", "options": {"A": "液压试验必须采用洁净水", "B": "气压试验必须采用干燥洁净的空气", "C": "不可用煤油渗漏试验代替充水试验", "D": "可以在制造厂生产，也可以在现场制作"}, "answer": " D", "solution": "202284-87当管道的设计压力大于0.6MPa时，设计和建设单位认为液压试验不切实际时，可按规定的气压试验代替液压试验。A错；试验介质应采用干燥洁净的空气、氮气或其他不易燃和无毒的气体。B错；在图样允许的情况下或经设计单位同意，可以用煤油渗漏试验代替盛水试"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "设备开箱检查时，不需要参加的单位是（）", "options": {"A": "建设单位", "B": "施工单位", "C": "监理单位", "D": "设计单位"}, "answer": " D", "solution": "202251-58机械设备开箱时，应由建设单位、监理单位、施工单位"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "6kV电气设备高压试验，无防护栏时，操作人员与高电压回路间最小安全距离是（）", "options": {"A": "0.5"}, "answer": " C", "solution": "2022"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "进行高电压试验时操作人员与高电压回路间应具有足够的安全距离例如，电压等级6～10kV，不设防护栏时，最小安全距离为07m按设计压力分类，压力参数为8MPa的工业管道是（）", "options": {"A": "低压管道", "B": "中压管道", "C": "高压管道", "D": "超高压管道"}, "answer": " B", "solution": "202278-84工业管道按设计压力分类               表2H313031-1类别名称\t设计压力P（MPa）\t类别名称\t设计压力P（MPa）真空管道\t\t高压管道\t低压管道\t\t超高压管道"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "自动化仪表综合控制系统的功能试验项目，不包括（）", "options": {"A": "配电柜试验", "B": "通信网络试验", "C": "控制器试验", "D": "工程师站试验"}, "answer": " A", "solution": "2022112-117综合控制系统在回路试验和系统试验前应在控制室内对系统本身进行试验。试验项目应包括组成系统的各操作站、工程师站、控制器、个人计算机和管理计算机、总线和通信网络等设备的硬件和软件的有关"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "火灾自动报警及联动控制系统的施工程序中，线缆敷设的紧后工序是（）", "options": {"A": "绝缘电阻测试", "B": "校线接线", "C": "预警设备安装", "D": "单机调试"}, "answer": " A", "solution": "2022168-173施工准备→导管、线槽敷设→线缆敷设→绝缘电阻测试→设备安装→校线接线→单机调试→系统调试→系统检"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "电梯自检试运行结束后，负责进行校验和调试的单位是（）", "options": {"A": "制造单位", "B": "安装单位", "C": "建设单位", "D": "检验单位"}, "answer": " A", "solution": "2022177-183电梯自检试运行结束后，安装单位整理并向制造单位提供自检记录，由制造单位负责进行校"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "设备单机试运行应具备的条件中，包括（）", "options": {"A": "工程质量已验收合格", "B": "有关分项工程验收合格", "C": "工程中间交接已完成", "D": "整体工艺系统试验合格"}, "answer": " B", "solution": "2022307-310单机试运行前应具备的条件： 1．有关分项工程验收合格 2．施工过程资料齐全 3．资源条件已满足 4．技术措施已到位 5．准备"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于电站汽包锅炉水压试验的说法，正确的是（）", "options": {"A": "水压试验用水的氯离子含量应大于", "C": "一次汽系统水压试验压力应为汽包设计压力的", "D": "再热器水压试验压力应为再热器出口设计压力的"}, "answer": " C", "solution": "202293-99A选项：氯离子含量小于 0.2mg／L；B选项：锅炉水压试验压力应为过热器出口设计压力的 1.25倍；D选项：再热器水压试验压力应为再热器出口设计压力的"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "关于绝热层伸缩缝及膨胀间隙留设的说法，正确的是（）", "options": {"A": "多层保冷层的施工，各层伸缩缝可不错开", "B": "高温设备及管道保温层的伸缩缝外，不再进行保温", "C": "伸缩缝留设的宽度，设备宜为25mm，管道宜为30"}, "answer": "", "solution": "2022120-125伸缩缝及膨胀间隙的留设要求：（3）立式设备及垂直管道，应在支承件、法兰下面留设伸缩缝。D选项正确。（6）伸缩缝留设的宽度，设备宜为25mm，管道宜为20mm。C选项错误。（7）保温层的伸缩缝，应采用矿物纤维毡条、绳等填塞严密，并应捆扎固定。高温设备及管道保温层的伸缩缝外，应再进行保温。B选项错误。（9）多层绝热层伸缩缝的留设：中、低温保温层的各层伸缩缝，可不错开；保冷层及高温保温层的各层伸缩缝，必须错开，错开距离应大于100 mm．A"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "通风给水排水调试检测时，中水监控系统的最低检测比例是（）", "options": {"A": "10%", "B": "20%", "C": "50%", "D": "100%"}, "answer": " D", "solution": "2022162-168给水和中水监控系统应全部检测；排水监控系统应抽检50％，且不得少于5套，总数少于5套时应"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "检查额定电压为380V电动机的绝缘电阻时，最低检测比例是（）", "options": {"A": "10%", "B": "20%", "C": "50%", "D": "100%"}, "answer": " C", "solution": "2022141-148额定电压500V及以下的电动机用500V兆欧表测量电动机绝缘电阻，绝缘电阻不应小于0.5MΩ；检查数量为抽查50％，不得少"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "机电工程的专项验收不包括（）", "options": {"A": "环境保护验收", "B": "人防设施验收", "C": "景观照明验收", "D": "防雷设施验收"}, "answer": " C", "solution": "2022329-335机电工程专项验收1）消防验收；2）人防设施验收；3）环境保护验收；4）防雷设施验收；5）卫生"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "机电工程单机试运行前，组织编制试运行方案的人员是（）", "options": {"A": "项目总工程师", "B": "企业总工程师", "C": "项目总负责人", "D": "专业技术人员"}, "answer": " A", "solution": "2022311-326试运行方案编审：试运行方案由施工项目总工程师组织编制，经施工企业总工程师审定，报建设单位或监理单位批"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于火灾自动报警系统施工技术的要求，错误的是（）", "options": {"A": "端子箱和模块箱宜设置在弱电间", "B": "设备外壳接地可采用铜芯绝缘线", "C": "应进行整体联动控制功能的调试", "D": "不同电压的线路可设于同一管内"}, "answer": " D", "solution": "2022168-173火灾自动报警系统应单独布线，系统内不同电压等级、不同电流类别的线路，不应布在同一管内或线槽孔内"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "额定电压为380V电动机的绝缘电阻检查，其检查数量应抽查（）", "options": {"A": "10%", "B": "20%", "C": "50%", "D": "100%"}, "answer": " C", "solution": "2022141-148额定电压500V及以下的电动机用500V兆欧表测量电动机绝缘电阻，绝缘电阻不应小于0.5兆欧；检查数量为抽查50％，不得"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "风力发电设备安装程序中塔筒安装的紧后工序是（）", "options": {"A": "机舱安装", "B": "发电机安装", "C": "叶轮安装", "D": "电器柜安装"}, "answer": " A", "solution": "202299-101风力发电设备的安装程序施工准备→基础环平台及变频器、电器柜安装→塔筒安装→机舱安装→发电机安装→叶片与轮毂组合→叶轮安装→其他部件安装→电气设备安装→调试试运"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "电气设备安全防范措施中的“五防联锁“内容不包括（）", "options": {"A": "防止误合断路器", "B": "防止手动合闸试验", "C": "防止带电挂地线", "D": "防止误入带电间隔"}, "answer": " B", "solution": "202260-64常规的＂五防联锁”是防止误合、误分断路器；防止带负荷分、合隔离开关；防止带电挂地线；防止带电合接地开关；防止误入"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于燃气管道泄漏性试验的要求，正确的是（）", "options": {"A": "应在压力试验前进行", "B": "试验介质宜为自来水", "C": "可与试运行一起进行", "D": "应一次达到试验压力"}, "answer": " C", "solution": "2022112-117（1）温度取源部件的安装位置要选在介质温度变化灵敏和具有代表性的地方，不宜选在阀门等阻力部件的附近和介质流束呈现死角处以及振动较"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "关于建筑管道安装的说法，正确的是（）", "options": {"A": "室内管道应先安装塑料管道后安装钢制管道", "B": "金属排水管道的卡箍不能固定在承重结构上", "C": "饮用水水箱的溢流管可与污水管道直接连接", "D": "低温热水辐射供暖系统的埋地盘管不应有接头"}, "answer": " D", "solution": "2022133-139对于不同材质的管道应先安装钢质管道，后安装塑料管道。A错金属排水管道上的吊钩或卡箍应固定在承重结构上。B错饮用水水箱的溢流管，不得与污水管道直接连接，并应留出不小于100mm的隔断"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "在安全技术防范系统中，报警探测器的调试检测内容不包括（）", "options": {"A": "灵敏度", "B": "防拆保护", "C": "误报警", "D": "报警优先"}, "answer": " D", "solution": "2022162-168检查及调试系统所采用探测器的探测范围、灵敏度、误报警、漏报警、报警状态后的恢复、防拆保护等功能与指标，应符合"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于招标过程中设置投标限价的说法，错误的是（）", "options": {"A": "招标文件中应当明确最低投标限价", "B": "招标人自行决定是否设置投标限价", "C": "招标人设置的投标限价只能有一个", "D": "招标人可明确最高限价的计算方法"}, "answer": " A", "solution": "2022184-187招标人不得规定最低"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "承包人的工程索赔正式文件不包括", "options": {"A": "批复的索赔意向书", "B": "进度款支付证书", "C": "合同条款修改指令", "D": "工程的设计变更"}, "answer": " B", "solution": "2022194-199承包人的正式索赔文件包括：索赔申请表、批复的索赔意向书、编制说明及与本项施工索赔有关的证明材料及详细计算资"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "建筑安装工程措施费中，施工组织措施项目费不包括（）", "options": {"A": "安全文明施工费", "B": "提前竣工增加费", "C": "机械设备安拆费", "D": "雨季施工增加费"}, "answer": " C", "solution": "2022295-298包括安全文明施工费（如：环境保护费、文明施工费、安全施工费、临时设随费）、提前竣工增加费、二次搬运费、冬雨期施工增加费、行车（行人）干扰增加费、特殊地区施"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "在保修期内进行技术性回访时，组织座谈会的单位是（）", "options": {"A": "设计单位", "B": "施工单位", "C": "监理单位", "D": "建设单位"}, "answer": " D", "solution": "2022336-340座谈会方式回访。由建设单位组织座谈会或意见"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "沥青混凝土搅拌设备分为（）", "options": {"A": "强制式搅拌设备和连续式搅拌设备", "B": "自落实搅拌设备和连续滚筒式搅拌设备", "C": "间歇式搅拌设备和连续滚筒式搅拌设备", "D": "间歇式搅拌设备和强制式搅拌设备"}, "answer": " C", "solution": "2022325-333沥青混凝士搅拌设备分类。分间歇式和连"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于项目部驻地建设的说法，正确的是（）", "options": {"A": "进场前组织相关人员按照工程安全、环保等要求进行现场查看，编制选址方案", "B": "若自建房最低标准为活动板房，建设宜选用阻燃材料，搭建不宜超过三层", "C": "生活污水排放应进行规划设计，并设置一级沉淀池", "D": "在条件允许情况下，驻地可设置监控和报警装置，可不设防雷设置"}, "answer": " A", "solution": "2022315-317B错，自建房屋最低标准为活动板房，建设宜选用阻燃材料，搭建不宜超过两层。C错，沉生活污水排放应进行规划设计，设置多级沉淀池。D错，驻地内应设有必要的防雷设施，在条件允许情况下驻地应设置报警装置和"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "根据《公路工程标准施工招标文件》，国内公路工程开工预付款金额的计算基数是（）", "options": {"A": "扣除暂列金额后的合同价", "B": "材料费总额", "C": "签约合同款", "D": "工、料、机费用总额"}, "answer": " C", "solution": "2022308-314开工预付款的金额在项目专用条款数据表中约定（开工预付款是一项由业主提供给承包人用于开办费用的无息贷款，国际上一般规定范围是0～20％，国内开工预付款金额一般应为10％签"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "招投标阶段，负责编制工程量清单及数量的单位是（）", "options": {"A": "设计单位", "B": "监理单位", "C": "投标人", "D": "招标人"}, "answer": "", "solution": "2022295-299我国的公路工程项目招标，一般均由招标单位提供工程量清单。招标单位在编制工程量清单时可参考最新《公路工程标准施工招标文件～（2018年版），其中有对工程量清单的"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于混凝土护栏施工技术要求的说法，正确的是（）", "options": {"A": "预制混凝土护栏块使用的模板，可采用木模板或钢模板", "B": "混凝土护栏的安装可从线路两端逐步对称向前推进", "C": "在曲线路段，应使护栏布设圆滑", "D": "就地浇筑的凝凝土护栏，每节护栏构件的混凝土可一次或多次浇筑完成"}, "answer": " C", "solution": "2022203-204当采用混凝土护栏块预制施工时，预制场地应平整、坚实，并应采取必要的排水措施，防止场地沉陷。预制混凝土护栏块使用的模板，应采用钢模板。由凝土护栏的安装应从一端逐步向前推进。在安装过程中应使每块护栏构件的中线与公路中心线相一致。在曲线路段，应使护栏布设圆滑；在竖曲线路段，应使护栏与公路"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于隧道施工技术要求的说法，正确的是（）", "options": {"A": "二次衬砌混凝土的拱，墙混凝土应一次连续浇筑", "B": "初期支护喷射混凝土应采用干喷法施工", "C": "初期支护背后孔洞可采用石棉瓦填高", "D": "仰拱填充混凝土与仰拱衬砌混凝土应一次浇筑"}, "answer": " A", "solution": "2022189-194仰拱初期支护喷射握凝土及仰拱填充混凝土不得与仰拱衬砌混凝土一次浇筑"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "关于公路隧道结构构造的说法，正确的是（）", "options": {"A": "拱式明洞主要由顶盖和内外边墙组成", "B": "公路隧道结构构造由主体构造和附属构造物组成", "C": "洞门墙须设置胀缝、施工缝和泄水孔", "D": "隧道洞门属于附属构造物"}, "answer": " B", "solution": "2022175-177A选项错误，拱式明洞主要由顶拱和内外边墙组成。B选项正确，公路隧道结构构造由主体构造物和附属构造物两大类组成。C选项错误，洞门墙应根据实际需要设置伸缩缝、沉降缝和泄水孔。D选项错误，主体构造物通常指洞身衬砌和洞门构造物，附属构造物是主体构造物以外的其他建筑，是为了运营管理、维修养护、给水排水、供蓄发电、通风、照明、通信、安全等而修建"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "预应力混凝土梁的封端施工，混凝土强度应符合设计规定，并应严格控制梁体（）", "options": {"A": "高度", "B": "长度", "C": "宽度", "D": "体积"}, "answer": " B", "solution": "2022145-162梁体预应力孔道压浆结束后应将锚具外部清理干净，并应对梁端混凝土进行凿毛，对锚具进行防锈处理，按设计要求设置钢筋网片，浇筑封端混凝土。封端庄采用无收缩混凝土，其强度应符合设计规定，并应严格控制"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "关于水泥混凝土抗压强度试验的说法，正确的是（）", "options": {"A": "混凝土抗压强度试件的标准试件为边长100mm的正方体", "B": "以混凝土标准试件标准养护到28d，按规定方法测得的强度为准", "C": "试件如有蜂窝缺陷，可以在试验前1d用水泥浆填平，可在报告中加以说明", "D": "压力试验时，以成型时的正面作为受压面"}, "answer": " B", "solution": "2022237-242水泥混凝土抗压强度试验是以边长为150mm的正立方体标准试件（A选项错误）；混凝土强度以该试件标准养护到28d，按规定方法测得的强度为准（B选项正确）。试件如有蜂窝缺陷，可以在试验前3d用水泥浆填补修整，但需在报告中加以说明（C选项错误）；压力试验时，以成型时的侧面作为受压面，将混凝土置于压力机中心并使位置对中（D选"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "沥青碎石玛碲脂混合料（SMA）的结构类型是（）", "options": {"A": "密实一骨架型结构", "B": "密实一悬浮型结构", "C": "骨架一空隙型结构", "D": "空隙一悬浮型结构"}, "answer": " A", "solution": "202266-82沥青碎石玛碲脂混合料（SMA）是一种典型的密实骨"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "关于水泥稳定碎石混合料人工摊铺与碾压的说法，正确的是（）", "options": {"A": "在初平的路段上，禁止碾压", "B": "整形前，在局部低洼处，可直接用新拌的混合料找平再碾压一遍", "C": "终平时，应将局部高出部分刮除并扫出路外，对局部低洼处，找补整后再碾压一遍", "D": "碾压应达到要求的压实度，并没有明显的轮迹"}, "answer": "", "solution": "202246-62在初平的路段上，应用拖拉机、平地机或轮胎压路机快速碾压一遍，A选项错误；整形前，对局部低洼处应用齿耙将其表层50mm以上的材料耙松，并用新拌的混合料找平，再碾压一遍，B选项错误；终平时，应将局部高出部分刮除并扫出路外；对局部低洼处，不再找补，C选项错误；碾压应达到要求的压实度，并没有明显的轮迹，D"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "加筋挡土墙施工中，靠近墙面板1m范围内的路基压实应采用（）", "options": {"A": "羊足碾压实", "B": "小型机具夯实或人工夯实", "C": "中型钢轮压路机压实", "D": "强夯夯实"}, "answer": " B", "solution": "202229-34加筋挡土墙施工中，路基施工分层厚度及每层碾压遍数，应根据拉筋间距、碾压机具和密实度要求，通过试验确定，不得使用羊足碾碾压。靠近墙面板1m范围内，应使用小型机具夯实或人工夯实，不得使用重型压实"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《公路路基施工技术规范》，土方路堤建筑时，每一填筑层压实后的宽度应大于或等于（）", "options": {"A": "设计宽度", "B": "设计宽度＋0.5"}, "answer": " A", "solution": "20225-11土方路堤填筑时，每一填筑层压实后的宽度不得小于"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "四级公路所采用的平面控制测量等级应是（）", "options": {"A": "一级", "B": "二级", "C": "三级", "D": "四级"}, "answer": " B", "solution": "202237-38公路等级\t测量等级\t最弱点点位中误差(mm)\t最弱相邻点相对点位中误差（mm）\t最弱相邻点边长相对中误差\t相邻点间平均边长参照值（m）高速、一级公路\t一级\t±50\t±30\t≤1/20000\t500 二、 三、四级公路\t二级\t±50\t±30\t≤1/10000"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "采用夹片式带有自锚性能的锚具，其后张法张拉程序正确的是（）", "options": {"A": "0→初应力→1.05δcon→δ锚固", "B": "0→初应力→1.058con（持荷5min）→δ锚固", "C": "0→初应力→δcon（持荷5min锚固）", "D": "0→初应力→δcon（持荷3min锚固）"}, "answer": " C", "solution": "2022108-127后张法预应力筋张拉程序                  表2B313013-8锚具和预应力筋种类\t张拉程序夹片式等具有自锚性能的锚具\t钢绞线束钢丝束\t低松弛力筋：0→初应力一（持荷5min锚固）其他锚具\t钢绞线束\t0→初应力（持荷（锚固）\t钢丝束\t0→初应力→ 1．（持荷（锚固）螺母锚固锚具\t螺纹钢筋\t0→初应力（持荷5min（锚固）注： 1．表中a为张拉时的控制应力，包括预应力损失值； 2．两端同时张拉时，两端千斤顶升降压、画线、测伸长等工作应基本一致； 3．超张拉数值超过设计或现行《公路桥涵施工技术规范》JTG／T 3650规定的最大超张拉应力限值时，应按设计或规范规定的限值"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "桥梁预应力混凝土梁存放时间超3个月，应对梁进行检测的项目是（）", "options": {"A": "混凝土强度", "B": "应变", "C": "应力", "D": "上拱度"}, "answer": " D", "solution": "2022145-162构件应按其安装的先后顺序编号存放，预应力混凝土梁、板的存放时间不宜超过3个月，特殊情况下不应超过5个月。存放时间超过3个月时，应对梁、板的上拱度值进行检测，当上拱度值过大将会严重影响后续桥面铺装施工或梁、混凝凝土产生严重开裂时，则"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "路基工程质量检验时，合格率不得低于95％的．．．", "options": {"A": "压实度", "B": "纵断高程", "C": "宽度", "D": "平整度"}, "answer": " A", "solution": "2022242-249压实度（Δ）、弯沉（Δ）、纵断高程、中线偏位、宽度、平整度、横"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "路基工程作为单独合同段进行交工验收时，应邀请（）", "options": {"A": "路面施工", "B": "交通执法", "C": "运营", "D": "养护"}, "answer": " A", "solution": "2022359-362路基工程作为单独合同段进行交工验收时，应邀请路面施工"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "以公路里程或工程位置为横轴的进度计划形式是（）", "options": {"A": "横道图", "B": "S曲线图", "C": "垂直图", "D": "网络图"}, "answer": " C", "solution": "2022217-221垂直图是以公路里程或工程位置为横轴，以时间"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "用于市政工程地下隧道精确定位的仪器是（）", "options": {"A": "平板仪", "B": "激光指向仪", "C": "光学水准仪", "D": "陀螺全站仪"}, "answer": " D", "solution": "2022187-194在市政公用工程施工中经常用于地下隧道的中线方位校核，陀螺全站仪可有效提高隧道施工开挖的准确度和贯通测"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于生活垃圾填埋场HDPE膜施工说法，错误的是（）", "options": {"A": "展开后可通过拖动以保证充分搭接", "B": "冬期严禁铺设", "C": "车辆不得在HDPE膜上碾压", "D": "大风天气应临时铺固，停止铺设"}, "answer": " A", "solution": "2022175-185选项A错误，铺设应一次展开到位，不宜展开后再拖动。选项B正确，冬期严禁铺设。选项C正确，施工中应注意保护HDPE膜不受破坏，车辆不得直接在HDPE膜上碾压。选项D正确，施工中需要足够的临时压载物或地锚（沙袋或土工织物卷材）以防止铺设的HDPE膜被大风吹起，避免采用会对HDPE膜产生损坏的物品，在有大风的情况下，HDPE膜须临时锚固，安装工作应"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于燃气管道放散管的说法，错误的是（）", "options": {"A": "用于排放管道内部空气", "B": "用于排放管道内部燃气", "C": "应安装在阀门之前（按燃气流动方向）", "D": "放散管上的球阀在管道正常运行时应开启"}, "answer": " B", "solution": "2022123-126采用穿墙螺栓来平衡混凝土浇筑对模板侧压力时，应选用两端能拆卸的螺栓或在拆模板时可拔出的螺栓。对拉螺栓"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "水处理厂正式运行前必须进行全厂（）", "options": {"A": "封闭", "B": "检测", "C": "试运行", "D": "大扫除"}, "answer": " C", "solution": "2022121-123给水与污水处理的构筑物和设备在安装、试验、验收完成后，正式运行前必须进行全"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "盾构隧道通常采用的衬砌结构形式是（）", "options": {"A": "喷锚支护", "B": "模筑钢筋混凝土", "C": "钢筋混凝土管环", "D": "钢筋混凝土管片"}, "answer": " D", "solution": "202276-81钢筋混凝土管片是盾构法隧道衬砌中最常用的"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "装配式桥梁构件在移运吊装时，混凝土抗压强度不应低于设计要求：设计无要求时一般不应低于设计抗压强度的（）", "options": {"A": "70%", "B": "75%", "C": "80%", "D": "90%"}, "answer": " B", "solution": "202261-64装配式桥梁构件在脱底模、移运、堆放和吊装就位时，混凝土的强度不应低于设计要求的吊装强度，设计无要求时一般不应低于设计强度"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "排水沥青混合料（OGFC）属于（）结构", "options": {"A": "悬浮-密实", "B": "骨架-空隙", "C": "悬浮-骨架", "D": "骨架-密实"}, "answer": " B", "solution": "20224-6骨架-空隙结构：如沥青碎石混合料（AM）和排水沥青混合料（OG"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "表示沥青混合料中沥青塑性的技术指标是（）", "options": {"A": "粘度", "B": "延度", "C": "稠度", "D": "针入度"}, "answer": " B", "solution": "20224-6用于沥青混合料的沥青应具有下述性能：（1）具有适当的稠度：表征粘结性大小，即一定温度条件下的粘度。（2）具有较大的塑性：以“延度”表示，即在一定温度和外力作用下变形又不开裂的能力。（3）具有足够的温度稳定性：即要求沥青对温度敏感度低，夏天不软，冬天不脆裂。（4）具有较好的大气稳定性：抗热、抗光、抗老化能力较强。（5）具有较好的水稳性：抗水损害"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "受拉构件中的主钢筋不应选用的连接方式是（）", "options": {"A": "闪光对焊", "B": "搭接焊", "C": "绑扎连接", "D": "机械连接"}, "answer": " A", "solution": "202253-56围堰类型及适用条件                      表2K312021围堰类型\t适用条件土石围堰\t土围堰\t水深≤1.5m，流速≤0.5m／s，河边浅滩，河床渗水性较小\t土袋围堰\t水深≤3.0m，流速≤1.5m／s，河床渗水性较小，或淤泥较浅\t木桩竹条土围堰\t水深1.5～7m，流速≤2.0m／s，河床渗水性较小，能打桩，盛产竹木地区\t竹篱土围堰\t水深1.5～7m，流速≤2.0m／s，河床渗水性较小，能打桩，盛产竹木地区\t竹、铁丝笼围堰\t水深4m以内，河床难以打桩，流速较大\t堆石土围堰\t河床渗水性很小，流速≤3.0m／s，石块能就地取材板桩围堰\t钢板桩围堰\t深水或深基坑，流速较大的砂类土、黏性土、碎石土及风化岩等坚硬河床。防水性能好，整体刚度较强\t钢筋混凝土板桩围堰\t深水或深基坑，流速较大的砂类土、黏性土、碎石土河床。除用于挡水防水外还可作为基础结构的一部分，亦可采取拔除周转使用，能节约大量木材套箱围堰\t流速≤2.0m／s，覆盖层较薄，平坦的岩石河床，埋置不深的水中基础，也可用于修建桩基承台双壁围堰\t大型河流的深水基础，覆盖层较薄、平坦"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "隧道在断面形式和地层条件相同的情况下，沉降相对较小的喷锚暗挖施工方法是（）", "options": {"A": "单侧壁导坑法", "B": "双侧壁导坑法", "C": "交叉中隔壁法（CRD）", "D": "中隔壁法（CD）"}, "answer": " C", "solution": "2022104-108喷锚暗挖（矿山）法开挖方式与选择条件           表2K313031施工方法\t示意图\t选择条件比较\t\t结构与适用地层\t沉降\t工期\t防水\t初期支护拆除量\t造价全断面法\t\t地层好，跨度≤8m\t一般\t最短\t好\t无\t低正台阶法\t\t地层较差，跨度≤10m\t一般\t短\t好\t无\t低环形开挖预留核心土法\t4 35\t地层差，跨度≤12m\t一般\t短\t好\t无\t低单侧壁导坑法\t213\t地层差，跨度≤14m\t较大\t较短\t好\t小\t低双侧壁导坑法\t21  13\t小跨度，连续使用可扩大跨度\t较大\t长\t效果差\t大\t高中隔壁法（CD 工法）\t1 32\t地层差，跨度≤18m\t较大\t较短\t好\t小\t偏高交叉中隔壁法（CRD工法）\t32\t地层差，跨度≤20m\t较小\t长\t好"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "采用重力分离的污水处理属于（）处理方法", "options": {"A": "物理", "B": "生物", "C": "化学", "D": "生化"}, "answer": " B", "solution": "2022145-150直埋蒸汽管道外护管接口应在防腐层之前做气密性试验，试验压力应为 0.2MPa。试验应按《工业金属管道工程施工规范》GB50235-2010和《工业金属管道工程施工质量验收规范》GB50184-2011的有关"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某市政工程双代号网络计划如下图，该工程的总工期为（）个月", "options": {"A": "12", "B": "17", "C": "18", "D": "19"}, "answer": " D", "solution": "2022273-276灌注混凝土时发生堵管主要由灌注导管破漏、灌注导管底距孔底深度太小、完成二次清孔后灌注混凝土的准备时间太长、隔水栓不规范、混凝土配制质量差、灌注过程中灌注导管埋深过大等"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "市政工程施前，主管施工技术人员必须进行详尽安全交底的对象是（）", "options": {"A": "施工员", "B": "质量员", "C": "作业人员", "D": "安全员"}, "answer": " C", "solution": "2022344作业前主管施工技术人员必须向作业人员进行详尽的安全交底，并"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "依据城镇道路分级和技术标准，不属于城镇道路的是（）", "options": {"A": "快速路", "B": "主干路", "C": "次干路", "D": "高速路"}, "answer": " D", "solution": "20221-2城镇道路按道路在道路网中的地位、交通功能以及对沿线的服务功能等，分为快速路、主干路、次干路和支路四"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "施工总承包单位每（）进行项目部实名制管理检查", "options": {"A": "周", "B": "月", "C": "季", "D": "年"}, "answer": " B", "solution": "2022251-253项目部应每月进行一次劳务实名制管理检查，主要检查内容：劳务管理员身份证、上岗证；劳务人员花名册、身份证、岗位技能证书、劳动合同证书；考勤表、工资表、工资发放公示单；劳务人员岗前培训、继续教育培训记录；社会保险缴费凭证。不合格的劳务企业应限期进行整改，逾期不改的要"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "只适用于中砂以上的砂性土和有裂隙的岩石的注浆加固方法是（）", "options": {"A": "渗透注浆", "B": "劈裂注浆", "C": "压密注浆", "D": "电动化学注浆"}, "answer": " A", "solution": "202288-92不同注浆法的适用范围       表2K313022注浆方法\t适用范围渗透注浆\t只适用于中砂以上的砂性土和有裂隙的岩石劈裂注浆\t适用于低渗透性的土层压密注浆\t常用于中砂地基，黏土地基中若有适宜的排水条件也可采用。如遇排水困难而可能在土体中引起高孔隙水压力时，就必须采用很低的注浆速率。压密注浆可用于非饱和的土体，以调整不均匀沉降以及在大开挖或隧道开挖时对邻近土进行加固电动化学注浆\t地基土的渗透系数k＜10＋cm／s，只靠一般静压力难以使浆液注入土的孔隙的地层①渗透注浆法适用于碎石土、砂卵土夯填"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "适用于结构埋置较浅，地面结构物密集，交通量大，对地面沉降要求严格的城区地铁隧道施工方法为()", "options": {"A": "明挖法", "B": "喷锚暗挖法", "C": "盾构法", "D": "密闭式顶管法"}, "answer": " B", "solution": "202269-76喷锚暗挖法对地层的适应性较广，适用于结构埋置较浅、地面建筑物密集、交通运输繁忙、地下管线密布，以及对地面沉阵要求严格的城镇地区地下构"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "在整体式现浇钢筋混凝土池体结构施工流程中，最后一个施工流程为（）", "options": {"A": "功能性试验", "B": "防水层施工", "C": "顶板浇筑", "D": "模板支撑拆除"}, "answer": " A", "solution": "2022123-126整体式现浇钢筋混凝土池体结构施工流程测量定位→土方开挖及地基处理→垫层施工→防水层施工→底板浇筑→池壁及顶板支撑柱浇筑→顶板浇筑→功"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "在合同风险因素的分类中，按风险范围分类的是（）", "options": {"A": "项目风险", "B": "政治风险", "C": "技术风险", "D": "经济风险"}, "answer": " A", "solution": "2022223-224合同风险因素的分类：（1）按风险严峻程度分为特殊风险（非常风险）和其他风险。（2）按工程实施不同阶段分为投标阶段的风险、合同谈判阶段的风险、合同实施阶段的风险。（3）按风险的范围分为项目风险、国别风险和地区风险。（4）从风险的来源性质可分为政治风险、经济风险、技术风险、商务风险、公共关系风险和管"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "水泥混凝土路面振捣设备有：①插入式振捣器；②平板式振捣器；③振动梁（轻）；④振动梁（重）正确的振捣顺序应为（）", "options": {"A": "①-②-③-④", "B": "①-②-④-③", "C": "③-④-①-②", "D": "④-③-①-②"}, "answer": " B", "solution": "2022266-268振动器的振动顺序为：插入式振捣器→平板式振捣器→振动梁（重）→振动梁（轻）→无缝钢管滚杆"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "关于现浇混凝土箱梁在混凝土施工各阶段温度控制的说法，正确的是（）", "options": {"A": "冬季施工混凝土入模温度应不低于30℃", "B": "养护阶段混凝土中心温度与表面温度之间差值应在25℃～30℃", "C": "采用覆盖保温时，混凝土内外温差不可大于10℃", "D": "拆模时混凝土表面温度与外界气温温差不超过20℃"}, "answer": " D", "solution": "2022277-279选项A错误，混凝土入模温度宜控制在5～30℃。选项B错误，混凝土的中心温度与表面温度之间、混凝土表面温度与室外最低气温之间的差值均应小于20℃。选项C错误，保温法是在结构外露的混凝土表面以及模板外侧覆盖保温材料（如草袋、锯末、湿砂等）。在缓慢散热的过程中，保持混凝土的内外温差小于20℃。选项D正确，混凝土拆模时，混凝土的表面温度与中心温度之间、表面温度与外界气温之间的温差不超"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "以集散交通功能为主，兼有服务的路为（）", "options": {"A": "快速路", "B": "主干路", "C": "次干路", "D": "支路"}, "answer": " C", "solution": "20221-2次干路应与主干路结合组成干路网，以集散交通的功能为主，兼有"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "在一定温度和外力作用下变形又不开裂的能力属于沥青（）性能", "options": {"A": "塑性", "B": "稠度", "C": "温度稳定性", "D": "大气稳定性"}, "answer": " A", "solution": "20224-6用于沥青混合料的沥青应具有下述性能：（1）具有适当的稠度：表征粘结性大小，即一定温度条件下的粘度。（2）具有较大的塑性：以“延度”表示，即在一定温度和外力作用下变形又不开裂的能力。（3）具有足够的温度稳定性：即要求沥青对温度敏感度低，夏天不软，冬天不脆裂。（4）具有较好的大气稳定性：抗热、抗光、抗老化能力较强。（5）具有较好的水稳性：抗水损害"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "采用假缝形式的接缝是水泥混凝面层的（）", "options": {"A": "纵向施工缝", "B": "横向施工缝", "C": "横向缩缝", "D": "胀缝"}, "answer": " C", "solution": "2022266-268横缩缝：一般采用假缝形式，缝宽4～6mm，假缝可在混凝土结硬后锯切或在混凝土浇筑过程中做"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "从受力特点划分，斜拉桥属于（）体系桥梁", "options": {"A": "梁式", "B": "拱式", "C": "悬吊式", "D": "组合"}, "answer": " D", "solution": "202231-34组合体系桥由几个不同体系的结构组合而成，最常见的为连续刚构，梁、拱组合等。斜拉桥也是组合体系"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于改性沥青混合料面层施工的说法正确的是（）", "options": {"A": "SMA混合料的摊铺温度不低于150℃", "B": "改性沥青混合料碾压终了的表面温度不低于50℃", "C": "改性沥青混合料不宜采用轮胎压路机碾压", "D": "改性沥青混合料的摊铺速度宜大于普通沥青混合料"}, "answer": " C", "solution": "202222-24选项A错误，SMA混合料施工温度应试验确定，一般情况下，摊铺温度不低于160℃。选项B错误，初压开始温度不低于150℃，碾压终了的表面温度应不低于90℃。选项C正确，改性沥青混合料路面宜采用振动压路机或钢筒式压路机碾压，不宜采用轮胎压路机碾压。选项D错误，改性沥青混合料的摊铺速度宜放慢至1～3m／min。较普通沥青混合料摊"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于桥面防水层的说法，正确的是（）", "options": {"A": "防水卷材铺设时，搭接接头应错开300", "C": "沥青混凝土摊铺温度应高于卷材的耐热度，并小于170℃", "D": "防水层施工现场检测的主控项目为外观质量"}, "answer": " C", "solution": "202247-50选项A错误，铺设防水卷材时，任何区域的卷材不得多于3层，搭接接头应错开500mm以上，严禁沿道路宽度方向搭接形成通缝。选项B错误，防水涂料施工应先做好节点处理，然后再进行大面积涂布。选项C正确，卷材防水层上沥青混凝土的摊铺温度应高于防水卷材的耐热度，但同时应小于170℃。选项D错误，混凝土基层检测主控项目是含水率、粗糙度、平整度，一般项目是"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "预制梁盆式支座安装工艺流程有：①盖梁支座灌浆；②支座上钢板预埋至梁体内；③拆除支座上下连接钢板及螺栓；④支座固定在预埋钢板上；⑤吊装落梁，正确的安装顺序为（）", "options": {"A": "④-②-①-⑤-③", "B": "②-④-⑤-①-③", "C": "③-②-④-⑤-①", "D": "②-⑤-④-①-③"}, "answer": " B", "solution": "202250-53预制梁盆式支座安装：（1）预制梁在生产过程中按照设计位置预先将支座上钢板预埋至梁体内。（2）在施工现场吊装前，将支座固定在预埋钢板上并用螺栓拧紧。（3）预制梁缓慢吊起，将支座下锚杆对准盖梁上预留孔，缓慢地落梁至临时支撑上，安装支座的同时，盖梁上安装支座灌浆模板，进行支座灌浆作业。（4）支座安装结束，检查是否有漏浆处，并拆除各支座上、下连接钢"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "适用于干作业成孔桩的设备是（）", "options": {"A": "正循环回转钻机", "B": "旋挖钻机", "C": "振动沉桩机", "D": "长螺旋钻机"}, "answer": " D", "solution": "202256-59成桩方式与适用条件       表2K312022序号\t成桩方式与设备\t适用土质条件1\t泥浆护壁成孔桩\t正循环回转钻\t黏性土、粉砂、细砂、中砂、粗砂，含少量砾石、卵石（含量少于20％）的土、软岩\t\t反循环回转钻\t黏性土、砂类土、含少量砾石、卵石（含量少于20％，粒径小于钻杆内径2／3）的土\t\t冲抓钻\t黏性土、粉土、砂土、填土、碎石土及风化岩层\t\t冲击钻\t\t\t旋挖钻\t\t\t潜水钻\t黏性土、淤泥、淤泥质土及砂土2\t干作业成孔桩\t长螺旋钻孔\t地下水位以上的黏性土、砂土及人工填土非密实的碎石类土、强风化岩\t\t钻孔扩底\t地下水位以上的坚硬、硬塑的黏性土及中密以上的砂土风化岩层\t\t人工挖孔\t地下水位以上的黏性土、黄土及人工填土3\t沉管成孔桩\t夯扩\t桩端持力层为埋深不超过20m的中，低压缩性黏性土、粉土、砂土和碎石类土\t\t振动\t黏性土、粉土和砂土4\t爆破成孔\t地下水位以上的黏性土、黄土碎石"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于真空井点降水施工的说法，正确的是（）", "options": {"A": "易产生塌孔的地层中宜采用长螺旋钻进成孔", "B": "成孔直径不宜大于300", "D": "联网试运行时需连续观测水位12h"}, "answer": " B", "solution": "202281-88选项A错误，对容易塌孔地层可采用套管钻进。选项B正确，成孔直径应满足填充滤料的要求，且不宜大于300mm。选项C错误，孔内投入的滤料数量，宜大于计算值5％～15％，滤料填至地面以下1～2m后应用黏土填满压实。选项D错误，当基坑内观察井的稳定水位24h波动幅度小于20mm时，可"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "对带泄漏监测系统的热力保温管接口，焊接前应测信号线的完好状况和（）", "options": {"A": "电阻值", "B": "电流值", "C": "电压值", "D": "热敏值"}, "answer": " A", "solution": "2022145-150带泄漏监测系统的保温管，焊接前应测试信号线的通断状况和电阻值，合格后方可对口焊接。信号线的位置应在管道的上方，相同颜色的信号线"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "在管道内作业时宜使用的手持电动工具类型是（）", "options": {"A": "0类", "B": "I类", "C": "II类", "D": "III类"}, "answer": " D", "solution": "2022225-226在一般作业场所应使用I类手持电动工具，外壳应做接零保护，并加装防溅型漏电保护装置。潮湿场所或在金属构架等导电性良好的作业场所应使用II类手持电动工具。在狭窄场所（锅炉、金属容器、地沟、管道内等）宜采用II"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "脚手架主节点处的搭设要求正确的是（）", "options": {"A": "必须设置一根横向水平杆", "B": "剪刀撑由顶至底连续设置", "C": "横向水平杆与纵向水平杆用对接扣件连接", "D": "两个直角扣件中心距应大于200m"}, "answer": " A", "solution": "2022216-218A选项正确，C选项错误。脚手架主节点处必须设置一根横向水平杆，用直角扣件扣接在纵向水平杆上且严禁拆除。B选项错误。剪刀撑应由底至顶连续设置，高度在24m以下的单、双排脚手架，均必须在外侧立面的两端各设置一道剪刀撑，中间各道剪刀撑之间的净距不应大于15m。24m以上的双排脚手架应在外侧全立面连续设置剪刀撑。D选项错误。主节点处两个直角扣件的中心距不应大于1"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "钢筋机械连接现场检验的主要检测试验参数是（）", "options": {"A": "承载力", "B": "伸长率", "C": "抗拉强度", "D": "屈服强度"}, "answer": " C", "solution": "2022186-189钢筋连接\t机械连接现场检验\t抗拉强度\t\t钢筋焊接工艺检验、闪光对焊、气压焊\t抗拉强度\t\t\t弯曲\t适用于闪光对焊、气压焊接头，适用于气压焊水平连接筋\t电弧焊、电渣压力焊、预埋件钢筋T形接头\t抗拉强度\t\t网片焊接\t抗剪力\t热轧带肋钢筋\t\t抗拉强度\t冷轧带肋钢筋\t"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "正常使用条件下，保温工程的最低保修期限是（）", "options": {"A": "2年", "B": "2个采暖期", "C": "3年", "D": "5年"}, "answer": " D", "solution": "2022264-265在正常使用条件下，保温工程的最低保修期限为5年。保温工程的保修期，自竣工验收合格之"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "关于联合体投标的说法，错误的是（）", "options": {"A": "联合体各方均应具备承担招标项目的相应能力", "B": "由同一专业的单位组成的联合体、按照资质等级较高的单位确定资质", "C": "联合体各方均应具备国家或招标文件规定的相应资质条件", "D": "联合体中标后，联合体应共同与招标人签合同"}, "answer": " B", "solution": "2022135-136两个以上法人或者其他组织可以组成一个联合体，以一个投标人的身份共同投标。联合体各方均应当具备承担招标项目同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较低的单位确定资质等级。联合体各方应当签订共同投标协议，明确约定各方拟承担的工作和责任，并将共同投标协议连同投标文件一并提交招标人。联合体中标的，联合体各方应当共同与招标人签订合同，就中标项目向招标人承担"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "冬期施工期间混凝土浇筑温度的测量频次是（）", "options": {"A": "每一工作班1次", "B": "每一工作班2次", "C": "每一工作班不少于4次", "D": "每昼夜不少于2次"}, "answer": " C", "solution": "2022122-126施工期间的测温项目与频次表             表2A312061-3测温项目\t频次室外气温\t测量最高、最低气温环境温度\t每昼夜不少于4次搅拌机棚温度\t每一工作班不少于4次水、水泥、矿物掺合料、砂、石及外加剂溶液温度\t每一工作班不少于4次混凝土出机、浇筑、入模温度\t每一工作班"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "吊顶工程施工时，重型吊顶灯具应安装在（）", "options": {"A": "主龙骨上", "B": "次龙骨上", "C": "附加吊杆上", "D": "饰面板上"}, "answer": " C", "solution": "2022101-103吊顶灯具、风口及检修口等应设附加吊杆。重型灯具、电扇及其他重型设备严禁安装在吊顶工程的龙骨上，必须增设"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "预制构件吊装的操作方式是（）", "options": {"A": "慢起，慢升，快放", "B": "慢起、快升、缓放", "C": "快起，慢升、快放", "D": "快起、慢升、缓放"}, "answer": " B", "solution": "202281-88预制构件吊装应采用慢起、快升、缓放的操作方式；构件吊装校正，可采用起吊、静停、就位、初步校正、精细调整的作业方式；起吊应依次逐级增加速度，不应"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "可以直接用来测量角度和距离的施工测量仪器是（）", "options": {"A": "全站仪", "B": "水准仪", "C": "经纬仪", "D": "激光铅直仪"}, "answer": " A", "solution": "202248-49全站仪又称全站型电子速测仪，是一种可以同时进行角度测量和距离测量的仪器，由电子测距仪、电子经纬仪和电子记录装置三"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "钢结构防火涂料应用的目的是（）", "options": {"A": "增大钢结构的导热系数", "B": "提高钢结构耐火极限", "C": "阻碍水汽的渗透", "D": "封堵建筑物中各种贯穿物"}, "answer": " B", "solution": "202244-48钢结构防火涂料是施涂于建（构）筑物钢结构表面，能形成耐火隔热保护层以提高钢结构耐火极"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "当前钢筋混凝土结构的配筋主要使用的钢材是（）", "options": {"A": "热轧钢筋", "B": "冷拉钢筋", "C": "钢丝", "D": "钢绞线"}, "answer": " A", "solution": "202227-29钢筋混凝土结构用钢主要品种有热轧钢筋、预应力混凝土用热处理钢筋、预应力混凝土用钢丝和钢绞线等。热轧钢筋是建筑工程中用量最大的钢材品种之一，主要用于钢筋混凝土结构和预应力钢筋混凝土结"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "活动隔墙的自重对结构产生的作用属于（）", "options": {"A": "可变荷载", "B": "偶然荷载", "C": "特殊荷载", "D": "永久荷载"}, "answer": " A", "solution": "202211-15可变作用（可变荷载或活荷载）：在结构使用期间，其值随时间变化，且其变化与平均值相比不可以忽略不计的荷载，例如：楼面活荷载、屋面活荷载和积灰荷载、活动隔墙自重、安装荷载、车辆荷载、吊车荷载、风荷载、雪荷载、水位变化的水压力、温"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于土方回填的说法，错误的是（）", "options": {"A": "土方回填前应验收基底高程", "B": "控制回填材料的粒径和含水率", "C": "填筑厚度及压实遍数应根据土质、压实系数及所用机具经试验确定", "D": "冬期施工时预留沉降量比常温时适当减少"}, "answer": " D", "solution": "2022189-192A选项正确，土方回填前应清除基底的垃圾、树根等杂物，抽除积水，挖出淤泥，验收基底高程。B选项正确，回填材料的粒径、含水率等应符合设计要求和规范规定。C选项正确，D选项错误，填筑厚度及压实遍数应根据土质、压实系数及所用机具经试验确定。填方应按设计要求预留沉降量，一般不超过填方高度的3％。冬季填方每层铺土厚度应比常温施工时减少20％～25％，预留沉降量比常温时"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "作为混凝土用水时可不检验的是（）", "options": {"A": "中水", "B": "饮用水", "C": "施工现场循环水", "D": "搅拌站清洗水"}, "answer": " C", "solution": "2022174-176多个安全警示牌在一起布置时，应按警告、禁止、指令、提示类型的顺序，先左后右、先上后下"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "改性石油沥青密封材料施工的环境最高气温是（）", "options": {"B": "30℃", "C": "35℃", "D": "40℃"}, "answer": " C", "solution": "2022129-131防水材料施工环境最高气温              表2A312063-3防水材料\t施工环境最高气温\t防水材料\t施工环境最高气温现喷硬泡聚氨酯\t30℃\t油毡瓦\t35℃溶剂型涂料\t35℃\t改性石油沥青密封材料\t35℃水乳型涂料\t35℃\t水泥砂浆防水层"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "对现浇结构外观质量严重缺陷提出技术处理方案的单位是（）", "options": {"A": "建设单位", "B": "设计单位", "C": "施工单位", "D": "监理单位"}, "answer": " C", "solution": "2022292-296对已经出现的现浇结构外观质量严重缺陷，由施工单位提出技术处理方案，经监理（建设）单位认可后"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "属于门窗节能工程使用保温隔热材料性能指标的有（）", "options": {"A": "厚度", "B": "保温性能", "C": "密度", "D": "燃烧性能"}, "answer": " B", "solution": "2022322-323围护结构施工使用的保温隔热材料的性能指标        表2A332041-1序号\t分项工程\t性能指标1\t墙体节能工程\t厚度、导热系数、密度、抗压强度或压缩强度、燃烧性能2\t门窗节能工程\t保温性能、中空玻璃露点、玻璃遮阳系数、可见光透射比3\t屋面节能工程\t厚度、导热系数、密度、抗压强度或压缩强度、燃烧性能4\t地面节能工程\t厚度、导热系数、密度、抗压强度或压缩强度、燃烧性能5\t严寒地区墙体保温工程粘结材料"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "房屋建筑工程的最低保修期限说法正确的是（）", "options": {"A": "装修工程5年", "B": "供热系统5个采暖期", "C": "设备安装5年", "D": "屋面防水工程5年"}, "answer": " D", "solution": "2022273-274房屋建筑工程保修期从工程竣工验收合格之日起计算，在正常使用条件下，房屋建筑工程的最低保修期限为：（1）地基基础工程和主体结构工程，为设计文件规定的该工程合理使用年限；（2）屋面防水工程、有防水要求的卫生间、房间和外墙面的防渗漏为5年；D选项正确（3）供热与供冷系统，为2个采暖期、供冷期；B选项错误（4）电气管线、给排水管道、设备安装为2年；C选项错误（5）装修工程为2年。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "厕浴间地面及防水处理做法中，正确的是（）", "options": {"A": "楼层结构混凝土强度等级C15", "B": "楼板四周除门洞外混凝土翻边高度200", "D": "可以不设置防水层"}, "answer": " B", "solution": "2022107-109AC选项，楼层结构必须采用现浇混凝土或整块预制混凝土板，混凝土强度等级不应小于C20。B选项，楼板四周除门洞外应做混凝土翻边，高度不应小于200mm，宽同墙厚，混凝土强度等级不应小于C20。D选项，厕浴间和有防水要求的建筑地面必须设置防"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "可以同时进行角度测量和距离测量的仪器是（）", "options": {"A": "全站仪", "B": "经纬仪", "C": "水准仪", "D": "激光铅直仪"}, "answer": " A", "solution": "202248-49全站仪又称全站型电子速测仪，是一种可以同时进行角度测量和距离测量的仪器，由电子测距仪、电子经纬仪和电子记录装置三"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "影响混凝土和易性最主要的因素是（）", "options": {"A": "单位体积用水量", "B": "砂率", "C": "组成材料的性质", "D": "温度"}, "answer": " A", "solution": "202231-33影响混凝土拌合物和易性的主要因素包括单位体积用水量、砂率、组成材料的性质、时间和温度等。单位体积用水量决定水泥浆的数量和稠度，它是影响混凝土和易性的最"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "对梁斜截面破坏形式影响较大的因素是（）", "options": {"A": "截面尺寸", "B": "混凝土强度等级", "C": "荷载形式"}, "answer": " D", "solution": "202220-23影响斜截面破坏形式的因素很多，如截面尺寸、混凝土强度等级、荷载形式、箍筋和弯起钢筋的含量等，其中影响较大的"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "属于永久作用（荷载）的是（）", "options": {"A": "吊车荷载", "B": "温度变化", "C": "预应力", "D": "安装荷载"}, "answer": " C", "solution": "202211-15可变作用：楼面活荷载、屋面活荷载和积灰荷载、活动隔墙自重、安装荷载、车辆荷载、吊车荷载、风荷载、雪荷载、水位变化的水压力、温度变化等。永久作用：固定隔墙的自重、水位不变的水压力、预应力、地基变形、混凝土收缩、钢材焊接变形、引起结构外加变形或约束变形的各种"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "属于热辐射光源的是（）", "options": {"A": "荧光灯", "B": "金属卤化物灯", "C": "卤钨灯", "D": "氙灯"}, "answer": " C", "solution": "20225-7热辐射光源有白炽灯和卤钨灯。气体放电光源有荧光灯、荧光高压汞灯、金属卤化物灯、钠灯"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "B2属于哪种燃烧等级（）", "options": {"A": "可燃", "B": "不燃", "C": "易燃", "D": "难燃"}, "answer": " A", "solution": "2022315-317装修材料按其燃烧性能应划分为四级：A级：不燃性；B1级：难燃性；B2级：可燃性；B3级"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "地震属于建筑构造影响因素中的（）", "options": {"A": "荷载因素", "B": "环境因素", "C": "技术因素", "D": "建筑标准"}, "answer": " B", "solution": "20221-5本题为争议题，A选项有争议。荷载因素的影响：作用在建筑物上的荷载有结构自重、使用活荷载、风荷载、雪荷载、地震作用等，在确定建筑物构造方案时，必须考虑荷载因素的影响。环境因素包括自然因素和人为因素。自然因素的影响是指风吹、日晒、雨淋、积雪、冰冻、地下水、地震等因素给建筑物带来的影响，为了防止自然因素对建筑物的破坏，在构造设计时，必须采用相应的防潮、防水、保温、隔热、防温度变形、防震等构造措施；人为因素的影响是指火灾、噪声、化学腐蚀、机械摩擦与振动等因素对建筑物的影响，在构造设计时，必须采用相应的"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "属于钢材工艺性能的是（）", "options": {"A": "拉伸性能", "B": "冲击性能", "C": "弯曲性能", "D": "疲劳性能"}, "answer": " C", "solution": "202227-29钢材的主要性能包括力学性能和工艺性能。其中力学性能是钢材最重要的使用性能，包括拉伸性能、冲击性能、疲劳性能等。工艺性能表示钢材在各种加工过程中的行为，包括弯曲性能和焊"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "屋面保温层可在负温度环境下进行施工的是（）", "options": {"A": "干铺保温材料", "B": "水泥砂浆粘贴板状保温材料", "C": "喷涂硬泡聚氨酯", "D": "现浇泡沫混凝土"}, "answer": " A", "solution": "202296-101干铺的保温材料可在负温度下施工。A选项正确。用水泥砂浆粘贴的板状保温材料不宜低于5℃。B选项错。喷涂硬泡聚氨酯宜为15～35℃，空气相对湿度宜小于85％，风速不宜大于三级。C选项错。现浇泡沫混凝土宜为5～35℃。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "办公楼的窗台防护高度不应小于（）", "options": {"A": "0.7", "D": "1m"}, "answer": " B", "solution": "2022114-115窗台的防护高度，住宅、托儿所、幼儿园、中小学校及供少年儿童独自活动的场所不应低于0.90m，其余建筑不应低于0"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "基坑验槽的组织者应为（）单位项目负责人", "options": {"A": "施工", "B": "勘察", "C": "设计", "D": "建设"}, "answer": " D", "solution": "202254-56基坑验槽由总监理工程师或建设单位项目负责人组织建设、监理、勘察、设计及施工单位的项目负责人、技术质量负责人，共同按设计要求和有关"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "外防外贴法防水卷材铺贴做法中，正确的是（）", "options": {"A": "先铺立面，后铺平面", "B": "从底面折向立面的卷材与永久性保护墙接触部位采用满贴法", "C": "高聚物改性沥青类卷材立面搭接长度150"}, "answer": " C", "solution": "202288-91A选项，先铺平面，后铺立面，交接处应交叉搭接。B选项，从底面折向立面的卷材与永久性保护墙的接触部位，应采用空铺法施工C选项，卷材接槎的搭接长度，高聚物改性沥青类卷材应为150mm，合成高分子类卷材应为100mm。D选项，当使用两层卷材时，卷材应错槎接缝，上层卷材应盖过下"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "具有吸收能量，减轻事故车辆及人员的损伤程度，还有诱导视线的作用的是（）", "options": {"A": "", "B": "", "C": "", "D": ""}, "answer": " A", "solution": "防撞筒的主要作用是起到警示和减缓冲击作用，吸收能量，减轻事故车辆及人员的损伤程度，同时也有诱导视线的作用。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "公路工程标准的体系结构分为三层，第", "options": {"A": "模块、板块、标准", "B": "模块、标准、板块", "C": "板块、模块、标准", "D": "板块、标准、模块"}, "answer": " C", "solution": "1．第一层为板块，按照公路建设、管理、养护、运营协调发展要求所做的标准分类。 2．第二层为模块，在各板块中归纳现有、应有和计划制定和修订的标准的具体类别。 3．第三层为标准。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "路面各结构层组织施工时，当前道工序快于后道工序，工序控制应选择（）类型，以加快施工进度", "options": {"A": "完成到完成", "B": "完成到开始", "C": "开始到开始", "D": "开始到完成"}, "answer": " C", "solution": "相邻结构层之间的速度决定了相邻结构层之间的搭接类型，前道工序的速度快于后道工序时选用开始到开始搭接类型；否则选用完成到完成搭接类型。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于C级沥青适用范围的说法正确的是（）", "options": {"A": "可用于二级公路中、下面层", "B": "可用于一级公路下面层", "C": "可用于三级公路面层的各个面层", "D": "可用作改性沥青的基质沥青"}, "answer": " C", "solution": "C级沥青适用范围：三级及三级以下公路的各个层次。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "石质路堑开挖施工中，严禁采用（）", "options": {"A": "深孔爆破", "B": "定向爆破", "C": "峒室爆破", "D": "预裂爆破"}, "answer": " C", "solution": "严禁采用峒室爆破，靠近边坡部位的硬质岩应采用光面爆破或预裂爆破。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "三级公路所采用的高程控制测量等级应是（）", "options": {"A": "二等", "B": "三等", "C": "四等", "D": "五等"}, "answer": " A", "solution": "预应力筋采用应力控制方法张拉时，应以伸长值进行校核，实际伸长值与理论伸长值的差值应符合设计要求，设计无规定时，实际伸长值与理论伸长值的差值应控制在6％以内，否则应暂停张拉，待查明原因并采取措施予以调整后，方可继续张拉。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "对危险性较大的分部分项工程施工方案的技术交底属于（）", "options": {"A": "第一级技术交底", "B": "第二级技术交底", "C": "第三级技术交底", "D": "第四级技术交底"}, "answer": " B", "solution": "第二级交底主要内容为分部分项工程施工方案、危险性较大的分部分项施工方案等。包括施工详图和加工图；试验参数及配合比；测量放样桩、测量控制网、监控量测等；爆破设计；施工方案实施的具体措施及施工方法；交叉作业的协作及注意事项；施工质量标准及检验方法；重大危险源的应急救援措施；成品保护方法及措施；施工注意事项等。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "运用不平衡报价策略时，对施工过程中有较高概率被取消清单子目的综合单价投标人宜（）", "options": {"A": "不报价", "B": "偏低报价", "C": "偏高报价", "D": "正常报价"}, "answer": " B", "solution": "不平衡报价法主要是指在同一工程项目中，在总价不变的情况下，对分部分项报价作适当调整，以争取最多的盈利，具体做法如下：（1）能够早收到钱款的项目，如开办费、土方、基础等，其单价可定得高-些，以有利于资金周转。后期的工程项目单价，如粉刷、油漆、电气等，可适当降低。（2）估计今后会增加工程量的项目，单价可提高些；反之，估计工程量将会减少的项目单价可降低些。（3）图纸不明确或有错误，估计今后会有修改的；或工程内容说明不清楚，价格可降低，待今后索赔时提高价格。（4）计日工资和零星施工机械台班小时单价报价时，可稍高于工程单价中的相应单价。因为这些单价不包括在投标价格中，发生时按实计算，可多得利。（5）无工程量而只报单价的项目，如土木工程中挖湿土或岩石等备用单价，单价宜高些。这样，既不影响投标总价，以后发生此种施工项目时也可多得利。（6）暂定工程或暂定数额的估价，如果估计今后会发生的工程，价格可定得高一些，反之价格可低一些。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "关于法的效力层级的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "行政法规的效力高于地方性法规和部门规章", "B": "地方性法规与地方政府规章之间具有同等效力", "C": "省、自治区人民政府制定的规章与设区的市、自治州人民政府制定的规章之间具有 同等效力", "D": "部门规章的效力高于地方政府规章"}, "answer": "A", "solution": "地方性法规的效力，高于本级和下级地方政府规章，因此B错;省、自治区人 民政府制定的规章的效力，高于本行政区域内的设区的市、自治州人民政府制定的规 章。因此C错;部门规章之间、部门规章与地方政府规章之间具有同等效力，在各自权 限范围内施行，因此D错"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "关于民事法律行为委托代理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "委托代理授权应当采取书面形式", "B": "委托书授权不明的，代理人应当承担全部法律责任", "C": "同一代理事项的委托代理人可以为数人", "D": "代理人知道代理事项违法仍然实施代理行为的，应当承担全部法律责任"}, "answer": "c", "solution": "A错在应当，可以采用口头形式授权;B选项错在全部责任;代理人知道被委托 代理的事项违法仍然进行代理活动的，或者被代理人知道代理人的代理行为违法不表 示反对的，被代理人和代理人负连带责任，故D错。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "关于代理法律特征的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "代为传达当事人的意思表示或者接受意思表示可以构成代理", "B": "代理行为必须是具有法律意义的行为", "C": "代理人实施代理活动的直接依据是法律规定", "D": "被代理人与代理人对代理行为承担连带责任"}, "answer": "B", "solution": "如果仅是代为传达当事人的意思表示或接受意思表示，而没有任何独立决定 意思表示的权利，则不是代理，只能视为传达意思表示的使者。因此，A错;代理人实 施代理活动的直接依据是代理权，故C错;D选项不承担连带责任,要具体看前提情形 2。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于建设用地使用权流转的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设用地使用权的流转方式不包括出资、赠与或者抵押", "B": "建设用地使用权流转时，当事人应当采取书面形式订立合同", "C": "流转后的使用期限不能由当事人约定", "D": "建设用地使用权流转时，附着于该土地上的构筑物不随之处分"}, "answer": "B", "solution": "A选项包括;C选项说反了，由当事人约定;附着于该土地上的建筑物、构筑物 及其附属设施一并处分,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，组织竣工验收的主体是（）。", "options": {"A": "施工企业", "B": "监理单位", "C": "建设工程质量监督机构", "D": "建设单位"}, "answer": "D", "solution": "组织竣工验收的主体是建设单位。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《招标投标法实施条例》，属于两个单位不得参加同一标段投标的是（）。", "options": {"A": "甲公司和其上游供应商", "B": "乙公司下属两家相互无控股、管理关系的子公司", "C": "注册地址在同一园区的丁、戊两公司", "D": "丙公司及其控股子公司"}, "answer": "D", "solution": "单位负责人为同一人或者存在控股、管理关系的不同单位，不得参加同一标 段投标或者未划分标段的同一招标项目投标。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《民法典》，建设工程施工合同无效，且建设工程经验收不合格的，以下 处理正确的是（）。", "options": {"A": "修复后经验收合格的,依据合同关于工程价款的约定支付承包人", "B": "修复后经验收不合格的，参照合同关于工程价款的约定折价补偿承包人", "C": "修复后经验收合格的，发包人可以请求承包人承担修复费用", "D": "修复后经验收不合格的，发承包双方均应当承担责任"}, "answer": "c", "solution": "建设工程施工合同无效，且建设工程经竣工验收不合格的，按照以下情形分 别处理:（1）修复后的建设工程经验收合格的，发包人可以请求承包人承担修复费用;（2）修复后的建设工程经验收不合格的，承包人无权请求参照合同关于工程价款的约 定折价补偿 4。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《消防法》，关于建设工程竣工消防验收的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建设单位应当向应急管理部门申请消防验收", "B": "建设单位在验收后应当报主管部门审批", "C": "建设工程未经主管部门消防验收的，一律禁止投入使用", "D": "经主管部门抽查不合格的,应当停止使用"}, "answer": "D", "solution": "国务院住房和城乡建设主管部门规定应当申请消防验收的建设工程竣工，建 设单位应当向住房和城乡建设主管部门申请消防验收。因此，A错;上述规定以外的其 他建设工程，建设单位在验收后应当报住房和城乡建设主管部门备案，住房和城乡建 设主管部门应当进行抽查。C错在一律。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于施工起重机械安装、拆卸单位安全责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "编制拆装方案，制定安全施工措施,并由监理人员现场审核签字", "B": "组织安全施工技术交底并由施工总承包单位技术负责人签字确认", "C": "由具有相应资质的单位在资质许可的范围内从事起重机械的安装、拆卸活动", "D": "将安装、拆卸方案等材料报施工总承包单位和监理单位审核后，告知工程所在地县 级以上地方人民政府应急管理部门"}, "answer": "c", "solution": "安装、拆卸施工起重机械和整体提升脚手架模板等自升式架设设施，应当编 制拆装方案、制定安全施工措施，并由专业技术人员现场监督，A错。组织安全施工 技术交底并签字确认由安装单位进行，B错。将安装、拆卸方案等材料报施工总承包 单位和监理单位审核后，告知工程所在地县级以上地方人民政府建设主管部门,D错。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "关于仲裁裁决执行的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "申请仲裁裁决强制执行的期间为3年", "B": "仲裁庭的组成或者仲裁的程序违反法定程序的，应当裁定仲裁裁决不予执行", "C": "当事人申请执行仲裁裁决案件，应当由中级人民法院管辖", "D": "被人民法院裁定不予执行的，当事人应当就该纠纷重新达成仲裁协议申请仲裁"}, "answer": "c", "solution": "申请执行的期间为二年，故A错;B错在应当裁定不予执行;根据《仲裁法》的 规定，当事人提出证据证明裁决有上述情形之一的，可以向仲裁委员会所在地的中级 人民法院申请撤销裁决。根据《仲裁法》的规定，被人民法院裁定不予执行的,兰事人 就该纠纷可以根据双方重新达成的仲裁协议申请仲裁，也可以向人民法院起诉。因此 D错。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《生产安全事故应急预案管理办法》，关于生产经营单位应急预案的说法， 正确的是（）。", "options": {"A": "综合应急预案应当规定应急处置措施和注意事项", "B": "专项应急预案应当规定事故风险描述、预警及信息报告", "C": "现场处置方案应当规定应急指挥机构与职责", "D": "在编制应急预案的基础上，生产经营单位应当编制应急处置卡"}, "answer": "D", "solution": "综合应急预案应当规定应急组织机构及职责、应急预案体系、事故风险描述、 预警 及信息报告、应急响应、保障措施、应急预案管理等内容。专项应急预案应当规定应 急指挥机构与职责、处置程序和措施等内容。现场处置方案应当规定应急工作职责、 应急处措施和注意事项等内容。故ABC错 5。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《优化营商环境条例》，关于工程建设项目审批事项行政许可的说法，正 确的是（）。", "options": {"A": "通过事中事后监管能够解决的事项，一律不得设立行政许可", "B": "可以以年检、年报的形式设定或者实施行政许可", "C": "对相关管理事项尚未制定法律、行政法规的，地方不得就该事项设定行政许可", "D": "已经取消的行政许可，可以转由行业协会组织实施"}, "answer": "A", "solution": "对相关管理事项尚未制定法律、行政法规的，地方可以依法就该事项设定行 政许可，故C错，对已取消的行政许可，行政机关不得继续实施或者变相实施，不得 转由行业协会商会或者其他组织实施,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "关于建筑业企业资质证书变更的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "建筑业企业应当在资质证书变更后将变更结果报国务院住房城乡建设主管部门备案", "B": "建筑业企业资质证书遗失补办，申请人应当按照资质许可机关要求在企业官网发布 信息", "C": "在建筑业企业资质有效期内，法定代表人变更的，应当办理资质证书变更手续", "D": "企业发生合并，需承继原建筑业企业资质的，可以直接承继原企业资质"}, "answer": "c", "solution": "变更结果应当在资质证书变更后15日内，报国务院住房城乡建设主管部门备 案。因此A错;企业在建筑业资质证书有效期内名称、地址、注册资本、法定代表人等 发生变更的，应当在工商部门办理变更手续后1个月内办理资质证书变更手续。因此， C正确。 建筑业企业资质证书遗失补办，由申请人告知资质许可机关，由资质许可机关在官网 发布信息。因此，B错;企业发生合并、分立、重组以及改制等事项，需承继原建筑业 企业资质的，应当申请重新核定建筑业企业资质等级。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "关于建设工程合同违约责任中赔偿损失的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "赔偿损失是指合同违约方完全不履行合同义务给对方造成的损失", "B": "赔偿损失以违约方有过错为前提", "C": "损失赔偿额不包括合同履行后可以获得的利益", "D": "赔偿损失是强制违约方给非违约方所受损失的一种补偿"}, "answer": "D", "solution": "赔偿损失，是指合同违约方因不履行或不完全履行合同义务而给对方造成的 损失，依法或依据合同约定赔偿对方所蒙受损失的一种违约责任形式。承担赔偿损失 责任的构成要件是:（1）具有违约行为;（2）造成损失后果;3）违约行为与财产等损 失之间有因果关系;（4）违约人有过错，或者虽无过错，但法律规定应当赔偿。因此，B错;C选项说反了。赔偿损失具有补偿性，是强制违约方给非违约方所受损失的一种 补偿。因此D选项正确 6。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释 （一）》，建设工程承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收，双方对实际竣 工日期发生争议，竣正日期为（）。", "options": {"A": "承包人提交竣工验收报告之日", "B": "竣工验收合格之日", "C": "建设工程移交之日", "D": "竣工验收报告载明的日期"}, "answer": "A", "solution": "承包人已经提交竣工验收报告，发包人拖延验收的，以承包人提交验收报告 之日为竣工日期。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "根据《最高人民法院关于审理建设工程施工合同纠纷案件适用法律问题的解释 （一）》，关于工程垫资处理的说法，正确的是（）", "options": {"A": "当事人对垫资有约定的，按照工程欠款处理", "B": "当事人对垫资没有约定的，按照借款纠纷处。 理", "C": "当事人对垫资利息没有约定，承包人请求支付利息的，人民法院不予支持", "D": "当事人对垫资利息有约定的，人民法院最高支持的垫资利息为同类贷款利率或者同 期贷款市场报价利率的4倍"}, "answer": "c", "solution": "当事人对垫资和垫资利息有约定，承包人请求按照约定返还垫资及其利息的， 人民法院应予支持，但是约定的利息计算标准高于垫资时的同类贷款利率或者同期贷 款市场报价利率的部分除外。当事人对垫资没有约定的，按照工程欠款处理。当事人 对垫资利息没有约定，承包人请求支付利息的，人民法院不予支持。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "关于借款合同当事人权利义务的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "借款人必须提供担保", "B": "借款人未按照约定的借款用途使用借款的，贷款人应当解除合同", "C": "贷款人的主要义务是提供借款和不得预扣利息", "D": "当事人约定的借款利率不受限制"}, "answer": "c", "solution": "订立借款合同，贷款人可以要求借款人提供担保,A错在必须;借款人未按照约 定的借款用途使用借款的，贷款人可以停止发放借款、提前收回借款或者解除合同。 因此，B错在应当;D选项受限制,说反了。出借人请求借款人按照合同约定利率支付利 息的，人民法院应予支持，但是双方约定的利率超过合同成立时1年期贷款市场报价 利率4倍的除外 7。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "关于施工项目负责人安全生产责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "对本企业安全生产管理全面负责", "B": "向监理单位请假并经同意后，项目负责人方可离开施工现场", "C": "在“危大工程”施工期向离开施工现场时，应当委托项目相关负责人在现场带班", "D": "每月带班生产时间不得少于本月施工时间的80%"}, "answer": "D", "solution": "A选项属于主要负责人的安全生产责任;B选项错在监理单位，向建设单位请 假;施工单位项目经理是危大工程安全管控第一责任人，必须在危大工程施工期间现场 带班，超过一定规模的危大工程施工时，施工单位负责人应当带班检查，因此C错。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "关于承揽合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "承揽合同由定作人负责提供相关设备或者技术", "B": "承揽合同以完成一定的工作并交付工作成果为标的", "C": "承揽人工作不具有独立性", "D": "承揽人享有法定任意解除权"}, "answer": "B", "solution": "承揽人须以自己的设备、技术和劳力完成所承揽的工作。因此，A错;承揽人 工作具有独立性。因此，C错;D选项错在承揽人，定作人享有法定任意解除权。定作 人在承揽人完成工作前可以随时解除合同，造成承揽人损失的，应当赔偿损失。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "关于施工企业安全生产责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "企业主要负责人是本单位安全生产第一责任人", "B": "应当设置专职安全生产分管负责人", "C": "安全生产责任书应当由施工企业法定代表人与项目负责人签字", "D": "工程项目实行总承包的，安全生产责任全部由总承包单位承担"}, "answer": "A", "solution": "B选项无此项规定;主要负责人应当与项目负责人签订安全生产责任书，故C 错;总承包单位和分包单位对分包工程的安全生产承担连带责任,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "关于应急救援队伍和人员的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应急救援队伍应当不定期组织训练", "B": "应急救援人员经培训取得特种作业证书后，方可参加应急救援", "C": "微型施工企业可以不建立应急救援队伍，但应当指定兼职应急救援人员", "D": "微型施工 企业不得与邻近的应急救援队伍签订应急救援协议"}, "answer": "c", "solution": "应急救援队伍应当配备必要的应急救援装备和物资，并定期组织训练，故A 错在不定期;应急救援队伍建立单位或者兼职应急救援人员所在单位应当按照国家有关规定对应急救援人员进行培训;应急救援人员经培训合格后，方可参加应急救援工作。 因此，B错;建筑施工单位应当建立应急救援队伍;其中,小型企业或者微型企业等规模 较小的生产经营单位，可以不建立应急救援队伍，但应当指定兼职的应急救援人员， 并且可以与邻近的应急救援队伍签订应急救援协议。因此D错 8。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "关于施工企业安全生产费用提取使用的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工企业提取的安全费用应当专户核算", "B": "施工企业应当严格执行安全费用提取标准，不得提高或者降低", "C": "投标文件中的工程安全防护、文明施工措施的费用应当与环境保护、临时设施的费 用合并报价", "D": "安全费用应当在当年内使用完毕，不得结转下年使用"}, "answer": "A", "solution": "企业提取的安全费用应当专户核算，按规定范围安排使用，不得挤占、挪用。 B选项可以提高;C选项不得合并报价;年度结余资金结转下年度使用，当年计提安全费 用不足的，超出部分按正常成本费用渠道列支。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《民事诉讼法》，关于简易程序的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "简易程序是人民法院审理案件的首选诉讼程序", "B": "简易程序实行一审终审公众号：琪琪助考", "C": "人民法院在审理过程中，发现案件不宜适用简易程序的，裁定转为普通程序", "D": "适用简易程序审理的案件，应当在立案之日起2个月内审结"}, "answer": "c", "solution": "A选项无此项规定，错在首选;简易程序是基层人民法院和它的派出法庭审理 事实清楚、权利义务关系明确、争议不大的简单民事案件适用的程序。小额诉讼程序 是简易程序的一种，实行一审终审，故B错;D选项应为3个月内审结。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "关于建筑节能材料、设备使用的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "使用不符合建筑节能标准的材料的已建成项目，不得投入生产、使用", "B": "新建建筑应当全部使用节能设备", "C": "国家全面禁止能源消耗高的建筑材料", "D": "鼓励建筑节能改造中使用节能建筑材料"}, "answer": "D", "solution": "不符合强制性节能标准的项目，建设单位不得开工建设;已经建成的，不得投 入生产、使用。因此，A错;B错在应当全部，国家限制进口或者禁止进口能源消耗高 的技术、材料和设备。因此，C错。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "关于总承包单位项目专职安全生产管理人员配备人数的要求，正确的是（）。", "options": {"A": "5000万元以下的土木工程不少于1人", "B": "1万平方米以下的建筑工程不少于2人", "C": "1万～5万平方米的装修工程不少于3人", "D": "5000万元～1亿元的线路管道工程不少于3人"}, "answer": "A", "solution": "B选项不少于1人;C选项不少于2人;D选项不少于2人。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "关于联合体投标的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标人可以要求投标人必须组成联合体共同投标", "B": "联合体中标的，联合体各方按照联合体协议就中标项目分别向招标人承担责任", "C": "联合体各方可以在同一招标项目中以自己名义再行单独投标", "D": "由同一专业的单位组成的联合体，按照资质等级较低的单位确定资质等级"}, "answer": "D", "solution": "联合体中标的，联合体各方应当共同与招标人签订合同，就中标项目向招标 人承担连带责任，故B错。联合体各方在同一招标项目中以自己名义单独投标或者参 加其他联合体投标的，相关投标均无效，故C错 9。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "关于仲裁协议的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "仲裁事项的范围不包含法律问题的争议", "B": "当事人对仲裁协议效力有异议的，应当在仲裁庭首次开庭前提出", "C": "仲裁协议因合同的无效而无效", "D": "仲裁协议可以采用书面形式，也可以采用口头方式"}, "answer": "B", "solution": "仲裁事项，可以是当事人之间合同履行过程中的或与合同有关的一切争议， 也可以是合同中某一特定问题的争议;既可以是事实问题的争议，也可以是法律问题的 争议，其范围取决于当事人的约定。 因此，A错。仲裁协议独立存在，合同的变更、解除、终止或者无效，以及合同成立 后未生效、被撤销等，均不影响仲裁协议的效力。因此，C错;仲裁协议应当采用书面 形式，口头方式达成的仲裁意思表示无效。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于建设单位安全责任的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "要求施工企业提供施工现场地下管线资料", "B": "要求施工企业增加大量人力、物力投入，确保项目安全生产", "C": "不得随意压缩合同工期", "D": "简化施工程序，节约费用"}, "answer": "c", "solution": "建设单位不得随意压缩合同工期，其他选项均不属于建设单位的安全责任。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "房屋市政工程生产安全重大隐患排查治理的责任主体是（）。", "options": {"A": "建设单位", "B": "监理单位", "C": "施工企业", "D": "检测机构"}, "answer": "c", "solution": "建筑施工企业是房屋市政工程生产安全重大隐患排查治理的责任主体。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "关于注册商标转让的说法，正确的是（） 。", "options": {"A": "转让注册商标的，由转让人向商标局提出申请", "B": "商标专用权人不得将商标与企业分离而单独转让", "C": "注册商标的转让是指商标专用人许可他人使用其注册商标的行为", "D": "转让注册商标的，商标注册人对其在同一种商品上的近似的商标应当一并转让"}, "answer": "D", "solution": "转让注册商标的，转让人和受让人应当共同向商标局提出申请，故 A错;商标 专用权人可以将商标连同企业或者商誉同时转让，也可以将商标单独转让。因此， B 错;注册商标的使用许可是指商标注册人通过签订商标使用许可合同，许可他人使用其 注册商标的法律行为。因此， C选项概念对应错误。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "关于施工现场消防安全要求的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "公共建筑在不影响正常营业和使用时，可以进行外保温材料施工作业", "B": "居住建筑进行节能改造作业期间不得影响居住人员的正常生活", "C": "施工现场的办公、生活区与作业区应当分开设置，并保持安全距离", "D": "需要进行明火作业的，动火部门和人员应当向主管部门办理备案手续"}, "answer": "c", "solution": "《国务院关于加强和改进消防工作的意见》规定，公共建筑在营业、使用期 间不得进行外保温材料施工作业，居住建筑进行节能改造作业期间应撤离居住人员， 并设消防安全巡逻人员，严格分离用火用焊作业与保温施工作业，严禁在施工建筑内 安排人员住宿。因此 A、B均错;需要进行明火作业的，动火部门和人员应当按照用火 管理制度办理审批手续，落实现场监护人，在确认无火灾、爆炸危险后方可动火施工， 故D错在备案手续，应为审批手续 。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "关于建设工程返修的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "返修仅适用于建设工程质量保修阶段", "B": "返修的前提是工程质量不符合国家规定和合同约定的质量标准", "C": "返修是无偿的", "D": "返修仅限于因施工企业原因造成的质量问题"}, "answer": "B", "solution": "施工单位对施工中出现质量问题的建设工程或者竣工验收不合格的建设工程， 应当负责返修。故A错在仅适用于;对于非施工单位原因造成的质量问题，施工单位也 应当负责返修，但是因此而造成的损失及返修费用由责任方负责。C错在无偿，要看 谁的原因;D选项错在仅限于 11。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "关于个人所得税的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "居民个人从中国境外取得的所得，不必缴纳个人所得税", "B": "因自然灾害遭受重大损失的，免征个人所得税", "C": "一人红利所得和财产租赁所得，适用20%的比例税率", "D": "非居民个人在中国境内从两处以上取得工资、薪金所得的，不需要办理纳税申报"}, "answer": "c", "solution": "A选项应缴纳个人所得税;B属于减征的情形;D选项需要办理申报。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《水污染防治法》，关于饮用水水源准保护区内水污染防治的说法，正确 的是（）。", "options": {"A": "禁止新建、扩建对水体污染严重的项目", "B": "禁止新建、改建、扩建与保护水源无关的建设项目", "C": "禁止新建、改建、扩建排放污染物的项目", "D": "禁止新建、扩建任何建设项目"}, "answer": "A", "solution": "禁止在饮用水水源准保护区内新建、扩建对水体污染严重的建设项目。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《房屋建筑工程和市政基础设施工程实行见证取样和送检的规定》，关于 施工检测的见证取样和送检的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "取样人员应当在试样或者其包装上作出标识、封志，并由见证人员和取样人员签字", "B": "混凝土中使用的掺加剂必须实施见证取样和送检", "C": "贝证人员应当由建设单位代表和监理单位的监理工程师共同担任", "D": "厕浴间使用的防水材料不必实施见证取样和送检"}, "answer": "A", "solution": "用于承重结构的混凝土中使用的掺加剂，B选项错误;见证人员应由建设单位 或该工程的监理单位中具备施工试验知识的专业技术人员担任。因此，C选项错误;D 选项必须实施，说反了。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "根据《噪声污染防治法》，关于建设工程项目噪声污染防治的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "噪声污染防治费用应当列入工程造价", "B": "建设单位应当制定噪声污染防治实施方案", "C": "监理单位应当落实噪声污染防治实施方案", "D": "在施工合同中，应当明确建设单位的噪声污染防治责任"}, "answer": "A", "solution": "施工单位应当按照规定制定噪声污染防治实施方案，故B错;建设单位应当监 督施工单位落实噪声污染防治实施方案，故C错;D选项错在建设单位。建设单位应当 按照规定将噪声污染防治费用列入工程造价，在施工合同中明确施工单位的噪声污染 防治责任。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "根据《招标投标违法行为记录公告暂行办法》，关于招标投标违法行为记录公 告的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "对招标投标违法行为作出的暂停建设项目审查批准行政处理决定应当予以公告", "B": "依法限制投标人投标资格的行政处理决定，公告期限为6个月", "C": "对招标投标违法行为作出的警告行政处理决定不必公告", "D": "被公告的招标投标当事人认为公告记录与行政处理决定的相关内容不符的公告部门 应当立即停止对违法行为记录的公告"}, "answer": "A", "solution": "依法限制招标投标当事人资质（资格〉等方面的行政处理决定，所认定的限 制期限长于6个月的，公告期限从其决定。因此，B错;C选项错在不必公告;D选项不 停止 13。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "根据《建设工程质量管理条例》，关于建设工程质量保修期的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "地基基础工程保修期限为设计文件规定的该工程的合理使用年限", "B": "所有项目的保修期限均由法律规定", "C": "任何使用条件下，建设工程保修期均应当符合法定最低保修期限", "D": "供热系统的最低保修期限为5年"}, "answer": "A", "solution": "《建设工程质量管理条例》规定的是在正常使用条件下，建设工程的最低保 修期限，故B和C错。供热系统的最低保修期限为2个采暖期,故D错。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "根据《关于进一步加强施工工地和道路扬尘管控工作的通知》，关于扬尘管控 的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工现场的道路及材料堆放区地面应当进行硬化处理", "B": "建筑物内施工垃圾的清运，应当采用器具或者管道运输", "C": "堆放的土方土质良好的，可以裸露堆放", "D": "施工现场不得设置车辆冲洗设施"}, "answer": "B", "solution": "施工现场的主要道路及材料加工区地面应进行硬化处理，故A错;建筑物内施 工垃圾的清运，应采用器具或管道运输，严禁随意抛掷。裸露的场地和堆放的土方应 采取覆盖、固化或绿化等措施。因此错;施工现场出入口应设置车辆冲洗设施，并对驶 出车辆进行清洗。因此，D错。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "管理人没有法定或者约定的义务，为避免他人利益受损失而管理他人事务可以 请求受益人（", "options": {"A": "支付报）。 酬", "B": "偿还因管理事务而支出的必要费用", "C": "赔偿因管理事务受到的损失", "D": "共享避免损失的利益"}, "answer": " 14B", "solution": "管理人没有法定的或者约定的义务，为避免他人利益受损失而管理他人事务 的，可以请求受益人偿还因管理事务而支出的必要费用;管理人因管理事务受到损失的， 可以让求受益人给予适当补偿。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "关于行政许可的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "行政机关有权主动作出行政许可", "B": "行政许可是一种要式行政行为", "C": "行政许可是一种单纯的赋权性行政行为", "D": "直接关系人身健康、生命财产安全等的特定活动,不得设定行政许可"}, "answer": "B", "solution": "本题超纲。行政许可只能由行政机关作出，且只能依申请而发生，不能主动 作出。故A错。行政许可往往赋予申请人一定权利而产生收益，但是一般也附加一定 的条件或义务，故C错。直接关系人身健康、生命财产安全等的特定活动，可以设定 行政许可。故D错。要式行政行为是指法律、法规规定必须具备某种方式或形式才能 产生法律效力的行政行为。如颁布行政法规必须以国务院令这种特定形式，行政处罚 须有行政处罚决定书这种法定形式。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "关于权利质权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "以专利权中的财产权出质后，出质人不得许可他人使用专利权", "B": "将有的应收账款不得出质", "C": "以基金份额出质的,质权自权利凭证交付质权人时设立", "D": "以商业承兑汇票出质的,质权自办理出质登记时设立"}, "answer": "A", "solution": "将有的应收账款可以出质，故B错。以基金份额出质的，质权自办理出质登 记时设立。故C错。以商业承兑汇票出质的，质权自权利凭证交付质权人时设立，故 D错。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "根据《民法典》，关于保证合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "保证合同只能是有偿合同", "B": "保证合同的双方当事人是保证人与债务人", "C": "保证合同是主债权债务合同的从合同", "D": "保证合同的责任方式为连带责任保证"}, "answer": "c", "solution": "保证合同的双方当事人是保证人与债权人，故B错。保证合同的责任方式为 分为一般责任和连带责任保证，故D错 15。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "甲施工企业与乙材料供应商订立了总货款为200万元的买卖合同，约定甲支付 定金50万元作为合同履行的担保，同时约定任意一方违约均应当向对方支付违约金 40万元。甲因资金困难，经乙同意后，实际向乙交付定金 30万元。乙不能履行合同 义务，甲能够获得人民法院支持的最高金额是（）万元。", "options": {"A": "70", "B": "40", "C": "60", "D": "100"}, "answer": "A", "solution": "选择适用定金条款=2×30（≤20%）=60w; 选择适用违约金条款=“定金”+max弯{违约金，实际损失}=30+40=70W。即甲能够获 得人民法院支持的最高金额是70万元。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于货运合同的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "货运合同的收货人和托运人不是同一人", "B": "多式联运单据是不可转让单据", "C": "货运合同的标的是运输的货物", "D": "承运人的主要权利包括求偿权、特殊情况下的拒运权和留置权"}, "answer": "D", "solution": "多式联运单据可以是可转让单据，也可以是不可转让单据。货运合同的标的 是运输行为，故C错。"}
{"id": "1", "qid": 61, "question": "根据《建筑施工企业安全生产许可证管理规定》，属于取得安全生产许可证应 当具备的条件是（）。", "options": {"A": "设置安全管理机构,配备专职或者兼职安全生产管理人员", "B": "有符合规定的工程业绩", "C": "作业人员经有关业务主管部门考核合格取得操作资格证书", "D": "保证本单位安全生产条件所需资金的投入"}, "answer": "D", "solution": "应该配备专职安全生产管理人员，故A错。B项无此要求。特种作业人员经 有关业务主管部门考核合格，取得特种作业操作资格证书，故C错。"}
{"id": "1", "qid": 62, "question": "根据《民事诉讼法》，按照各人民法院的辖区和民事案件的隶属关系，划分同 级人民法院受理第一审民事案件的分工和权限的属于（）。", "options": {"A": "级别管辖", "B": "移送管辖", "C": "地域管辖", "D": "指定管辖"}, "answer": "c", "solution": "地域管辖是指按照各法院的辖区和民事案件的隶属关系，划分同级法院受理 第一审民事案件的分工和权限。"}
{"id": "1", "qid": 66, "question": "关于“危大工程”专项施工方案的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "项目专职安全生产管理人员应当对专项施工方案实施情况进行现场监督", "B": "\"危大工程”实行专业分包的，专项施工方案应当由相应分包单位组织编制", "C": "专项施工方案应当由施工企业项目负责人负责审核", "D": "超过一定规模的“危大工程”，在专家论证前专项施工方案应当通过施工企业审核 和专业监理工程师审查"}, "answer": "A", "solution": "危大工程实行分包的，专项施工方案可以由相关专业分包单位组织编制。故 B错。专项施工方案应当由施工单位技术负责人审核签字，并加盖单位公章.。故C错。 超过一定规模的“危大工程”，在专家论证前专项施工方案应当通过施工单位审核和 总监理工程师审查，故D错。"}
{"id": "1", "qid": 67, "question": "根据《保障农民工工资支付条例》，关于农民工工资的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "事业单位经营困难的，可以拖欠农民工工资", "B": "月工单位使用个人派遣的农民工，拖欠农民工工资的，由派遣个人清偿", "C": "合伙企业拖欠农民工工资不清偿的，由出资人清偿", "D": "用人单位允许未取得相应资质的单位以用人单位的名义对外经营，导致拖欠所招用 农民工工资的，由未取得相应资质的单位清偿"}, "answer": "c", "solution": "农民工有按时足额获得工资的权利，任何单位和个人不得拖欠农民工工资。 用人单位拖农民工工资的，应当依法予以清偿。用人单位允许个人、未取得相应资质 的单位以用人单位的名义对外经营，导致拖欠所招用农民工工资的,由用人清偿。故 ABD错 17。"}
{"id": "1", "qid": 69, "question": "关于施工现场文物保护的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "确因建设工期紧迫的，施工企业可以自行对古文化遗址进行抢救发掘和保护", "B": "进行大型基本建设工程，建设单位应当报请有关部门在工程范围内有可能埋藏文物 的地方进行调查、勘探公众号：琪琪助考", "C": "施工现场造成文物损毁的，追究刑事责任", "D": "在进行建设工程中，施工企业发现文物，应当在24小时内报告文物行政部门"}, "answer": "B", "solution": "未取得相应等级的文物保护工程资质证书，擅自承担文物保护单位的修缮、 迁移、重建工程的，由文物行政主管部门责令限期改正，故A错。施工现场造成文物 损毁的，追究民事责任。故C错。在进行建设工程或者在农业生产中，任何单位或者 个人发现文物，应当保护现场，立即报告当地文物行政部门，文物行政部门接到报告 后，如无特殊情况，应当在24小时内赶赴现场，故D错。"}
{"id": "1", "qid": 70, "question": "乙开发商与甲施工企业订立了建设工程施工合同，将某房屋建筑工程的施工发 包合甲，工程竣工验收合格后，乙未按约定支付工程结算价款，经甲催告后，乙仍逾 期未支付。关于甲拟主张建设工程价款优先受偿权的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "甲有权直接向乙主张建设工程价款优先受偿权", "B": "旦主张建设工程价款优先受偿权的期限不得超过6个月", "C": "旦行使建设工程价款优先受偿权的期限自竣工验收合格之日起算", "D": "甲主张优先受偿的范围不包括乙逾期支付工程结算价款的利息"}, "answer": "D", "solution": "甲主张建设工程价款优先受偿权的期限不得超过18个月，自乙应当给付建设 工程价款之日起算，故BC错。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某施工企业需要从银行借款200万元，期限1年，有甲、乙、丙、丁四家银行愿意提供贷 款，年利率为7%，但利息支付方式不同：甲要求采用贴现法；乙要求采用收款法；丙、丁均 要求采用加息法，并且丙要求12个月内等额还本利息，丁要求12个月内等额本金偿还，利 息随各期的本金一起支付，其他贷款条件都相同，则该企业借款应选择的银行是（", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是借款利息的支付方法）。 。 一般来讲，借款企业可以用以下三种方法支付银行贷款利息： 1.收款法。收款法是在借款到 期时向银行支付利息的方法。银行向工商企业发放的贷款大都采用这种方法收息。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "加息法。贷款分期均衡偿还，借款企业实际 上只平均使用了贷款本金的半数，却支付全额利息。因此，企业所负担的实际利率便高于名 义利率大约1倍。", "options": {"A": "营业增长率", "B": "资产负债率", "C": "资本积累率", "D": "总资产净利率"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是最佳现金持有量的确定。 常用的确定现金持有量的方法有成本分析模式、存货模式和随机模式三种。成本分析模式是 通过分析持有现金的成本，寻找持有成本最低的现金持有量。企业持有的现金，将会有三种 成本：机会成本、管理成本、短缺成本，上述三项成本之和最小的现金持有量，就是最佳现 金持有量。 本题，丁方案的现金持有成本为13000元，最小，所以选D。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "审查设计概算时，对一些关键设备和设施、重要装置、引进工程图纸不全、难以核算的较 大投资宜采用的审查方法是（", "options": {"A": "对比分析法", "B": "筛选审查法", "C": "查询核实法", "D": "标准预算审查法"}, "answer": "）。 C", "solution": "本题考查的是设计概算的审查方法。 1.对比分析法：主要是指通过建设规模、标准与立项批文对比，工程数量与设计图纸对比， 综合范围、内容与编制方法、规定对比，各项取费与规定标准对比，材料、人工单价与统一 信息对比，技术经济指标与同类工程对比等等。 2.查询核实法：是对一些关键设备和设施、重要装置、引进工程图纸不全、难以核算的较大 投资进行多方查询核对，逐项落实的方法。 3.联合会审法：联合会审前，可先采取多种形式分头审查，包括：设计单位自审，主管、建 设、承包单位初审，工程造价咨询公司评审，邀请同行专家预审，审批部门复审等，经层层 审查把关后，由有关单位和专家进行联合会审。 本题，B和D是施工图预算审查方法。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "关于企业存货管理的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "存货管理的目标是最大限度地降低存货成本", "B": "存货管理是要在存货成本与存货效益之间做出权衡，达到两者之间的最佳结合", "C": "财务部门存货管理的职责是选择供应单位及筹集订货资金", "D": "根据存货管理的ABC分析法，应对C类存货实施严格控制"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是存货的财务管理。 存货管理的目标，就是要尽力在各种存货成本与存货效益之间做出权衡，达到两者的最佳结 合。 存货的决策涉及四项内容：决定进货项目、选择供应单位、决定进货时间和决定进货批量。 决定进货项目和选择供应单位是销售部门、采购部门和生产部门的职责。财务部门的职责是 决定进货时间和进货批量。 A、 B、C三类存货，分别实行分品种重点管理、分类别一般控制和按总额灵活掌握的存货管  理方法。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "某技术方案估计年总成本费用为8000万元，其中外购原材料、燃料及动力费为4500万元， 折旧费为800万元，摊销费为200万元，修理费为500万元，利息支出为210万元。则该技 术方案的年经营成本为（", "options": {"A": "6790", "B": "4500", "C": "6290", "D": "7290"}, "answer": "）万元。 A", "solution": "本题考查的是经营成本的计算。 经营成本＝总成本费用－折旧费－摊销费－利息支出=8000-800-200-210=6790万元。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500——2013），关于施工中工程计量的说法， 正确的是（）。", "options": {"A": "发包人应在收到承包人已完成工程量报告后14天内核实工程量", "B": "总价合同结算时的工程量必须按照实际工程量计量", "C": "对质量不合格的工程，承包人承诺返工的工程量给予计量", "D": "单价合同的工程量必须以承包人完成合同工程应予计量的工程量确定"}, "answer": "D", "solution": "本题考核工程计量的一般规定。 工程计量的原则： 1.按合同文件中约定的方法进行计量； 2.按承包人在履行合同义务过程中 实际完成的工程量计量； 3.对于不符合合同文件要求的工程，承包人超出施工图纸范围或因 承包人原因造成返工的工程量，不予计量； 4.若发现工程量清单中出现漏项、工程量计算偏 差，以及工程变更引起工程量的增减变化，应据实调整，正确计量。 单价合同工程计量的一般程序如下：（1）承包人应当按照合同约定的计量周期和时间向发包 人提交当期已完工程量报告。发包人应在收到报告后7天内核实，并将核实计量结果通知承 包人。发包人未在约定时间内进行核实的，则承包人提交的计量报告中所列的工程量应视为 承包人实际完成的工程量。（2）发包人认为需要进行现场计量核实时，应在计量前24小时 通知承包人，承包人应为计量提供便利条件并派人参加。承包人收到通知后不派人参加计量，  视为认可发包人的计量核实结果。发包人不按照约定时间通知承包人，致使承包人未能派人 参加计量，计量核实结果无效。（3）当承包人认为发包人核实后的计量结果有误时，应在收 到计量结果通知后的7天内向发包人提出书面意见，并附上其认为正确的计量结果和详细的 计算资料。发包人收到书面意见后，应在7天内对承包人的计量结果进行复核后通知承包人。 承包人对复核计量结果仍有异议的，按照合同约定的争议解决办法处理。（4）承包人完成已 标价工程量清单中每个项目的工程量并经发包人核实无误后，发承包人应对每个项目的历次 计量报表进行汇总，以核实最终结算工程量，并应在汇总表上签子确认。 总价合同的计量：采用工程量清单方式招标形成的总价合同，其工程量的计算应按照单价合 同的计量规定计算。采用经审定批准的施工图纸及其预算方式发包形成的总价合同，除按照 工程变更规定的工程量增减外，总价合同各项目的工程量应为承包人用于结算的最终工程量。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500——2013），关于合同工期的说法，正确 的是（）。", "options": {"A": "发包人要求合同工程提前竣工的，应承担承包人由此增加的提前竣工费用", "B": "招标人压缩的工期天数不得超过定额工期的30％", "C": "招标人压缩的工期天数超过定额工期的20％但不超过30％时，不额外支付赶工费用", "D": "工程实施过程中，发包人要求合同工程提前竣工的，承包人必须采取加快工程进度的措施"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是提前竣工（赶工补偿）。 提前竣工（赶工补偿）： 1.工程发包时，招标人应当依据相关工程的工期定额合理计算工期， 压缩的工期天数不得超过定额工期的20%，将其量化。超过者，应在招标文件中明示增加赶 工费用。 2.工程实施过程中，发包人要求合同工程提前竣工的，应征得承包人同意后与承包 人商定采取加快工程进度的措施，并应修订合同工程进度计划。发包人应承担承包人由此增 加的提前竣工（赶工补偿）费用。 3.发承包双方应在合同中约定提前竣工每日历天应补偿额 度，此项费用应作为增加合同价款列入竣工结算文件中，应与结算款一并支付。 赶工费用主要包括：①人工费的增加；②材料费的增加；③机械费的增加。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某混凝土构件采用木模板施工，木模板一次净用量为200㎡，现场制作安装不可避免的损 耗率为2％，木模板可周转使用5次，每次补损率为5％，则木模板的周转使用量为（", "options": {"A": "48.00", "B": "48.96", "C": "49.44", "D": "51.00"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是周转性材料消耗定额的编制）㎡。 。 一次使用量1（周转次数1）补损率周转使用量周转次数 一次使用量＝净用量×（1＋操作损耗率） 本题，200×（1+2%）×[1+（5-1）×5%]/5=48.96㎡，选B。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "在计算所得税时，企业已作为坏账损失处理后又收回的应收款项应列入企业的（", "options": {"A": "其他收入", "B": "销售收入", "C": "应收账款", "D": "接受捐赠收入"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是所得税的计税基础）。 。 企业在生产经营活动中发生的固定资产和存货的盘亏、毁损、报废损失，转让财产损失，呆 账损失，坏账损失，自然灾害等不可抗力因素造成的损失以及其他损失，准予在计算应纳税 所得额时扣除。 收入总额中的其他收入，包括企业资产溢余收入、逾期未退包装物押金收入、确实无法偿付 的应付款项、已作坏账损失处理后又收回的应收款项、债务重组收入、补贴收入、违约金收 入、汇兑收益等。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500——2013），在合同履行期间，由于招 标工程量清单缺项，新增了分部分项工程量清单项目，关于其合同价款确定的说法，正确的 是（）。", "options": {"A": "新增清单项目的综合单价应由监理工程师提出", "B": "新增清单项目导致新增措施项目的，承包人应将新增措施项目实施方案提交发包人批准", "C": "新增清单项目的综合单价应由承包人提出，但相关措施项目费不能再做调整", "D": "新增清单项目应按额外工作处理，承包人可选择做或者不做"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是合同价款应当调整的事项——工程量清单缺项。 （1）合同履行期间，由于招标工程量清单中缺项，新增分部分项工程量清单项目的，应按照 规范中工程变更相关条款确定单价，并调整合同价款。（2）新增分部分项工程量清单项目后， 引起措施项目发生变化的，应按照规范中工程变更相关规定，在承包人提交的实施方案被发  包人批准后调整合同价款。（3）由于招标工程量清单中措施项目缺项，承包人应将新增措施 项目实施方案提交发包人批准后，按照规范相关规定调整合同价款。 本题D，对于变更，承包人没有拒绝的权利。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "某项目建设投资为5000万元（不含建设期贷款利息），建设期贷款利息为550万元，全 部流动资金为450万元，项目投产期年息税前利润为900万元，达到设计生产能力的正常年 份年息税前利润为1200万元，则该项目的总投资收益率为（", "options": {"A": "24.00％", "B": "17.50％", "C": "20.00％", "D": "15.00％"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是总投资收益率（ROI））。 。 总投资收益率（ROI）计算公式：100%TIEBITROI 。式中：EBIT——技术方案正常年份的年 息税前利润或运营期内年平均息税前利润；TI——技术方案总投资（包括建设投资、建设期 贷款利息和全部流动资金）。 本题总投资收益率=1200/（5000+550+450）=20%。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某土方工程，招标工程量清单中挖土方工程数量为3000m3。投标人依据地质资料和施工 方案计算的实际挖土方量为3600m3，挖土方的人、料、机费为65000元，人工运土的人、料、 机费用25000元，机械运土的人、料、机费用58000元。企业管理费取人、料、机总费用的 14％，利润率取人、料、机总费用与管理费和的8％，不考虑其他因素，则投标人挖土方的 投标综合单价为（", "options": {"A": "60.19", "B": "60.74", "C": "50.62", "D": "50.16"}, "answer": "）元/m3。 B", "solution": "本题考查的是综合单价的计算。 综合单价＝（人、料、机总费用＋管理费＋利润）/清单工程量。 本题，综合单价=（65000+25000+58000）×（1+14%）×（1+8%）/3000=60.74元/m3。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "某建设工程项目建设安装工程费为2000万元，设备及工器具购置费为800万元，工程建 设其他费用为300万元，基本预备费率为8％，该项目的基本预备费为（", "options": {"A": "160", "B": "184", "C": "248", "D": "224"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是基本预备费的计算）万元。 。  基本预备费是指在项目实施中可能发生难以预料的支出，需要预先预留的费用，又称不可预 见费。主要指设计变更及施工过程中可能增加工程量的费用。计算公式为：基本预备费＝（设 备及工器具购置费＋建筑安装工程费＋工程建设其他费）×基本预备费率。 本题，基本预备费=（2000+800+300）×8%=248万元。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "关于会计核算中历史成本计量原则的说法，正确的是（", "options": {"A": "负债按照现在偿付该项债务所需支付的现金的金额计）。 算", "B": "资产按照市场参与者在交易日发生的有序交易中，出售资产所能收到的价格计量", "C": "负债按照现在偿付该项债务所需支付的现金等价物的金额计量", "D": "资产按照购置时所付出的代价的公允价值计量"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是会计要素的计量属性——历史成本。 1.历史成本：在历史成本计量下，资产按照购置时支付的现金或者现金等价物的金额，或者 按照购置资产时所付出的代价的公允价值计量。 2.重置成本：在重置成本计量下，资产按照现在购买相同或者相似资产所需支付的现金或者 现金等价物的金额计量。负债按照现在偿付该项债务所需支付的现金或者现金等价物的金额 计量。 3.可变现净值：在可变现净值计量下，资产按照其现在正常对外销售所能收到现金或者现金 等价物的金额，扣减该资产至完工时估计将要发生的成本、估计的销售费用以及相关税费后 的金额计量。 4.现值：在现值计量下，资产按照预计从其持续使用和最终处置中所产生的未来净现金流入 量的折现金额计量。负债按照预计期限内需要偿还的未来净现金流出量的折现金额计量。 5.公允价值：在公允价值计量下，资产和负债按照市场参与者在计量日发生的有序交易中， 出售资产所能收到或者转移负债所需支付的价格计量。 企业在对会计要素进行计量时，一般应当采用历史成本。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某施工企业5月份购买原材料380万元，其中5月份消耗120万元，其余260万元6月份 生产使用；施工用的模板是3月份租赁的，租期8个月，共支付租金160万元，按月均摊；6 月份企业办公费支出10万元；不计算其他费用。则权责发生制下该企业6月份的生产成本为 （", "options": {"A": "260", "B": "270", "C": "280", "D": "29）万元。 0"}, "answer": "C", "solution": "本题考查工程成本和期间费用。 根据《企业会计准则第15号——建造合同》，工程成本包括从建造合同签订开始至合同完成 止所发生的、与执行合同有关的直接费用和间接费用。 1.直接费用包括：（1）耗用的材料费用；（2）耗用的人工费用；（3）耗用的机械使用费； （4）其他直接费用（包括施工过程中发生的材料二次搬运费、临时设施摊销费、生产工具用  具使用费、工程定位复测费、工程点交费、场地清理费等）。 2.间接费用是企业下属的施工单位或生产单位为组织和管理施工生产活动所发生的费用，包 括临时设施摊销费用和施工单位管理人员工资、奖金、职工福利费，固定资产折旧费及修理 费，物料消耗，低值易耗品摊销，取暖费，水电费，办公费，差旅费，财产保险费，检验试 验费，工程保修费，劳动保护费，排污费及其他费用。 合同成本不包括应当计入当期损益的管理费用、销售费用和财务费用。因订立合同而发生的 有关费用，应当直接计入当期损益。 施工企业的期间费用主要包括管理费用和财务费用。 1.管理费用：管理人员工资、办公费、差旅交通费、固定资产使用费、工具用具使用费、劳 动保险和职工福利费、劳动保护费、检验试验费、工会经费、职工教育经费、财产保险费、 税金、其他。 2.财务费用：（1）利息支出（主要包括企业短期借款利息、长期借款利息、应付票据利息、 票据贴现利息、应付债券利息、长期应引进国外设备款利息等利息支出）；（2）汇兑损失； （3）相关手续费：（企业发行债券所需支付的手续费、银行手续费、调剂外汇手续费等，但 不包括发行股票所支付的手续费等）；（4）其他财务费用（包括融资租入固定资产发生的融 资租赁费用等）。 本题，生产成本=260+160/8=280万元。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "新建工程与某已建成工程仅外墙饰面不同。已建成工程外墙为水泥砂浆抹面，单价为8.75 元/㎡，每平米建筑面积消耗量为0.852㎡；新建工程外墙为贴釉面砖，单价为49.25元/㎡， 每平米建筑面积消耗量为0.814㎡。若已建成工程概算指标为536元/㎡。则新建工程修正概 算指标为（", "options": {"A": "568.63", "B": "576.50", "C": "585.25", "D": "613.26"}, "answer": "）元/㎡。 A", "solution": "本题考查的是概算指标法编制单位建筑工程概算。 拟建工程结构特征与概算指标有局部差异时调整概算指标中每1㎡造价的公式为：结构变化 修正概算指标（元/m2）＝J＋Q1P1－Q2P2。式中：J——原概算指标；Q1——概算指标中换入 结构的工程量；Q2——概算指标中换出结构的工程量；——换入结构的人、料、机费用单 价；——换出结构的人、料、机费用单价。 本题，调整后概算单价=536+49.25×0.814-8.75×0.852=568.63元/㎡。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某施工企业拟从银行借款500万元，期限5年，年利率8％，按复利计息，则企业支付本 利和最多的还款方式是（）。", "options": {"A": "每年年末偿还当期利息，第5年年末一次还清本金", "B": "每年年末等额本金还款，另付当期利息", "C": "每年年末等额本息还款", "D": "第5年年末一次还本付息 "}, "answer": "D", "solution": "本利和最多的方式，是过程中没有偿还过本金或者利息的方案，因为一旦本金或者 利息被偿还，则使得下一期年初计算利息的基数——本金变小，这样最终的本利和肯定是减 小的。 本题，B选项是过程中未偿还本金或利息，所以需要付的本利和最多。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "某技术方案进行单因素敏感性分析的结果是：产品售价下降10%时内部收益率的变化率为 55%；原材料价格上涨10%时内部收益率的变化率为39%；建设投资上涨10%时内部收益率为 50%；人工工资上涨10%时内部收益率的变化率为30%。则该技术方案的内部收益率对（ 最敏感。", "options": {"A": "人工工资", "B": "原材料价格", "C": "建设投资", "D": "产品售价"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是敏感度系数（SAF）。 敏感度系数表示技术方案经济效果评价指标对不确定因素的敏感程度。计算公式为） ： FAA /F/ △△SAF 式中：SAF——敏感度系数；△F/F——不确定性因素F的变化率（％）；△A/A— —不确定性因素F发生△F变化时，评价指标A的相应变化率（％）。 SAF＞0，表示评价指标与不确定因素同方向变化；SAF＜0，表示评价指标与不确定因素方向 变化。 |SAF|越大，表明评价指标A对于不确定因素F越敏感；反之，则不敏感。据此可以找出哪些 因素是最关键的因素。 敏感系数提供了各不确定因素变动率与评价指标变动率之间的比例，但不能直接显示变化后 评价指标的值。为了弥补这种不足，有时需要编制敏感性分析表，列示各因素变动率及相应 的评价指标值。 本题，各个因素对内部收益率的敏感度系数的绝对值分别为5.5，3.9，5和3，最大的是产 品售价，所以选B。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "编制人工定额时，基本工作结束后的整理劳动工具的时间应计入（）。", "options": {"A": "休息时间", "B": "不可避免的中断时间", "C": "有效工作时间", "D": "损失时间"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是工人工作时间的分类。 工人工作时间包括： 1.必需消耗的时间：有效工作时间（基本工作时间、准备与结束工作时 间、辅助工作时间）、休息时间、不可避免的中断时间； 2.损失时间：多余和偶然工作时间、 停工时间（施工本身造成的停工时间、非施工本身造成的停工时间）、违背劳动纪律损失时 间。 本题，基本工作结束后整理劳动工具时间是准备与结束工作时间，属于有效工作时间。"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "企业拟向租赁公司承租一台施工机械，机械价格为100万元，租期4年，每年年末支付租 金，折现率为8%，附加率为3%，按照附加率法计算，该企业每年应支付的租金为（）万元。", "options": {"A": "32", "B": "33", "C": "44", "D": "36"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是附加率法计算租金。 附加率法计算租金公式：P NiR PrPiPNrNP） （1 。式中：P——租赁资产的价格；N ——租赁期数，可按月、季、半年、年计；i——与租赁期数相对应的利率；r——附加率。 本题，R=100/4+100×8%+100×3%=36（万元）。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "编制某企业改扩建项目的投资估算时，生产准备费的计算基数应为（）。", "options": {"A": "新增设计定员", "B": "新增建筑安装工程费用", "C": "原有设计定员", "D": "全部设计定员"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是工程建设其他费——与未来企业生产经营有关的其他费用。 与未来企业生产经营有关的其他费用： 1.联合试运转费； 2.生产准备费； 3.办公和生活家具 购置费。 其中，生产准备费＝设计定员×生产准备费指标（元/人）"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "某投资方案建设期为1年，第1年年初投资8000万元，第2年年初开始运营，运营期为  4年，运营期每年年末净收益为3000万元，净残值为零。若基准收益率为10%，则该投资方 案的财务净现值和静态投资回收期分别为（）。", "options": {"A": "645万元和3.67年", "B": "1510万元和3.67年", "C": "1510万元和2.67年", "D": "645万元和2.67年"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是财务净现值和静态投资回收期的计算。 静态投资回收期Pt=4-1+2000/3000=3.67年； 财务净现值FNPV=   50 0 0 0800013 10 00 213 10 00 313 10 00 413 10 00 % % % %=645万元。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "某施工项目有两个工艺方案：方案1需投资2000万元，年生产成本500万元；方案2与 方案1应用环境相同，需投资2800万元，年生产成本400万元。则两方案相比较的增量投资 收益率为（）。", "options": {"A": "12.50%", "B": "18.75%", "C": "25.00%", "D": "16.67%"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是增量投资收益率R（21）。 22 1100% I1ICCR（21） 。当R（21）大于或等于基准投资收益率时，表明投资额大的方案是可行 的；当R（21）小于基准投资收益率时，则表明投资额小的是可行的。 本题，R（21）=（500-400）/（2800-2000）=12.5%。"}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "某施工企业8月份钢筋原材料的实际费用为22万元，而计划值为20万元。由于钢筋原材 料费由工程数量、单位工程量钢筋耗用量和钢筋单价三个因素乘积构成，若分析这三个因素 对钢筋原材料费用的影响方向及程度，适宜采用的财务分析方法是（）。", "options": {"A": "概率分析法", "B": "因素分析法", "C": "结构分析法", "D": "趋势分析法"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是财务分析方法。 财务报表分析的方法，主要包括趋势分析法、比率分析法和因素分析法。 因素分析法是依据分析指标与其驱动因素之间的关系，从数量上确定各因素对分析指标的影 响方向及程度的分析方法。这种方法的分析思路是，当有若干因素对分析指标产生影响时，  在假设其他各因素都不变的情况下，顺序确定每个因素单独变化对分析指标产生的影响。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "国家计量规范规定不宜计量的措施项目费的通用计算方法是（）。", "options": {"A": "∑（措施项目工程量×综合单价）", "B": "∑（计算基数×相应费率）", "C": "∑（直接工程费×相应费率）", "D": "∑（措施项目项数×综合单价）"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是措施项目费的计算方法。 措施项目费的计算方法一般有以下三种： （1）综合单价法，如混凝土模板、脚手架、垂直运输等。 措施项目费＝Σ（单价措施项目工程量×单价措施项目综合单价） （2）参数法计价，如夜间施工费、二次搬运费、冬雨期施工增加费。 措施项目费费＝∑（计算基数×相应费率）（％） （3）分包法计价，这种方法适合可以分包的独立项目，如室内空气污染测试等。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据国家财税规定，企业可以用来偿还投资借款的资金来源是（）。", "options": {"A": "利润、折旧、摊销费", "B": "利润、折旧、应交税金", "C": "折旧、摊销费、应付工资", "D": "未分配利润、应付工资、折旧"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是偿债资金来源。 根据国家现行财税制度的规定，偿还贷款的资金来源主要包括可用于归还借款的利润、固定 资产折旧、无形资产及其他资产摊销费和其他还款资金来源。这里其他还款资金是指按有关 规定可以用减免的营业税金来作为偿还贷款的资金来源。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "施工企业发生的期间费用中，应计入财务费用的是（）。", "options": {"A": "企业财务管理软件采购费 ", "B": "财务管理人员的工资", "C": "企业发行债券支付的手续费", "D": "参与投标发生的投标费用"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是期间费用——财务费用。 施工企业的期间费用主要包括管理费用和财务费用。 1.管理费用：管理人员工资、办公费、差旅交通费、固定资产使用费、工具用具使用费、劳 动保险和职工福利费、劳动保护费、检验试验费、工会经费、职工教育经费、财产保险费、 税金、其他。 2.财务费用：（1）利息支出（主要包括企业短期借款利息、长期借款利息、应付票据利息、 票据贴现利息、应付债券利息、长期应引进国外设备款利息等利息支出）；（2）汇兑损失； （3）相关手续费：（企业发行债券所需支付的手续费、银行手续费、调剂外汇手续费等，但 不包括发行股票所支付的手续费等）；（4）其他财务费用（包括融资租入固定资产发生的融 资租赁费用等）。 本题， A、 B、D均属于管理费用。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "某技术方案由三个投资者共同投资，若要比较三个投资者的财务内部收益率是否均衡，则 适宜采用的现金流量表是（）。", "options": {"A": "投资现金流量表", "B": "资本金现金流量表", "C": "财务计划现金流量表", "D": "投资各方现金流量表"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是技术方案现金流量表——投资各方现金流量表。 投资现金流量表：是以技术方案为一独立系统进行设置的。它以技术方案建设所需的总投资 作为计算基础，反映技术方案在整个计算期（包括建设期和生产运营期）内现金的流入和流 出。通过投资现金流量表可计算技术方案的财务内部收益率、财务净现值和静态投资回收期 等经济效果评价指标，并可考察技术方案融资前的盈利能力，为各个方案进行比较建立共同 的基础。 资本金现金流量表是从技术方案权益投资者整体（即项目法人）角度出发，以技术方案资本 金作为计算的基础，把借款本金偿还和利息支付作为现金流出，用以计算资本金财务内部收 益率，反映在一定融资方案下投资者权益投资的获利能力，用以比选融资方案，为投资者投 资决策、融资决策提供依据。 投资各方现金流量表是分别从技术方案各个投资者的角度出发，以投资者的出资额作为计算 的基础，用以计算技术方案投资各方财务内部收益率。 财务计划现金流量表反映技术方案计算期各年的投资、融资及经营活动的现金流入和流出， 用于计算累计盈余资金，分析技术方案的财务生存能力。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "某企业2005年年初以3万元的价格购买了一台新设备，使用7年后发生故障不能正常使 用，且市场出现了技术更先进、性能更完善的同类设备，但原设备经修理后又继续使用，至  2015年末不能继续修复使用而报废。则该设备的自然寿命为（）年。", "options": {"A": "7", "B": "10", "C": "12", "D": "11"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是自然寿命的概念。 设备的自然寿命，又称物质寿命。它是指设备从投入使用开始，直到因物质磨损严重而不能 继续使用、报废为止所经历的全部时间。它主要是由设备的有形磨损所决定的。 设备的技术寿命就是指设备从投入使用到因技术落后而被淘汰所延续的时间，也即是指设备 在市场上维持其价值的时间，故又称有效寿命。技术寿命由要是由设备的无形磨损所决定的， 它一般比自然寿命要短，而且科学技术进步越快，技术寿命越短。 经济寿命是指设备从投人使用开始，到继续使用在经济上不合理而被更新所经历的时间。它 是由设备维护费用的提高和使用价值的降低决定的。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），适宜采用综合单价法计价的措 施项目费是（）。", "options": {"A": "夜间施工增加费", "B": "脚手架工程费", "C": "冬雨季施工增加费", "D": "二次搬运费"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是措施项目费的计算方法。 措施项目费的计算方法一般有以下三种：（1）综合单价法，如混凝土模板、脚手架、垂直运 输等。（2）参数法计价，如夜间施工费、二次搬运费、冬雨期施工增加费。（3）分包法计 价，这种方法适合可以分包的独立项目，如室内空气污染测试等。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某工程采购的一批钢材的出厂价为3980元/吨，运费为50元/吨，运输损耗率为0.5%， 采购保管费率为2%，则该批钢材的材料单价为（）元/吨。 ", "options": {"A": "4129.90", "B": "4079.90", "C": "4050.15", "D": "4131.15"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是材料单价的计算。 材料费包括： 1.材料原价、 2.运杂费、 3.运输损耗费、 4.采购及保管费。 材料费＝Σ（材料消耗量×材料单价） 材料单价＝[（材料原价＋运杂费）×〔1＋运输损耗率（％）〕]×[l＋采购保管费率（％）] 本题，材料单价＝3980+50（3980+50）×（1+0.5%）×（1+2%）=4131.15元/吨。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），关于分部分项工程量清单中项 目名称的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "编制清单时，项目名称应根据《计量规范》的项目名称结合拟建工程实际确定", "B": "《计量规范》中的项目名称是分项工程名称，以工程主要材料命名", "C": "《计量规范》中的项目名称是分部工程名称，以工程实体命名", "D": "编制清单时，《计量规范》中的项目名称不能变化，但应补充项目规格、材质"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是分部分项工程项目清单的编制——项目名称。 分部分项工程量清单的项目名称应根据《计量规范》的项目名称结合拟建工程的实际确定。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "汽车运输质量轻而体积大的货物时，不能充分利用载重吨位因而不得不在低于其计算负荷 下工作的时间应计入（）。", "options": {"A": "正常负荷下的工作时间", "B": "不可避免的中断时间", "C": "有根据地降低负荷下的工作时间", "D": "损失的工作时间"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是机械工作时间分类。 本题，汽车运输质量轻而体积大的货物时，不能充分利用载重吨位因而不得不在低于其计算 负荷下工作的时间属于有根据地降低负荷下的工作时间。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "某施工企业从银行借款3000万元，手续费率0.5%，年利率为6%，期限为3年，每年年末 计息并支付，到期一次还本，企业所得税率为25%，则该笔借款的资金成本率为（）。", "options": {"A": "6.03%", "B": "6.00%", "C": "4.50%", "D": "4.52%"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是资金成本的计算。 资金占用费资金成本率筹资净额。其中，筹资净额＝筹资总额-筹资费 个别资金成本率的计算公式： ＝筹资总额×（1-筹资费率） 借款资金成本属于债务资金成本，其利息允许从税前利润中扣除，从而可以抵免企业所得税。 本题，借款资金成本率=3000×6%×（1-25%）/[3000×（1-0.5%）]=4.52%。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "价值工程中方案创造的理论依据是（）。", "options": {"A": "产品功能具有系统性", "B": "功能载体具有排他性", "C": "功能载体具有替代性", "D": "功能实现程度具有差异性"}, "answer": "C", "solution": "方案创造是从提高对象的功能价值出发，在正确的功能分析和评价的基础上，针对 应改进的具体目标，通过创造性的思维活动，提出能够可靠地实现必要功能的新方案。方案 创造的理论依据是功能载体具有替代性。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "国际工程投标报价时，对于预计施工现场发生的办公费，正确的做法是（）。", "options": {"A": "作为待摊费用单列并计入投标总标价", "B": "作为开办费单列并计入投标总报价", "C": "作为待摊费用摊入到工程量表的各计价分项价格中", "D": "按照其费用性质分别计入相应分项工程的人工费、材料费或机具费"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是国际投标报价的组成。 国际工程投标报价中待摊费包括现场管理费和其他待摊费。待摊费是在工程量清单中没有单 独列项的费用项目，需分摊到工程量清单的各个报价分项中去。 本题，施工现场发生的办公费属于现场管理费。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某建设工程施工过程中，由于发包人供应的材料没有及时到货，导致承包人的工人窝工5 个工日，每个工日单价为200元；承包人租赁的一台挖土机窝工5个台班，台班租赁费为500 元；承包人自有的一台自卸汽车窝工2个台班，该自卸汽车折旧费台班300元，工作时燃油 动力费每台班80元。则承包人可以索赔的费用是（）元。", "options": {"A": "2500", "B": "3500", "C": "4260", "D": "4100"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是索赔费用的计算方法。 1）人工费。包括增加工作内容的人工费、停工损失费和工作效率降低的损失费等累计，其中 增加工作内容的人工费应按照计日工费计算，而停工损失费和工作效率降低的损失费按窝工 费计算，窝工费的标准双方应在合同中约定。 2）设备费。可采用机械台班费、机械折旧费、设备租赁费等几种形式。当工作内容增加引起 设备费索赔时，设备费的标准按照机械台班费计算。因窝工引起的设备费索赔，当施工机械 属于施工企业自有时，按照机械折旧费计算索赔费用；当施工机械是施工企业从外部租赁时， 索赔费用的标准按照设备租赁费计算。 3）材料费。包括索赔事件引起的材料用量增加、材料价格大幅度上涨、非承包人原因造成的 工期延误而引起的材料价格上涨和材料超期存储费用。 4）管理费。此项又可分为现场管理费和企业管理费两部分。 5）利润。对工程范围、工作内容变更等引起的索赔，承包人可按原报价单中的利润百分率计 算利润。 6）迟延付款利息。发包人未按约定时间进行付款的，应按约定利率支付迟延付款的利息。 本题，发包人供应的材料没有及时到货，属于可以索赔的事项。 2=4100元200×5+500×5+300× 。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），关于单价合同计量的说法，正 确的是（）。", "options": {"A": "承包人为保证施工质量超出施工图纸范围实施的工程量，应该予以计量 ", "B": "承包人收到计量的通知后不派人参加计量，则发包人的计量结果无效", "C": "发包人应在计量前24小时通知承包人，无论承包人是否参加，计量结果有效", "D": "发包人可以在任何方便的时候计量，计量结果有效"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是工程计量——单价合同的计量。 工程量必须以承包人完成合同工程应予计量的工程量确定。单价合同工程计量的一般程序如 下：（1）承包人应当按照合同约定的计量周期和时间向发包人提交当期已完工程量报告。发 包人应在收到报告后7天内核实，并将核实计量结果通知承包人。发包人未在约定时间内进 行核实的，则承包人提交的计量报告中所列的工程量应视为承包人实际完成的工程量。（2） 发包人认为需要进行现场计量核实时，应在计量前24小时通知承包人，承包人应为计量提供 便利条件并派人参加。当双方均同意核实结果时，双方应在上述记录上签字确认。承包人收 到通知后不派人参加计量，视为认可发包人的计量核实结果。发包人不按照约定时间通知承 包人，致使承包人未能派人参加计量，计量核实结果无效。（3）当承包人认为发包人核实后 的计量结果有误时，应在收到计量结果通知后的7天内向发包人提出书面意见，并附上其认 为正确的计量结果和详细的计算资料。发包人收到书面意见后，应在7天内对承包人的计量 结果进行复核后通知承包人。承包人对复核计量结果仍有异议的，按照合同约定的争议解决 办法处理。（4）承包人完成已标价工程量清单中每个项目的工程量并经发包人核实无误后， 发承包人应对每个项目的历次计量报表进行汇总，以核实最终结算工程量，并应在汇总表上 签子确认。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "当拟建工程与已完工工程的建设条件和工程设计相同时，用已完工工程的预算审查拟建工  程的同类工程预算的方法是（）。", "options": {"A": "对比审查法", "B": "标准预算审查法", "C": "分组审查法", "D": "重点审查法"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是施工图预算审查的方法。 施工图预算的审查可采用全面审查法、标准预算审查法、分组计算审查法、对比审查法、筛 选审查法、重点审查法、分解对比审查法等。 1.全面审查法：又称逐项审查法。优点是全面、细致，审查质量高、效果好。缺点是工作量 大，时间较长。这种方法适合于一些工程量较小、工艺比较简单的工程。 2.标准预算审查法：是对利用标准图纸或通用图纸施工的工程。优点是时间短、效果好、易 定案。缺点是适用范围小，仅适用于采用标准图纸的工程。 3.分组计算审查法：是把预算中有关项目按类别划分若干组，利用同组中的一组数据审查分 项工程量的一种方法。特点是审查速度快、工作量小。 4.对比审查法：当工程条件相同时，用已完工程的预算或未完但已经过审查修正的工程预算 对比审查拟建工程的同类工程预算的一种方法。 5.筛选审查法：建筑工程虽面积和高度不同，但其各分部分项工程的单位建筑面积指标变化 却不大。将这样的分部分项工程加以汇集、优选，找出其单位建筑面积工程量、单价、用工 的基本数值，归纳为工程量、价格、用工三个单方基本指标，并注明基本指标的适用范围。 这些基本指标用来筛选各分部分项工程，对不符合条件的应进行详细审查，若审查对象的预 算标准与基本指标的标准不符，就应对其进行调整。优点是简单易懂，便于掌握，审查速度 快，便于发现问题。但问题出现的原因尚需继续审查。该方法适用于审查住宅工程或不具备 全面审查条件的工程。 6.重点审查法：是抓住施工图预算中的重点进行审核的方法。审查的重点一般是工程量大或 者造价较高的各种工程、补充定额、计取的各项费用（计费基础、取费标准）等。优点是突 出重点，审查时间短、效果好。 本题中设计方案比较特殊，无同类工程可比且审查精度较高，所以应当采用全面审查法审查 施工图预算。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），采用清单计价的某分部分项工 程，招标控制价的综合单价为350元，承包人投标报价的综合单价为300元，该工程投标报 价总的下浮率为5%。结算时，该分部分项工程量比清单工程量增加了16%，且合同未确定综 合单价调整方法，则对该综合单价的正确处理方式是（）。", "options": {"A": "调整为257元", "B": "调整为282.63元", "C": "不做任何调整", "D": "调整为345元"}, "answer": "C ", "solution": "本题考查的是工程量偏差导致合同价款的调整。 对于任一招标工程量清单项目，如果因工程量偏差和工程变更等原因导致工程量偏差超过15% 时，可进行调整。当工程量增加15%以上时，增加部分的工程量的综合单价应予调低；当工 程量减少15%以上时，减少后剩余部分的工程量的综合单价应予调高。 对于新的综合单价的确定方法，一是发承包双方协商确定，二是与招标控制价相联系。当工 程量偏差项目出现承包人在工程量清单中填报的综合单价与发包人招标控制价相应清单项目 的综合单价偏差超过15%时，工程量偏差项目综合单价的调整可参考以下公式： （1）当P0＜×（1－L）×（1－15%）时，该类项目的综合单价： P1按照P2×（1－L）×（1－15%）调整 （2）当P0＞×（1＋15%）时，该类项目的综合单价： P1按照P2×（1＋15%）调整 （3）当P0＞×（1－L）×（1－15%）或P0＜×（l＋15%）时，可不调整。 式中：——承包人在工程量清单中填报的综合单价；——发包人在招标控制价相应项目 的综合单价；L——计价规范中定义的承包人报价浮动率。 本题，300元>350×（1-5%）×（1-15%）=282.625元，因此，该综合单价不做调整。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "某建设工程项目拟订购5台国产设备，订货价格为50万元/台，设备运杂费率为8%，设 备安装费率为20%，采用概算指标法确定该项目的设备安装费为（）。", "options": {"A": "50", "B": "54", "C": "24", "D": "20"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是概算指标法编制单位设备安装工程概算。 单位设备安装工程概算的编制方法： 1.预算单价法、 2.扩大单价法、 3.概算指标法。概算指 标形式较多，概括起来主要可按以下几种指标进行计算： ①按占设备价值的百分比（安装费率）的概算指标计算。 设备安装费＝设备原价×设备安装费率 ②按每吨设备安装费的概算指标计算。 设备安装费＝设备总吨数×每吨设备安装费（元/吨） ③按座、台、套、组、根或功率等为计量单位的概算指标计算。如工业炉，按每台安装费指 标计算；冷水箱，按每组安装费指标计算安装费等等。 ④按设备安装工程每平方米建筑面积的概算指标计算。设备安装工程有时可按不同的专业内 容（如通风、动力、管道等）采用每平方米建筑面积的安装费用概算指标计算安装费。 本题，设备安装费＝设备原价×设备安装费率=50×5×20%=50万元。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "某工程采用的进口设备拟由设备成套公司供应，则成套公司的服务费在估价时应计入 （）。", "options": {"A": "建设管理费", "B": "设备原价 ", "C": "进口设备抵岸价", "D": "设备运杂费"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是设备运杂费的构成。 设备运杂费是指设备原价中未包括的包装和包装材料费、运输费、装卸费、采购费及仓库保 管费、供销部门手续费等。如果设备是由设备成套公司供应的，成套公司的服务费也应计入 设备运杂费中。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某技术方案，年设计生产能力为8万台，年固定成本为100万元，单位产品售价为50元， 单位产品变动成本为售价的55%，单位产品销售税金及附加为售价的5%，则达到盈亏平衡点 时的生产能力利用率为（）。", "options": {"A": "55.50%", "B": "60.00%", "C": "62.50%", "D": "41.67%"}, "answer": "C", "solution": "本题考核盈亏平衡点的计算。 根据量本利模型公式B=P×Q-CU×Q-CF-TU×Q， 代入本题数据，则0=50×8-100-50×8×55%-50×8×5%，解得Q=5万件。 则，达到盈亏平衡点时的生产能力利用率为5/8=62.5%。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "施工过程中，施工测量放线和复测工作发生的费用应计入（）。", "options": {"A": "分部分项工程费", "B": "措施项目费", "C": "其他项目费", "D": "企业管理费"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是措施项目费。 施工测量放线和复测工作发生的费用属于工程定位复测费，是措施项目费。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "某施工企业从银行借款100万元，期限3年，年利率8%，按年计息并于每年末付息，则 第3年末企业需偿还的本利和为（）万元。", "options": {"A": "100", "B": "124", "C": "108", "D": "126"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是利息的计算——单利计息。 本题，第3年末企业需偿还的本利和为：100+100×8%=108万元。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某独立土方工程，根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013）签订了固定单 价合同，招标工程量为3000m³。承包人标书中土方工程报价为55元/m³。合同约定：当实际  工程量超过估计工程量15%时，超过部分工程量单价调整为50元/m³。工程结束时实际完成 并经监理确认的土方工程量为4500m³，则土方工程总价为（）元。", "options": {"A": "240000", "B": "242250", "C": "247500", "D": "225000"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是工程量偏差导致合同价款的调整。 对于任一招标工程量清单项目，如果因工程量偏差和工程变更等原因导致工程量偏差超过15% 时，可进行调整。当工程量增加15%以上时，增加部分的工程量的综合单价应予调低；当工 程量减少15%以上时，减少后剩余部分的工程量的综合单价应予调高。 本题：3000×（1+15%）×55+[4500-3000×（1+15%）]×50=242250元。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "投标过程中，若投标人发现招标工程量清单项目特征描述与施工图纸不符时，应以（） 为准进行报价。", "options": {"A": "招标文件中的施工图纸说明", "B": "招标工程量清单的项目特征", "C": "实际施工的项目特征", "D": "投标人按规范修正后的项目特征"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是投标报价的编制。 在招投标过程中，若出现工程量清单特征描述与设计图纸不符，投标人应以招标工程量清单 的项目特征描述为准，确定投标报价的综合单价；若施工中施工图纸或设计变更与招标工程 量清单项目特征描述不一致，发承包双方应按实际施工的项目特征依据合同约定重新确定综 合单价。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "根据《建筑安装工程费用项目组成》（建标[2013]44号文），建筑安装工程生产工人的 高温作业临时津贴应计入（）。", "options": {"A": "劳动保护费", "B": "规费", "C": "企业管理费", "D": "人工费"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是人工费的构成。 人工费是指按工资总额构成规定，支付给从事建筑安装工程施工的生产工人和附属生产单位 工人的各项费用。内容包括： 1.计时工资或计件工资：是指按计时工资标准和工作时间或对已做工作按计件单价支付给个 人的劳动报酬。 2.奖金：是指对超额劳动和增收节支支付给个人的劳动报酬。如节约奖、劳动竞赛奖等。 3.津贴补贴：是指为了补偿职工特殊或额外的劳动消耗和因其他特殊原因支付给个人的津贴，  以及为了保证职工工资水平不受物价影响支付给个人的物价补贴。如流动施工津贴、特殊地 区施工津贴、高温（寒）作业临时津贴、高空津贴等。 4.加班加点工资：是指按规定支付的在法定节假日工作的加班工资和在法定日工作时间外延 时工作的加点工资。 5.特殊情况下支付的工资：是指根据国家法律、法规和政策规定，因病、工伤、产假、计划 生育假、婚丧假、事假、探亲假、定期休假、停工学习、执行国家或社会义务等原因按计时 工资标准或计时工资标准的一定比例支付的工资。 本题，生产工人的高温作业临时津贴是津贴补贴，属于人工费中。A劳动保护费计入企业管 理费；D规费包括： 1.社会保险费（养老保险费、失业保险费、医疗保险费、生育保险费、 工伤保险费）、 2.住房公积金、 3.工程排污费。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），关于分部分项工程量清单中工 程量计算的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "实际施工中的各种损耗应列入措施项目费中", "B": "采用工程量清单计算规则计算时，工程实体的工程量是唯一的", "C": "所有招标清单项目工程量按实际施工工程量计算", "D": "计算综合单价时需考虑施工方案增加的工程量，但不考虑施工中的材料损耗"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是分部分项工程项目清单的编制——工程量的计算。 分部分项工程量清单中所列工程量应按《计量规范》的工程量计算规则计算。除另有说明外， 所有清单项目的工程量以实体工程量为准，并以完成后的净值来计算。因此，在计算综合单 价时应考虑施工中的各种损耗和需要增加的工程量，或在措施费清单中列入相应的措施费用。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》（GB50500-2013），施工企业综合单价的计算有以 下工作：①确定组合定额子目工程量；②确定人、料、机单价；③测算人、料、机的数量； ④计算清单项目的综合单价；⑤计算清单项目的管理费和利润；⑥计算清单项目的人、料、 机总费用。正确的步骤是（）。", "options": {"A": "②-③-①-⑤-⑥-④", "B": "③-①-②-⑥-⑤-④", "C": "①-③-②-④-⑥-⑤", "D": "①-③-②-⑥-⑤-④"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是综合单价的编制步骤。 综合单价的计算可以概括为以下步骤：①确定组合定额子目；②计算定额子目程量；③测算 人、料、机消耗量；④确定人、料、机单价；⑤计算清单项目的人、料、机总费用；⑥计算 清单项目的管理费和利润；⑦计算清单项目的综合单价。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "某技术方案具有常规现金流量，当基准收益率为12%时，财务净现值为-67万元；当基准 收益率为8%时，财务净现值为242.76万元；当基准收益率为6%时，财务净现值为341.76万 元。则该技术方案的内部收益率最可能的范围为（）。", "options": {"A": "小于6% ", "B": "大于8%，小于12%", "C": "大于6%，小于8%", "D": "大于12%"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是财务内部收益率。 对常规技术方案（即在计算期内，开始时有支出而后才有收益，且方案的净现金流量序列的 符号只改变一次的现金流量的技术方案），财务内部收益率其实质就是使技术方案在计算期 内各年净现金流量的现值累计等于零时的折现率。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "施工企业可以直接用来编制施工作业计划、签发施工任务单的定额是（）。", "options": {"A": "预算定额", "B": "概算定额", "C": "施工定额", "D": "工器具定额"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是定额的分类。 定额按编制程序和用途分： 1.施工定额，是施工企业进行施工组织、成本管理、经济核算和投标报价的重要依据。施工 定额直接应用于施工项目的管理，用来编制施工作业计划、签发施工任务单、签发限额领料 单以及结算计件工资或计量奖励工资等。 2.预算定额，与施工定额不同，预算定额是社会性的，而施工定额则是企业性的。 3.概算定额 4.概算指标 5.投资估算指标  "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "已知年利率为8%，每季度复利计息一次，则年有效利率为（）。", "options": {"A": "8.8%", "B": "", "C": "8.16%", "D": "8.00%"}, "answer": "B", "solution": "（1+8%/4）^4-1= 8.24%"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "15.25", "options": {"D": "315.00", "A": "投资额", "B": "产品价格", "C": "经营成本"}, "answer": "B", "solution": "不确定因素的斜率越大，该因素越敏感，即最敏感的因素为产品价格。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某项目估计建设投资为1000万元，全部流动资金为200万元，建设当年即投产并达到设计 生产能力，各年净收益均为270万元。则该项目的静态投资回收期为（）年。 ", "options": {"A": "2.13", "B": "3.70", "C": "3.93", "D": "4.44"}, "answer": "D", "solution": "(100+200)/270=4.44年。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "拟建工程与在建工程采用同一施工图，但二者基础部分和现场施工条件不同，进行审查拟 建工程施工图预算时，为提高审查效率，对其与在建工程相同部分宜采用的方法是（）。", "options": {"A": "全面审查法", "B": "分组计算审查法", "C": "对比审查法", "D": "标准预算审查法"}, "answer": "C", "solution": "当工程条件相同时，用已完工程的预算或未完但已经过审查修正的工程预算对比审 查拟建工程的同类工程预算的一种方法。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "企业持有一定量的现金用于保证月末职工的工资发放,其置存的目的是为了满足()需要。", "options": {"A": "交易性", "B": "投机性", "C": "预防性", "D": "风险管理"}, "answer": "A", "solution": "交易性：满足日常业务的现金支付；预防性：以防发生意外支付的现金；投机性： 不寻常的购买机会。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "2017年某施工企业施工合同收入为2000万元,兼营销售商品混凝土收入为500万元,出租 起重机械收入为80万元,代收商品混凝土运输企业运杂费为100万元,则2017年该企业的营 业收入为()万元。", "options": {"A": "2680", "B": "2580", "C": "2500", "D": "2000"}, "answer": "B", "solution": "营业收入=主营业务收入+其他业务收入=2000+500+80=2580，不包括代收的。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "国际工程投标报价时,在工程所在国当地采购的材料设备,其预算价格应包括材料设备市场 价、运输费和()。", "options": {"A": "港口费", "B": "样品费", "C": "银行手续费", "D": "采购保管损耗费 "}, "answer": "D", "solution": "在工程所在国当地采购的材料设备，其预算价格应为施工现场交货价格。通常按下 式计算：预算价格=市场价+运输费+采购保管损耗。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "实物量法编制施工图预算时采用的人工、材料、机械的单价应为()。", "options": {"A": "项目所在地定额基价中的价格", "B": "预测的项目建设期的市场价格", "C": "当时当地的实际价格", "D": "定额编制时的市场价格"}, "answer": "C", "solution": "用实物量法编制施工图预算，主要是先用计算出的各分项工程的实物工程量，分别 套取预算定额中工、料、机消耗指标，并按类相加，求出单位工程所需的各种人工、材料、施 工机械台班的总消耗量，然后分别乘以当时当地各种人工、材料、机械台班的单价，求得人 工费、材料费和施工机械使用费，再汇总求和。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某技术方案的净现金流量见下表。若基准收益率为6%,则该方案的财务净现值为( 元)万 。", "options": {"A": "14752", "B": "204.12", "C": "216.37", "D": "400.00"}, "answer": "C", "solution": "NPV=-1000+200/(1+6%)^1+400/(1+6%)^2+800/(1+6%)^3=216.37"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,某工程在2018年5月15日发布招标公告,规定投 标文件提交截止日期为2018年6月15日,在2018年6月6日招标人公布了修改后的招标控 制价(没有超过批准的投资概算)。对此情况招标人应采取的做法是（）。", "options": {"A": "将投标文件提交的截止日期仍确定为2018年6月15日", "B": "将投标文件提交的截止日期延长到2018年6月18日", "C": "将投标文件提交的截止日期延长到2018年6月21日", "D": "宣布此次招标失败,重新组织招标"}, "answer": "C", "solution": "招标人根据招标控制价复查结论需要重新公布招标控制价的，其最终公布的时间至 招标文件要求提交投标文件截止时间不足15天的，应相应延长提交投标文件的截止时间。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "招标方编制工程量清单时有以下工作:①确定项目编码;②确定清单项目名称;③确定计量 单位;④计算工程数量;⑤确定项目特征,正确的顺序是（）。", "options": {"A": "①②③④⑤ ", "B": "①②⑤③④", "C": "②③⑤④①", "D": "②①⑤③④"}, "answer": "D", "solution": "分部分项工程项目清单的编制程序：①确定清单项目名称;②确定项目编码;③确定 项目特征;④确定计量单位;⑤计算工程数量。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "施工企业采购的某建筑材料出厂价为3500元/吨,运费为400元/吨,运输损耗率为2%,采 购保管费率为5%,则计入建筑安装工程材料费的该建筑材料单价为（）元/吨。", "options": {"A": "4176.9", "B": "4173.0", "C": "3748.5", "D": "3745.0"}, "answer": "A", "solution": "材料单价=（原价+运费）×（1+损耗率）×（1+采购保管费率）=（3500+400）×（1+2%） ×（1+5%）=4176.9元/吨。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "施工企业向银行结售汇时发生的汇兑损失应计入企业的()。", "options": {"A": "生产费用", "B": "财务费用", "C": "管理费用", "D": "间接费用"}, "answer": "B", "solution": "财务费用： 1.利息支出； 2.汇兑损失； 3.相关手续费：不包括发行股票的手续费； 4.其他财务费用。包括融资租入固定资产发生的融资租赁费用"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某施工企业2017年的经营业绩为营业收入3000万元,营业成本1800万元,税金及附加180 万元,期间费用320万元,投资收益8万元,营业外收入20万元。则该企业2017年的利润总额 为(", "options": {"A": "908", "B": "720", "C": "728", "D": "70)万元。 0"}, "answer": "C", "solution": "营业利润=营业收入-营业成本-税金及附加-期间费用+收益-损失 =3000-1800-180-320+8=708；利润总额=营业利润+营业外收入-营业外支出=708+20=728万元。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "采用ABC分析法实施存货管理时,A类存货的特点是(", "options": {"A": "品种多且应用广", "B": "品种少但占用资金多", "C": "品种多但占用资金少", "D": "数量少且占用资金)。 少 "}, "answer": "B", "solution": "存货划分为 A、 B、C三类，分别实行分品种重点管理、分类别一般控制和按总额灵 活掌握的存货管理方法。A类存货品种少但占用资金多；C类存货品种多但占用资金少，B类 存货介于两者之间。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,一般情况下编制招标控制价采用的材料优选用（）。", "options": {"A": "招标人的材料供应商提供的材料单价", "B": "近三个月当地已完工程材料结算单价的平均值", "C": "工程造价管理机构通过工程造价信息发布的材料单价", "D": "当时当地市场的材料里价"}, "answer": "C", "solution": "—般情况下，编制招标控制价，采用的材料价格应是工程造价管理机构通过工程造 价信息发布的材料单价，工程造价信息未发布材料单价的材料，其材料价格应通过市场调查 确定。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "某工程采用工程量清单招标,招标人公市的招标控制价为1亿元。中标人的投标价为8000 万元,经调整计算错误后的中标价为9100万元,所有合格投标人的价平均为9200万元,则该中 标人的报价浮动率为（）。", "options": {"A": "11.0%", "B": "9.0%", "C": "8.5%", "D": "8.0%"}, "answer": "B", "solution": "招标工程：承包人报价浮动率L=(1-中标价/招标控制价）×100%=1-9100/10000=9%"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某企业年初花费30万元购买企业拥有且预期会给企业带来经济利益的一套设备,在会计 核算中应归属的会计要素是（）。", "options": {"A": "负债", "B": "资产", "C": "费用", "D": "收入"}, "answer": "B", "solution": "资产指企业过去的交易或事项形成的、由企业拥有或控制的、预期给企业带来经济 利益的资源。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某拟建单位工程初步设计深度不够，不能准确地计算工程量,但工程设计采用的技术比较 成熟而又有类似工程概算指标可以利用时，编制该单位工程概算宜采用的方法是()。", "options": {"A": "概算定额法", "B": "概算指标法", "C": "预算单价法", "D": "类似工程预算法"}, "answer": "B ", "solution": "编制方法 适用条件 概算定额法 初步设计达到一定深度、建筑结构比较明确时采用 概算指标法 当初步设计深度不够，不能准确计算工程量，但工程设计采用的技 术比较成熟而又有类似工程概算指标可利用时采用。 类似工程预算法拟建工程初步设计与已完工程或在建工程的设计相类似且没有可用 的概算指标时采用。但必须对建筑结构差异和价差进行调整。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "某技术方案设计年产量为12万吨,已知单位产品的销售价格为700元(含税价格)，单位产 品的税金为165元,单位可变成本为250元,年固定成本为1500万元,则以价格(含税价格)表 示的盈亏平衡点是()元/吨。", "options": {"A": "540", "B": "510", "C": "375", "D": "290"}, "answer": "A", "solution": "B=S-C=p×Q-Tu×Q-CF-CU×Q， 0=p×12-（165+250）×12-1500，P=540元/吨。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "囯际工程投标报价时，考虑工程项目的不同特点、类别、施工条件等情况采用低价策略的 情形是（）。", "options": {"A": "专业要求高的技术密集型工程", "B": "支付条件好的工程", "C": "竞争对手少的工程", "D": "工期要求急的工程"}, "answer": "B", "solution": "ACD都是报价可高一些的工程： （1）施工条件差的工程； （2）专业要求高的技术密集型工程，而本公司在这方面有专长，声望也较高； （3）总价低的小型工程以及自己不愿做、又不方便不投标的工程； （4）特殊的工程，如港口码头、地下开挖工程等； （5）工期要求急的工程； （6）竞争对手少的工程； （7）支付条件不理想的工程。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "能够表明每1元股东权益相对于负债的金额的财务分析指标是().", "options": {"A": "资产负债率", "B": "权益乘数", "C": "流动比率", "D": "产权比率"}, "answer": "D ", "solution": "产权比率表明每1元股东权益相对于负债的金额。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,某工程项目的钢筋由发包人在施工合同与承包人 一起招标采购,编制招标工程量清单时,招标人将HR335钢筋暂估价定为4200元/吨，已知市 场平均价格为3650元/吨，若甲投标人自行采购，其采购单价低于市场平均价格,则甲投标人 在投标报价时HR335钢筋应采用的单价是（）。", "options": {"A": "甲投标人自行采购价格", "B": "4200元/吨", "C": "预计招标采购价格", "D": "3650元/吨"}, "answer": "B", "solution": "暂估价不得变动和更改。材料暂估价按招标人列出的单价计入综合单价，专业暂估 价按招标人列出的金额填写。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "按照收付实现制编制的企业财务报表是()。", "options": {"A": "资产负债表", "B": "利润表", "C": "现金流量表", "D": "所有者权益变动表"}, "answer": "C", "solution": "除现金流量表按照收付实现制编制外，企业应当按照权责发生制编制其他财务报表。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "某企业拟进口套机电设备。离岸价折合人民币为1830万元,国际运费和国外运输保险费为 22.53万元,银行手续费为15万元,关税税率为22%,增值税税率为16%,则该进口设备的增值 税为(", "options": {"A": "362.14", "B": "361.61", "C": "356.86", "D": "296.40"}, "answer": ")万元。 B", "solution": "进口设备的增值税=（1830+22.53）×（1+22%）×16%=361.61万元。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "某工程随工合同约定根据价格调整公式调整合同价,已知不调值部分占合同价的比例为 15%,可参与调值部分的费用类型、占合同总价的比例和相关价格指数见下表,若结算当月完成 的合同额为1000万元,则调整后的合同金额为()万元。 占合同总价的比例基准日期价格指数合同签订时价格指数结算时价格指数 人工 30% 101 103 106 钢筋 20% 101 110 105 混凝土 25% 105 109 115 木材 10% 102 102 105", "options": {"A": "1050", "B": "1034", "C": "1017", "D": "1000"}, "answer": "A", "solution": "1000×（15%+0.30×106/101+ 0.2×105/101+ 0.25×115/105+0.1×105/102）=1050 万元。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "工程总承包人按照合同的约定对招标人依法单独发包的专业工程承包人提供了现场垂直 运输设备，由此发生的费用属于（）。", "options": {"A": "总承包服务费", "B": "现场管理费", "C": "企业管理费", "D": "暂列金额"}, "answer": "A", "solution": "总承包服务费是为了解决招标人在法律、法规允许的条件下进行专业工程发包以及 自行采购供应材料、设备时，要求总承包人对发包的专业工程提供协调和配合服务（如分包 人使用总包人的脚手架、水电接驳等）；对供应的材料、设备提供收、发和保管服务以及对 施工现场进行统一管理；对竣工资料进行统一汇总整理等发生并向总承包人支付的费用。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,在编制工程量清单时,招标人对施工中噪声污染提 出防护要求的描述应列在()中。", "options": {"A": "其他项目清单的暂列金额", "B": "措施项目清单的项目特征", "C": "可能导致噪声污染的分部分项工程量清单的项目特征", "D": "工程量清单编制总说明 "}, "answer": "D", "solution": "工程量清单编制总说明的工程概况中要对建设规模、工程特征、计划工期、施工现 场实际情况、自然地理条件、环境保护要求等做出描述。其中环境保护要求，是针对施工噪 声及材料运输可能对周围环境造成的影响和污染所提出的防护要求。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "在合理的劳动组织和正常的施工条件下,完成某单位合格分项工程的时间消耗为所有班组 完成时间均不超过1个工日,其中个别班组可以在0.50工日完成,多数班组经过努力可以在 0.80工日完成。则编制施工定额时,人工消耗宜为()工日。", "options": {"A": "1.00", "B": "0.80", "C": "0.77", "D": "0.50"}, "answer": "B", "solution": "施工定额反映的是平均先进水平。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "某土方工程《建设工程工程量清单计价规范》签订了单价合同，招标清单中土方开挖工程 量为8000m3,施工过程中承包人采用了放坡的开挖方式,完工计量时,承包人因放坡增加土方 开挖量1000m3，因工作面增加土方开控量1600m3，因施工操作不慎塌方增加土方开挖量500m3, 则应予结算的土方开挖工程量为（）m3。", "options": {"A": "11100", "B": "10600", "C": "9000", "D": "8000"}, "answer": "D", "solution": "应予结算的土方开挖工程量是招标清单中的工程量。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "—般情况下竣工结算审查应采用的方法是(", "options": {"A": "抽样审查", "B": "重点审查", "C": "全面审查", "D": "对比审查"}, "answer": "", "solution": "竣工结算应采用全面审查的方法，严禁采用抽样审查、重点审查、分析对比审查和 经验审查的方法。故正确"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据(建设工程工程量清单计价规范》,招标人对土方开挖清单项的项目特征描述一般有挖 方深度、基坑底宽、场内运距、弃土运距和()。", "options": {"A": "放坡的坡度系数", "B": "槽底钎探", "C": "土壤类别", "D": "排地表水的方式"}, "answer": "C ", "solution": "挖沟槽土方项目特征：土壤类别、挖土深度、弃土距离。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "企业以发行债券方式融资产生的资金成本中,属于资金占用费的是（）。", "options": {"A": "债券代理发行费", "B": "债券公证费", "C": "债券发行广告费", "D": "债券利息"}, "answer": "D", "solution": "债券利息是资金占用费，ABC三项是筹资费。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "企业某时点所有者权益资本为1000万元,企业长期债务资本为800万元,短期负债为500 万元,则应列入资本结构管理范畴的金额为()万元。", "options": {"A": "2300", "B": "1800", "C": "1500", "D": "1000"}, "answer": "B", "solution": "通常情况下，企业的资本由长期债务资本和权益资本构成，因此资本结构指的是长 期债务资本和权益资本各占多大比例，不包括短期负债。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "关于工程建设其他费用中场地准备费和临时设施费的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "场地准备费是由承包人组织进行场地平整等准备工作而发生的费用", "B": "临时设施费是承包人为满足工程建设需要搭建临时建筑物的费用", "C": "新建项目的场地准备费和临时设施费应根据实际工程量估算或按工程费用比例计算", "D": "场地准备费和临时设施费应考虑大型土石方工程费用"}, "answer": "C", "solution": "AB错，该费用是建设单位支出；D错，大型土石方工程费用应计入工程费用的总图 运输费用中。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "某工程的招标工程量清单中人工挖土方数量为5800m3，投标单位根据己方施工方案确定 的挖土工程量为11200m3，人工、材料、机械费用之和为50元/m3，综合单价确定为80元/m3， 则在如下人工挖土方分项工程的综合单价分析表汇总，“*”位置对应的数量应为（）。", "options": {"A": "1.93", "B": "1.60", "C": "0.63", "D": "0.52 "}, "answer": "A", "solution": "单位清单工程量=投标人确定的挖土方量/清单挖土方量=112000/5800=1.93。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "某施工企业的第一业务部3月份发生的间接费总额为30万元,该部门当月在建的两个施工 项目的规模、直接费用及间接费用定额如下表,若间接费采用间接费用定额加权分配,则甲项 目3月份应分摊的间接费用为()万元。 项目编号 甲 乙 项目规模（万平方米） 2 3 直接费用（万元） 800 700 间接费用定额（基数：直接 费用）5% 6%", "options": {"A": "12.00", "B": "14.63", "C": "15.36", "D": "16.00"}, "answer": "B", "solution": "[800×5%/（800×5%+700×6%）]×30=14.63万元。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "某工程合同价6000万元,合同约定:工期6个月，预付款120万元,每月进度款按实际完成 工程价款的80%支付，每月再单独支付安全文明施工费50万元，质量保证金按进度款的3% 逐月扣留，预付款在最后两个月等额扣回。承包人每月实际完成工程价款金额如下表,则第2 个月发包人实际应支付的工程款金额为（）万元。 月份 123456 实际完成工程价款金额（万元）8001000100012001200800", "options": {"A": "850.0 ", "B": "826.0", "C": "824.5", "D": "776.0"}, "answer": "B", "solution": "（1000×80%+50）-1000×80%×3%=826.0万元。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "有确凿证据表明合同折扣与多项非全部履约义务相关的，在估计各项履约义务对应商品的 单独售价时合同折扣的处理方法应为（）。", "options": {"A": "在相关多项履约义务之间平均分摊", "B": "将折扣计入单项履约义务中利润最高的项目", "C": "在相关多项履约义务之间按比例分摊", "D": "将折扣计入单项履约义务中单价最低的项目"}, "answer": "C", "solution": "对于合同折扣，企业应当在各单项履约义务之间按比例分摊。有确凿证据表明合同 折扣仅与合同中一项或多项（而非全部）履约义务相关的，企业应当将该合同折扣分摊至相 关一项或多项履约义务。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "人防工程设计时,在考虑战时能发挥其隐蔽功能的基础上平时利用为地下停车场。这种提 高产品价值的途径是（）。", "options": {"A": "改进型", "B": "双向型", "C": "节约型", "D": "牺牲型"}, "answer": "A", "solution": "改进型——在产品成本不变的条件下，通过改进设计，提高产品的功能，提高利用资 源的成果或效用（如提高产品的性能、可靠性、寿命、维修性），增加某些用户希望的功能 等，达到提髙产品价值的目的。例如：人防工程，若仅仅考虑战时的隐蔽功能，平时闲置不 用，将需要投人大量的人力、财力予以维护。若在设计时，考虑战时能发挥隐蔽功能，平时 能发挥多种功能，则可将人防工程平时利用为地下商场、地下停车场等。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某项目建设期为2年,共向银行借款10000万元,借款年利率为6%，第1和第2年借款比 例均为50%，借款在各年内均衡使用,建设期内只计息不付息。则编制投资估算时该项目建设 期利息总和为()万元。", "options": {"A": "609", "B": "459", "C": "450", "D": "300"}, "answer": "A", "solution": "第一年利息：5000/2×6%=150万元，第二年利息：（5000+150+5000/2）×6%=459 万元，建设期利息=150+459=609万元。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》,关于工程保修及保修期的说法,正确的是()。 ", "options": {"A": "工程保修期从交付使用之日起算", "B": "发包人未经竣工验收擅自使用工程的,保修期自开始使用之日起算", "C": "保修期内的工程损害修复费用应全部由承包人承担", "D": "具体分部分项工程的保修期可在专用条款中约定,但不得低于法定最低保修年限"}, "answer": "D", "solution": "A错，工程保修期从工程验收合格之日起算；B错，应为转移占有之日；C错，应限 于承包人原因造成的。(1)保修期内，因承包人原因造成工程的缺陷、损坏，承包人应负责 修复，并承担修复的费用以及因工程的缺陷、损坏造成的人身伤害和财产损失；(2)保修期内， 因发包人使用不当造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修复，但发包人应承担修复的费 用，并支付承包人合理利润；(3)因其他原因造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修复， 发包人应承担修复的费用，并支付承包人合理的利润，因工程的缺陷、损坏造成的人身伤害 和财产损失由责任方承担。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "在施工过程中承包人按发包人和设计方要求,对构件做破坏性试验的费用应在( 支。", "options": {"A": "承包人的措施项目费", "B": "承包人的企业管理费", "C": "发包人的工程建设其他费", "D": "发包人的企业管理费"}, "answer": ")中列 C", "solution": "检验试验费：是指施工企业按照有关标准规定，对建筑以及材料、构件和建筑安装 物进行一般鉴定、检查所发生的费用，包括自设试验室进行试验所耗用的材料等费用。不包 括新结构、新材料的试验费，对构件做破坏性试验及其他特殊要求检验试验的费用和建设单 位委托检测机构进行检测的费用，对此类检测发生的费用，由建设单位在工程建设其他费用 中列支。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "编制人工定额时，工人定额工作时间中应予以合理考虑的情况是（）。", "options": {"A": "由于水源或电源终端引起的停工时间", "B": "由于工程技术人员和工人差错引起的工时损失", "C": "由于劳动组织不合理导致工作中断所占用的时间", "D": "由于材料供应不及时引起的停工时间"}, "answer": "A", "solution": "施工本身造成的停工时间，是由于施工组织不善、材料供应不及时、工作面准备工 作做得不好、工作地点组织不良等情况引起的停工时间。非施工本身造成的停工时间，是由 于水源、电源中断引起的停工时间。前一种情况在拟定定额时不应该计算，后一种情况定额 中则应给予合理的考虑。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某施工企业编制投标报价时,对可以分包的室内空气污染测试措施项目,其报价适宜采用 的计算方法是()。", "options": {"A": "分包价格基础上加上投标人的管理费和风险费", "B": "根据需要消耗的实物工程量和实物单价计算", "C": "以定额分部分项工程费乘以系数计算", "D": "分包价格基础上加上投标人的管理费、风险费、利润和税金"}, "answer": "A", "solution": "分包法计价，在分包价格的基础上增加投标人的管理费及风险费进行计价的方法， 这种方法适合可以分包的独立项目，如室内空气污染测试等。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "资产负债表中的资产项目是按照资产的（）顺序排列。", "options": {"A": "金额从小到大", "B": "流动性从大到小", "C": "购置时间从先到后", "D": "成新率从高到低"}, "answer": "B", "solution": "资产负债表中企业资产按其“流动性”大小顺序排列。故正确"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,关于投标人的投标总价编制的说法,正确的是（）。", "options": {"A": "为降低投标总价,投标人可以将暂列金额降至零", "B": "投标总价可在分部分项工程费、措施项目费、其他项目费和规费,税金合计金额上做出优惠", "C": "开标前投标人来不及修改标书时,可在投标者致函中给出优惠比例,并将优惠后的总价作为 新的投标价", "D": "投标人对投标报价的任何优惠均应反映在相应清单项目的综合单价中"}, "answer": "D", "solution": "不能作总价的优惠，暂列金额是招标人提供的，投标人不应改变。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某工程施工合同约定采用造价信息进行价格调整。施工期间,项目所在地省级造价管理机 构发布了工人工资指导价上调10%的通知并即时生效,该工程在颁布通知当月完成的合同价款 为300万元,其中人工费为60万元(已知该人工费单价比发布的指导价高出30%)则该工程当 月人工费计算的做法是(", "options": {"A": "不予上调", "B": "按照通知要求上调10)。 %", "C": "由总监理工程师确定新的单价 ", "D": "由发承包双方协商后适当调整"}, "answer": "A", "solution": "人工单价发生变化且符合省级或行业建设主管部门发布的人工费调整规定，合同当 事人应按省级或行业建设主管部门或其授权的工程造价管理机构发布的人工费等文件调整合 同价格，但承包人对人工费或人工单价的报价高于发布价格的除外。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "技术方案现金流量表中经营成本计算的正确表达式是（）。", "options": {"A": "经营成本=总成本费用-工资福利费-摊销费-利息支出", "B": "经营成本=总成本费用-折旧费-摊销费-利息支出", "C": "经营成本=外购原材料、燃料及动力费+折旧费+财务费用+摊销费", "D": "经营成本=外购原材料费用+利息支出+修理费+其他费用"}, "answer": "B", "solution": "经营成本=总成本费用-折旧费-摊销费-利息支出=外购原材料燃料动力费+工资福利 费+修理费+其他"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "某施工企业拟租赁一台设备,该设备价格为100万元,寿命期和租期均为6年，每年年末支 付租金,折现率为6%,附加率为3%,则按附加率法计算每年租金为（）万元。", "options": {"A": "18.00", "B": "22.67", "C": "25.67", "D": "36.00"}, "answer": "C", "solution": "100/6+100×6%+100×3%=25.67万元。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某企业年初资产总额为500万元,年末资产总额为540万元,当年总收入为900万元,其中 主营业务收入为832万元,则该企业一年中总资产周转率为(", "options": {"A": "1.80", "B": "1.73", "C": "1.60", "D": "1.54"}, "answer": ")次。 C", "solution": "总资产周转率=主营业务收入/资产总额=主营业务收入/[（期初资产总额+期末资产 总额）/2]=832/[（500+540）/2]=1.60"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "根据《建设工程工程清单计价规范》,某工程项目设计文件中的部分工作内容下足以写进 施工方案，但要通过一定的技术手段才能实现。此情况在编制工程量清单时，应列入（）。", "options": {"A": "分部分项工程项目清单", "B": "措施项目清单", "C": "其他项目清单", "D": "规费项目清单"}, "answer": "B", "solution": "设计文件中不足以写进施工方案，但要通过一定的技术措施才能实现的内容应列入  措施项目清单。故正确"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "某项目建设投资为9700万元(其中:建设期贷款利息700万元),全部流动资金为900万元, 项目投产后正常年份的年息税前利润为950万元,则该项目的总投资收益率为（）。", "options": {"A": "10.56%", "B": "9.79%", "C": "9.60%", "D": "8.96%"}, "answer": "D", "solution": "950/（9700+900）=8.96%"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》,某工程定额工期为25个月，合同工期为20个月。 合同实施中,发包人要求该工程提前1个月竣工，征得承包人同意后，调整了合同工期。则关 于该工程工期和赶工费用的说法,正确的是()。", "options": {"A": "发包人要求合同工期比定额工期提前6个月竣工,应承担提前竣工6个月的赶工费用", "B": "发包人要求合同工程提前1个月竣工,应承担提前竣工1个月的赶工费用", "C": "发包人要求压缩的工期天数超过定额工期的20%,应承担提前竣工5个月的赶工费用", "D": "发包人要求压缩的工期天数未超过定额工期的30%,不支付赶工费用"}, "answer": "B", "solution": "工程发包时，招标人应当依据相关工程的工期定额合理计算工期，压缩的工期天数 不得超过定额工期的20%，将其量化。超过者，应在招标文件中明示增加赶工费用。"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于施工图预算编制内容和要求的说法,正确的是()。", "options": {"A": "施工图总预算应控制在已批准的设计总概算投资范围以内", "B": "当建设项目只有一个单项工程时,则不需要编制建设项目总预算", "C": "单位工程预算编制依据的定额应为企业定额", "D": "建设项目总预算是反映建设项目施工阶段投资总额的造价文件"}, "answer": "A。", "solution": "施工图总预算应控制在已批准的设计总概算投资范围以内；当建设项目只有一个单 项工程时，需要编制建设项目总预算和单位工程预算；单位工程预算编制依据的定额应为现 行预算定额；建设项目总预算是反映建设项目施工图设计阶段投资总额的造价文件。故正确 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某工程项目所需设备原价400万元，运杂费率为5%，安装费率为10%，则该项目的设备及 安装工程概算为（）万元。", "options": {"A": "400", "B": "440", "C": "460", "D": "462"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是设备及安装工程概算编制方法。 设备及安装工程概算费用由设备购置费和安装工程费组成。 1.设备购置费概算。设备购置费是指为项目建设而购置或自制的达到固定资产标准的设备、 工器具、交通运输设备、生产家具等本身及其运杂费用。设备购置费由设备原价和运杂费两 项组成。计算公式为：设备购置费概算＝Σ（设备清单中的设备数量×设备原价）×（1＋运 杂费率） 或：设备购置费概算＝Σ（设备清单中的设备数量×设备预算价格） 工具、器具及生产家具购置费一般以设备购置费为计算基数，按照部门或行业规定的工具、 器具及生产家具费率计算。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "概算指标法。概算指 标形式较多，概括起来主要可按以下几种指标进行计算： ①按占设备价值的百分比（安装费率）的概算指标计算。 设备安装费＝设备原价×设备安装费率 ②按每吨设备安装费的概算指标计算。 设备安装费＝设备总吨数×每吨设备安装费（元/吨） ③按座、台、套、组、根或功率等为计量单位的概算指标计算。如工业炉，按每台安装费指 标计算；冷水箱，按每组安装费指标计算安装费等等。 ④按设备安装工程每平方米建筑面积的概算指标计算。设备安装工程有时可按不同的专业内 容（如通风、动力、管道等）采用每平方米建筑面积的安装费用概算指标计算安装费。 本题，该项目的设备及安装工程概算=400×（1+5%）+400×10%=460万元。", "options": {"A": "20000", "B": "19000", "C": "15000", "D": "7500"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是设备及工器具购置费——设备原价。 国产标准设备：是指按照主管部门颁布的标准图纸和技术要求，由设备生产厂批量生产的， 符合国家质量检验标准的设备。国产标准设备原价一般指的是设备制造厂的交货价，即出厂 价。如设备由设备成套公司供应，则以订货合同价为设备原价。在计算设备原价时，一般按 带有备件的出厂价计算。 国产非标准设备：是指国家尚无定型标准，各设备生产厂不可能在工艺过程中采用批量生产， 只能按一次订货，并根据具体的设备图纸制造的设备。非标准设备原价有多种不同的计算方 法，如成本计算估价法、系列设备插入估价法、分部组合估价法、定额估价法等。但无论哪 种方法都应该使非标准设备计价的准确度接近实际出厂价，并且计算方法要简便。 进口设备抵岸价是指抵达买方边境港口或边境车站，且交完关税以后的价格，是进口设备的 原价。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "企业净利润是（）的余额。", "options": {"A": "当期营业利润扣除所得税费用", "B": "当期收入扣除增值税及附加", "C": "当期利润总额扣除增值税及附加", "D": "当期利润总额扣除所得税费用"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是利润的计算。 根据《企业会计准则》，可以将利润分为以下三个层次的指标。 （一）营业利润 营业利润=营业收入-营业成本（或营业费用）-销售费用-管理费用-财务费用-资产减值损失+ 公允价值变动收益（损失为负）+投资收益（损失为负） 营业收入包括主营业务收入、其他业务收入。 （二）利润总额 利润总额=营业利润+营业外收入-营业外支出 营业外收入：固定资产盘盈、处置固定资产净收益、处置无形资产净收益、罚款净收入 营业外支出：固定资产盘亏、处置固定资产净损失、处置无形资产净损失、债务重组损失、 罚款支出、捐赠支出、非常损失等 （三）净利润  净利润=利润总额-所得税"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，某分部分项工程的项目编码为 01-02-03-004-005，其中“004”这一级编码的含义是（）。", "options": {"A": "工程分类顺序码", "B": "清单项目顺序码", "C": "分部工程顺序码", "D": "分项工程顺序码"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是分部分项工程量清单——项目编码。 分部分项工程量清单项目编码以五级编码设置，采用十二位阿拉伯数字表示。 （1）第一级为工程分类顺序码（分二位）；（2）第二级为附录分类顺序码（分二位）；（3） 第三级为分部工程顺序码（分二位）；（4）第四级为分项工程项目顺序码（分三位）；（5） 第五级为工程量清单项目顺序码（分三位）。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "某施工企业按3/10，n/30的信用条件购入材料100万元。已知企业可以3%的年利率从银 行取得流动资金借款。则关于这批材料款支付的合理做法是（）。", "options": {"A": "企业向银行借款，在10天内付款", "B": "企业向银行借款，在11天到30天之间付款", "C": "企业不借款，在11天到30天之间付款", "D": "企业不借款，在30天后付款"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是商业信用——放弃现金折扣成本。 短期筹资最常用的方式：商业信用和短期借款。商业信用的具体形式有应付账款、应付票据、 预收账款等。 应付账款有付款期、折扣等信用条件。 放弃现金折扣成本=[折扣百分比÷（1-折扣百分比）]×[360÷（信用期-折扣期）] 本题，放弃现金折扣成本=[3%÷（1-3%）]×[360÷（30-10）]=55.67%>3%，因此，不放弃现 金折扣，借款在折扣期内偿还应付账款。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "某技术方案的净现金流量见下表，若基准收益率大于0，则该方案的财务净现值可能的范 围是（）。 计算期（年）0 1 2 3 4 5 净现金流量 （万元）- -300 -200 200 600 600", "options": {"A": "等于1400万元", "B": "大于900万元，小于1400万元", "C": "等于900万元", "D": "小于900万"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是净现值、净现值函数曲线。  对于常规技术方案，随着折现率的增加，净现值逐步变小。所以基准收益率大于0的净现值， 一定小于基准收益率等于0的净现值。经过计算，基准收益率等于0时，净现值为900万元， 所以当基准收益率大于0时，净现值一定小于900万元。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某设备在不同使用年限时的平均年度资产消耗成本和平均年度运行成本数据见下表，则该 设备的经济寿命为（）年。 使用年限（年） 1 2 3 4 5 6 7 平均年度资产消耗成本（万元）90503523201815 平均年度运行成本（万元） 30353035404560", "options": {"A": "7", "B": "5", "C": "4", "D": "3"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是静态模式下设备经济寿命的确定方法。 设备年均使用成本=年资产消耗成本+年运行成本，设备年均使用成本最小时对应的年限就是 设备的经济寿命。 本题，设备年均使用成本最小时对应的年限是第4年。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "在建设项目敏感性分析中，确定敏感性因素可以通过计算敏感度系数和（）来判断。", "options": {"A": "盈亏平衡点", "B": "评价指标变动率", "C": "临界点", "D": "不确定因素变动概率"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是敏感性分析——确定敏感性因素。 敏感性分析的目的在于寻求敏感因素，这可以通过计算敏感度系数（SAF）和临界点来判断。 |SAF|越大，表明评价指标A对于不确定因素F越敏感；反之，则不敏感。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB0500-2013，投标人认为招标控制价编制不符合 规范规定的，应在招标控制价公布后（）天内提交书面申请。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "7", "D": "10"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是招标控制价——投诉与处理。 《建设工程工程量清单计价规范》GB50500—2013中关于投标人对招标人不按规范的规定编 制招标控制价进行投诉的权利，具体规定如下：（1）投标人经复核认为招标人公布的招标控 制价未按照《建设工程工程量清单计价规范》GB50500—2013的规定进行编制的，应在招标  控制价公布后5天内向招投标监督机构和工程造价管理机构投诉。（2）工程造价管理机构在 接到投诉书后应在2个工作日内进行审查。（3）工程造价管理机构应当在受理投诉的10天 内完成复查，特殊情况下可适当延长。（4）当招标控制价复查结论与原公布的招标控制价误 差＞±3%的，应当责成招标人改正。（5）招标人根据招标控制价复查结论需要重新公布招标 控制价的，其最终公布的时间至招标文件要求提交投标文件截止时间不足15天的，应相应延 长提交投标文件的截止时间。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "可作为建筑企业施工项目投标报价依据的定额是（）。", "options": {"A": "预算定额", "B": "施工定额", "C": "概算定额", "D": "概算指标"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是定额的分类。 定额按编制程序和用途分： 1.施工定额，是施工企业进行施工组织、成本管理、经济核算和投标报价的重要依据。施工 定额直接应用于施工项目的管理，用来编制施工作业计划、签发施工任务单、签发限额领料 单以及结算计件工资或计量奖励工资等。 2.预算定额，与施工定额不同，预算定额是社会性的，而施工定额则是企业性的。 3.概算定额 4.概算指标 5.投资估算指标"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于单位估价表的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "单位估价表是由单位工程单价构成的单价表", "B": "工料单价单位估价表以施工定额为基本依据编制", "C": "单位估价表应以全国为范围进行编制", "D": "编制单位估价表时，材料价格应以本地区市场价格为依据"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是单位估价表的编制。 在拟定的预算定额的基础上，有时还需要根据所在地区的工资、物价水平计算确定相应的人 工、材料和施工机械台班的价格，即相应的人工工资价格、材料预算价格和施工机械台班价 格，计算拟定预算定额中每一分项工程的单位预算价格，这一过程称为单位估价表的编制。 单位估价表是由分部分项工程单价构成的单价表，具体的表现形式可分为工料单价和综合单 价等。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "实行工程量清单计价的招标工程，投标人可完全自主报价的是（）。", "options": {"A": "暂列金额", "B": "总承包服务费", "C": "专业工程暂估价", "D": "措施项目费"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是投标价的编制与审核。 1.暂列金额应按照招标工程量清单中列出的金额填写，不得变动。 2.暂估价不得变动和更改。  暂估价中的材料、工程设备必须按照暂估单价计入综合单价；专业工程暂估价必须按照招标 工程量清单中列出的金额填写。 3.计日工应按照招标工程量清单列出的项目和估算的数量， 自主确定各项综合单价并计算费用。 4.总承包服务费应根据招标工程量列出的专业工程暂估 价内容和供应材料、设备情况，按照招标人提出协调、配合与服务要求和施工现场管理需要 自主确定。 措施项目中的安全文明施工费应按照国家或省级、行业主管部门的规定计算确定。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "现有四个施工方案可供选择，其功能评分和寿命周期成本相关数据见下表，则根据价值工 程原理应选择的最佳方案是（）。 方案 甲 乙 丙 丁 功能评分 9 8 7 6 寿命周期成本（万元）100 80 90 70", "options": {"A": "乙", "B": "甲", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是价值工程中优选方案。 价值系数=功能系数/成本系数，最优的方案是价值系数最大的方案。 方法一：V甲=9/100=0.09，V乙=8/80=0.1，V丙=7/90=0.078，V丁=6/70=0.085。 方法二：甲：9/（9+8+7+6）=0.3；100/（100+80+90+70）=0.29；V=0.3/0.29=1.03。  乙：8/（9+8+7+6）=0.27；80/（100+80+90+70）=0.24；V=0.27/0.24=1.125。 丙：7/（9+8+7+6）=0.23；90/（100+80+90+70）=0.265；V=0.23/0.265=0.868。 丁：6/（9+8+7+6）=0.2；70/（100+80+90+70）=0.21；V=0.2/0.21=0.95。 乙方案价值系数最大，所以乙方案最优。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "在技术方案经济效果评价的相关费用中，应计入经营成本的是（）。", "options": {"A": "折旧费", "B": "修理费", "C": "无形资产摊销费", "D": "利息支出"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是技术方案现金流量表的构成要素——经营成本。 总成本费用=外购原材料、燃料及动力费＋工资及福利费＋修理费＋折旧费＋摊销费＋利 息支出＋其他费用 经营成本=总成本费用－折旧费－摊销费－利息支出  经营成本=外购原材料、燃料及动力费＋工资及福利费＋修理费＋其他费用"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "工程量清单计价模式下，关于分部分项工程量和定额子目的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "清单工程量是按施工图图示尺寸和工程量清单计算规则计算得到的工程净量", "B": "定额子目工程量应严格按照与所釆用的定额相对应的工程量计算规则计算", "C": "一个清单项目对应一个定额子目时，清单工程量和定额工程量很可能不同", "D": "清单工程量是承包人履行合同义务中应予完成的实际施工工程量"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是分部分项工程项目清单的编制。 分部分项工程量清单中所列工程量应按《计量规范》的工程量计算规则计算。工程量计算规 则是指对清单项目工程量计算的规定。除另有说明外，所有清单项目的工程量以实体工程量 为准，并以完成后的净值来计算。因此，在计算综合单价时应考虑施工中的各种损耗和需要 增加的工程量，或在措施费清单中列入相应的措施费用。 由于一个清单项目可能对应几个定额子目，而清单工程量计算的是主项工程量，与各定额子 目的工程量可能并不一致；即便一个清单项目对应一个定额子目，也可能由于清单工程量计 算规则与所采用的定额工程量计算规则之间的差异，而导致二者的计价单位和计算出来的工 程量不一致。 若发现工程量清单中出现漏项、工程量计算偏差，以及工程变更引起工程量的增减变化，应 据实调整，正确计量。通常情况下，清单工程量小于施工单位实际完成的工程量。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "某企业2017年5月30日销售货物10万元(当月无其他销售)，当年5月31日收到银行转 账货款2万元，6月3日收到银行转账货款8万元。按照权责发生制，该企业5月份应计销 售收入为()万元。", "options": {"A": "12", "B": "10", "C": "2", "D": "0"}, "answer": "B", "solution": "本题考核的是会计核算的基础。为了更加真实地反映特定会计期间的财务状况和经 营成果，我国《企业会计准则》规定，企业应当以权责发生制为基础进行会计确认、计量和 报告。权责发生制是以会计分期假设和持续经营为前提的会计基础。权责发生制基础要求， 凡是当期已经实现的收入和已经发生或应当负担的费用，无论款项(货币)是否收付，都应当 作为当期的收入和费用，计入利润表；凡是不属于当期的收入和费用，即使款项在当期收付， 也不应作为当期的收入和费用。"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "关于采用定额单价法编制施工图预算的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "当分项工程的名称、规格、计量单位与定额单价中所列内容完全一致时，可直接套用定额 单价", "B": "当分项工程施工工艺条件与定额单价不一致而造成人工、机械的数量增减时，应调价不换 量 ", "C": "当分项工程的主要材料的品种与定额单价中规定的材料不一致时，应该按照实际使用材料 价格换算定额单价", "D": "当分项工程不能直接套用定额、不能换算和调整时，应编制补充单位估价表"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是定额单价法编制施工图预算。 用定额单价法编制施工图预算计算人、料、机费用中需注意的几项内容：（1）分项工程的名 称、规格、计量单位与定额单价或单位估价表中所列内容完全一致时，可以直接套用定额单 价；（2）分项工程的主要材料品种与定额单价或单位估价表中规定材料不一致时，不可以直 接套用定额单价；需要按实际使用材料价格换算定额单价；（3）分项工程施工工艺条件与定 额单价或单位估价表不一致而造成人工、机械的数量增减时，一般调量不换价；（4）分项工 程不能直接套用定额、不能换算和调整时，应编制补充单位估价表。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某施工企业向银行借款5000万元，借款期限2年，借款年利率4%，每年计算并支付利息， 到期一次偿还本金，企业适用的所得税率25%，则该笔资金的资金成本率为（）。", "options": {"A": "1%", "B": "3%", "C": "4% ", "D": "8%"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是资金成本的计算。常用的资金成本有个别资金成本和综合资金成本。 1.个别资金成本：是单种筹资方式的资金成本，包括长期借款资金成本、长期债券资金成本、 优先股资金成本、普通股资金成本和留存收益资金成本。其中，前两种称为债务资金成本， 后三种称为权益资金成本或自有资金成本。根据企业所得税法的规定，企业债务的利息允许 从税前利润中扣除，从而可以抵免企业所得税。因此，企业实际负担的债务资金成本率应当 资金占用费资金成本率筹资净额。其中，筹资净额 考虑所得税因素。个别资金成本率的计算公式： ＝筹资总额－筹资费＝筹资总额×（1－筹资费率） 2.综合资金成本的计算公式为：KWΣKjWj。式中：Kw——综合资本成本；Kj——第j种 个别资本成本；Wj——第j种个别资本占全部资本的比重。 本题，该笔资金的资金成本率=5000×4%×（1-25%）/5000=3%。"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "在产品价值工程工作程序中功能定义和功能整理工作的目的是（）。", "options": {"A": "明确产品的成本是多少", "B": "确定产品的价值是多少", "C": "界定产品是干什么用的", "D": "确定价值工程的研究对象是什么"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是价值工程的工作程序。 价值工程的工作程序： 一、准备阶段（工作对象选择、信息资料搜集）； 二、分析阶段（功 能定义、功能整理、功能成本分析、功能评价、确定改进范围）； 三、创新阶段（方案创造、 概略评价、调整完善、详细评价、提出方案）； 四、实施阶段（方案审批、方案实施与检查、 成果评价）。 工作阶段详细步骤 对应问题 准备阶段工作对象选择 1.价值工程的研究对象是什么 信息资料搜集 分析阶段功能定义 2.这是干什么 用的 功能整理 功能成本分析 3.成本是多少 功能评价 4.价值是多少 确定改进范围 创新阶段方案创造 5.有无其他方法实现同样功能 概略评价 6.新方案的成本是多少 调整完善 详细评价  提出方案 7.新方案能满足功能的要求吗 实施阶段方案审批 8.偏离目标了吗 方案实施与检查 成果评价"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "某施工企业所需的一种材料，年度采购总量为2000吨。材料单价为1000元/吨，一次订 购成本为3000元，材料的年平均储存成本为100元/吨，则该材料的经济采购批量为（）吨。", "options": {"A": "1000.00", "B": "666.67", "C": "346.41", "D": "244.95"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是存货决策——经济订货量。 经济订货量的基本模型是建立在严格的假设条件之下的一个理论模型。模型的推导结果为： Q*2KD/K2式中：Q*——经济订货量；K——每次订货的变动成本；D——存货年需要量； K2——单位储存成本。 本题，经济采购批量Q=230002000/100=346.41（吨）。"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "某项目施工所需机械有两种方案满足要求。方案一为购置方案，购置费用120万元，单位 产量可变费用为500元；方案二为租赁方案，单位产量可变费用为800元。关于机械方案选  择的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "施工数量大于2400小于4000个生产单位时，应选择方案一", "B": "施工数量大于4000个生产单位时，应选择方案二", "C": "施工数量为2400个生产单位时，应选择方案一或方案二", "D": "施工数量为4000个生产单位，可选择方案一或方案二"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是新技术、新工艺和新材料应用方案的经济分析——年折算费用法。 当方案的有用成果不相同时，一般可通过方案费用的比较来决定方案的使用范围，进而取舍 方案。 本题，施工数量小于临界产量Q0时，应选择方案二；反之，应选择方案一。 由1200000+500×Q0=800×Q0，求得临界产量Q0=4000个。 因此，施工数量为4000个生产单位时，可选择方案一或方案二；施工数量小于4000个生产 单位时，应选择方案二；施工数量大于4000个生产单位时，应选择方案一。 因此，本题应该选择D选项。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《关于全面推开营业税改征增值税试点的通知》（财税[2016]36号），建筑业一般 纳税人适用的增值税税率为（）。", "options": {"A": "3.14%", "B": "11%", "C": "13%", "D": "17%"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是建筑业增值税税率。 营改增后，采用一般计税方法的建设工程按以下公式计算：工程造价=税前工程造价× （1+11%）。其中，11%为建筑业增值税税率，税前工程造价为人工费、材料费、施工机具使 用费、企业管理费、利润和规费之和，各费用项目均以不包含增值税可抵扣进项税额的价格 计算。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "对某产品进行价值分析，其产品功能与成本关系如下图所示，图中C1最有可能表示（） 随产品功能变动的变化规律。 ", "options": {"A": "用户购买产品的费用", "B": "产品使用成本", "C": "产品维护成本", "D": "产品报废拆除所需费用"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是价值工程的特点。 价值工程的目标：是以最低的寿命周期成本，使产品具备它所必须具备的功能。产品的寿命 周期成本由生产成本和使用及维护成本组成。产品生产成本C1是指发生在生产企业内部的成 本，也是用户购买产品的费用，包括产品的科研、实验、设计、试制、生产、销售等费用及 税金等；而产品使用及维护成本C2是指用户在使用过程中支付的各种费用的总和，它包括使 用过程中的能耗费用、维修费用、人工费用、管理费用等，有时还包括报废拆除所需费用（扣 除残值）。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，投标人在确定分项工程的综合单价 时，若出现某招标工程量清单项目特征描述与设计图纸不符，但均符合设计规范，应以（） 为准。", "options": {"A": "招标工程量清单的项目特征描述", "B": "设计图纸及其说明", "C": "设计规范", "D": "实际施工的项目特征"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是投标报价的编制。 在招投标过程中，若出现工程量清单特征描述与设计图纸不符，投标人应以招标工程量清单 的项目特征描述为准，确定投标报价的综合单价；若施工中施工图纸或设计变更与招标工程 量清单项目特征描述不一致，发承包双方应按实际施工的项目特征依据合同约定重新确定综 合单价。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "某独立土方工程，招标工程量清单中的工程数量为1000m³，承包人投标报价中的综合单 价为30元/m³。合同规定，当实际工程量超过清单工程量15%时调整单价，调整系数为0.9  工程结束时承包人实际完成并经监理工程师确认的工程量为1400m³，则该土方工程的工程量 价款为（）元。", "options": {"A": "42300", "B": "41250", "C": "40800", "D": "37800"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是工程量偏差导致合同价款的调整。 对于任一招标工程量清单项目，如果因工程量偏差和工程变更等原因导致工程量偏差超过15% 时，可进行调整。当工程量增加15%以上时，增加部分的工程量的综合单价应予调低；当工 程量减少15%以上时，减少后剩余部分的工程量的综合单价应予调高。 本题，1000×（1+15%）×30+[1400-1000×（1+15%）]×30×0.9=41250元。"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "施工过程中对隐蔽工程质量检查验收影响工人操作的时间，属于预算定额人工消耗量指标 组成中的（）。", "options": {"A": "基本用工", "B": "辅助用工", "C": "人工幅度差用工", "D": "超运距用工"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是人工幅度差。 预算定额是在施工定额的基础上进行综合扩大编制而成的。预算定额中人工消耗量指标包括 基本用工和其他用工。其他用工包括超运距用工、辅助用工和人工幅度差。 人工幅度差用工，指人工定额中未包括的，而在一般正常施工情况下又不可避免的一些零星 用工。 ①各种专业工种之间的工序搭接及土建工程与安装工程的交叉、配合中不可避免的停歇时间； ②施工机械在场内单位工程之间变换位置及在施工过程中移动临时水电线路引起的临时停 水、停电所发生的不可避免的间歇时间； ③施工过程中水电维修用工； ④隐蔽工程验收等工程质量检查影响的操作时间； ⑤现场内单位工程之间操作地点转移影响的操作时间； ⑥施工过程中工种之间交叉作业造成的不可避免的剔凿、修复、清理等用工； ⑦施工过程中不可避免的直接少量零星用工。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，招标工程量清单中挖土方工程量为 20000m3，定额子目工程量35000m3，挖土方定额人工费7元/m3，材料费1元/m3，机械使用 费2元/m3，管理费取人、料、机费用之和的14％，利润率取人、料、机费用与管理费之和 的8％，不考虑其他因素，该挖土方的工程的综合单价为（）元/m3。", "options": {"A": "21.55", "B": "21.35 ", "C": "12.31", "D": "11.40"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是综合单价的计算。 综合单价＝（人、料、机总费用＋管理费＋利润）/清单工程量。 本题，综合单价=（7+1+2）×35000×（1+14%）×（1+8%）/20000=21.546元/m3。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，因不可抗力事件导致的损失及增加 的费用中，应由承包人承担的是（）。", "options": {"A": "停工期间承包人应发包人要求留在施工现场的必要的管理人员费用", "B": "合同工程本身的损害", "C": "工程所需清理和修复的费用", "D": "承包人的施工机械设备损失及停工损失"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是合同价款的调整事项——不可抗力。 因不可抗力事件导致的人员伤亡、财产损失及其费用增加，发承包双方应按以下原则分别承 担并调整合同价款和工期： 1.合同工程本身的损害、因工程损害导致第三方人员伤亡和财产 损失以及运至施工场地用于施工的材料和待安装的设备的损害，由发包人承担； 2.发包人、 承包人人员伤亡由其所在单位负责，并应承担相应费用； 3.承包人的施工机械设备损坏及停 工损失，应由承包人承担； 4.停工期间，承包人应发包人要求留在施工场地的必要的管理人 员及保卫人员的费用，应由发包人承担； 5.工程所需清理、修复费用，应由发包人承担。不 可抗力解除后复工的，若不能按期竣工，应合理延长工期。发包人要求赶工的，赶工费用应 由发包人承担。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "编制压路机台班使用定额时，属于必需消耗的时间的是（）。", "options": {"A": "施工组织不好引起的停工时间", "B": "压路机在工作区末端调头时间", "C": "压路机操作人员擅离岗位引起的停工时间", "D": "暴雨时压路机的停工时间"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是机械工作时间分类。 不可避免的无负荷工作时间，是指由施工过程的特点和机械结构的特点造成的机械无负荷工 作时间，如筑路机在工作区末端掉头等。A选项属于施工本身造成的机械停工时间；C选项属 于违背劳动纪律引起的机械时间损失；D选项属于非施工本身造成的机械停工时间。"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "某工程承包合同价为9000万元，主要材料及构件所占比重为60%，工程预付款为合同价 的20%。预付款从未完施工工程尚需的主要材料及构件的价值相当于工程预付款数额时起扣， 则该工程预付款起扣点为（）万元。", "options": {"A": "9000", "B": "6000", "C": "5400", "D": "1800"}, "answer": "B ", "solution": "本题考查的是工程预付款。 起扣点T=P-M/N=9000-9000×20%/60%=6000万元。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "在招标工程的合同价款约定中，若招标文件与中标人投标文件不一致，应以()中的价格为 准。", "options": {"A": "投标文件", "B": "招标文件", "C": "工程造价咨询机构确认书", "D": "审计报告"}, "answer": "A", "solution": "本题考核的是合同价款的约定。合同价款的约定是建设工程合同的主要内容。实行 招标的工程合同价款应在中标通知书发出之日起30d内．由发承包双方依据招标文件和中标 人的投标文件在书面合同中约定。合同约定不得违背招、投标文件中关于工期、造价、质量 等方面的实质性内容。招标文件与中标人投标文件不一致的地方应以投标文件为准。不实行 招标的工程合同价款，应在发承包双方认可的工程价款基础上，由发承包双方在合同中约定。 发承包双方认可的工程价款的形式可以是承包方或设计人编制的施工图预算，也可以是承发 包双方认可的其他形式。此外，《建设工程价款结算暂行办法》（财建[20042369号）还规 定：合同价款在合同中约定后，任何一方不得擅自改变。"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某企业2016年实现净利润为1000万元，销售收入为10000万元，总资产周转率为0.8， 权益乘数为1.5。不考虑其他因素。采用杜邦财务分析体系计算的净资产收益率是()。", "options": {"A": "100％", "B": "15％", "C": "12％", "D": "10％"}, "answer": "C", "solution": "本题考核的是杜邦财务分析体系。传统的杜邦体系的基本框架见下图。 采用杜邦财务分析体系计算的净资产收益率为：（1000／10000）×0．8×1．5×100％=12％。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某施工项目6月份因异常恶劣的气候条件停工3天，停工费用8万元，之后因停工待图损 失3万元，因施工质量不合格，返工费用4万元。根据《标准施工招标文件》，施工承包商 可索赔的费用为（）万元。 ", "options": {"A": "15", "B": "11", "C": "7", "D": "3"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是施工索赔。 根据《标准施工招标文件》，异常恶劣的气候条件承包人只可索赔工期；停工待图是发包人 原因造成，工期、费用和利润均可索赔；施工质量不合格返工是承包商自身的原因造成，不 能索赔。 因此，本题，施工承包商可索赔的费用为3万元。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "关于分部分项工程量清单中项目特征描述的作用的说法，错误的是（）。", "options": {"A": "项目特征是进行概算审查的依据", "B": "项目特征是履行合同义务的基础", "C": "项目特征是确定综合单价的前提", "D": "项目特征是区分清单项目的依据"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是分部分项工程量清单的编制——项目特征的描述。 分部分项工程量清单的项目特征是确定一个清单项目综合单价的重要依据，在编制工程量清 单中必须对其项目特征进行准确和全面的描述。 工程量清单项目特征描述的重要意义在于：（1）项目特征是区分清单项目的依据；（2）项 目特征是确定综合单价的前提；（3）项目特征是履行合同义务的前提。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于工程质量保证金的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "合同约定缺陷责任期终止后，发包人应按照合同中最终结清的相关规定，将剩余的质量保 证金返还给承包人", "B": "在合同约定的缺陷责任期终止后，发包人退还剩余质量保证金，承包人不再承担质量保修 责任", "C": "承包人未按照合同约定履行工期缺陷修复义务的，发包人有权从质量保证金中扣除用于各 种缺陷修复的支出", "D": "最终结清时，如果承包人被预留的质量保证金不足以抵减发包人工程缺陷修复费用的，发 包人应承担不足部分"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是竣工结算与支付——质量保证金。 发包人应按照合同约定的质量保证金比例从结算款中预留质量保证金。承包人未按照合同约 定履行属于自身责任的工程缺陷修复义务的，发包人有权从质量保证金中扣除用于缺陷修复 的各项支出。经查验，工程缺陷属于发包人原因造成的，应由发包人承担查验和缺陷修复的 费用。在合同约定的缺陷责任期终止后，发包人应按照合同中最终结清的相关规定，将剩余 的质量保证金返还给承包人。当然，剩余质量保证金的返还，并不能免除承包人按照合同约 定应承担的质量保修责任和应履行的质量保修义务。  本题，D错误，最终结清时，如果承包人被预留的质量保证金不足以抵减发包人工程缺陷修 复费用的，承包人应承担不足部分。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "对于承租人来说，设备租赁与设备购买相比，不足之处主要在于（）。", "options": {"A": "长年支付租金，形成长期负债", "B": "不能获得良好的技术服务", "C": "不能享受税费上的利益", "D": "容易受利率波动的冲击"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是设备租赁与购买的影响因素。 对于承租人来说，设备租赁与设备购买相比的优越性在于： ①在资金短缺的情况下，既可用较少资金获得生产急需的设备，也可以引进先进设备，加速 技术进步的步伐； ②可获得良好的技术服务； ③可以保持资金的流动状态，防止呆滞，也不会使企业资产负债状况恶化； ④可避免通货膨胀和利率波动的冲击，减少投资风险； ⑤经营租赁设备租金可在所得税前扣除，能享受税费上的利益。 设备租赁的缺点（对于承租人而言）: ①在租赁期间承租人对租用设备无所有权，只有使用权，故承租人无权随意对设备进行改造， 不能处置设备，也不能用于担保、抵押贷款； ②承租人在租赁期间所交的租金总额一般比直接购置设备的费用要高； ③长年支付租金，形成长期负债； ④融资租赁合同规定严格，毁约要赔偿损失，罚款较多等。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "某工程项目，建设期为2年，共向银行借款5000万元，其中第1年借入2000万元，第2 年借入3000万元，年利率均为6%，借款在各年内均衡使用，建设期内只计息不付息，则建 设期第2年应计利息为（）万元。", "options": {"A": "300.00", "B": "273.60", "C": "213.60", "D": "180.00"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是建设期利息的计算。 建设期利息是指项目借款在建设期内发生并计入固定资产的利息。为了简化计算，在编制投 资估算时通常假定借款均在每年的年中支用，借款第一年按半年计息，其余各年份按全年计 息。计算公式为：各年应计利息＝（年初借款本息累计＋本年借款额/2）×年利率 第一年应计利息=2000/2×6%=60万元； 第二年应计利息=（2000+60+3000/2）×6%=213.6万元。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "施工企业购买施工现场用安全帽的费用应从（）列支。", "options": {"A": "人工费用 ", "B": "材料费用", "C": "资产使用费", "D": "管理费用"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是建筑安装工程费——企业管理费（17项）。 劳动保护费：是企业按规定发放的劳动保护用品的支出。如工作服、手套、防暑降温饮料一 级在有碍身体健康的环境中施工的保健费用等。"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "施工企业向建设单位提供预付款担保产生的费用，属于（）。", "options": {"A": "财务费", "B": "财产保险费", "C": "风险费", "D": "办公费"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是企业管理费——财务费用。 财务费：是指企业为施工生产筹集资金或提供预付款担保、履约担保、职工工资支付担保等 所发生的各种费用。"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "在建设工程项目总投资组成中的基本预备费主要是为（）而预留的。", "options": {"A": "建设期内材料价格上涨增加的费用", "B": "因施工质量不合格返工增加的费用", "C": "设计变更增加工程量的费用", "D": "因业主方拖欠工程款增加的承包商贷款利息"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是预备费——基本预备费。 基本预备费是指在项目实施中可能发生难以预料的支出，需要预先预留的费用，又称不可预 见费。主要指设计变更及施工过程中可能增加工程量的费用。 涨价预备费是指建设工程项目在建设期内由于价格等变化引起投资增加，需要事先预留的费 用。"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "现有甲和乙两个项目，静态投资回收期分别为4年和6年，该行业的基准投资回收期为5 年。关于这两个项目的静态投资回收期的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "甲项目的静态投资回收期只考虑了前4年的投资效果", "B": "乙项目考虑全寿命周期各年的投资效果确定静态投资回收期为6年", "C": "甲项目投资回收期小于基准投资回收期，据此可以准确判断甲项目可行", "D": "乙项目的资本周转速度比甲项目更快"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是经济效果评价指标——投资回收期分析。 静态投资回收期Pt与所确定的基准投资回收期Pc进行比较。若Pt≤Pc，表明技术方案投资  能在规定的时间内收回，则技术方案可以考虑接受；若Pt＞Pc，则技术方案是不可行的。 静态投资回收期指标容易理解，计算也比较简便，在一定程度上显示了资本的周转速度。显 然，资本周转速度愈快，静态投资回收期愈短，风险愈小，技术方案抗风险能力强。但不足 的是，静态投资回收期没有全面考虑技术方案整个计算期内现金流量，即只考虑回收之前的 效果，不能反映投资回收之后的情况，故无法准确衡量技术方案在整个计算期内的经济效果。 所以，静态投资回收期作为技术方案选择和技术方案排队的评价准则是不可靠的，它只能作 为辅助评价指标，或与其他评价指标结合应用。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某施工企业欲借款500万元，借款期限2年，到期一次还本。现有甲、乙、丙、丁四家银 行愿提供贷款，年名义利率均为7%。其中，甲要求按月计息并支付利息，乙要求按季度计息 并支付利息，丙要求按半年计息并支付利息，丁要求按年计息并支付利息。若其他条件相同， 则该企业应选择的银行是（）。", "options": {"A": "丁", "B": "丙", "C": "乙", "D": "甲"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是计息周期有效利率的计算、利息（单利）的计算。 计息周期有效利率i=r/m；单利计息：I=P×i×n。 则，本题，甲银行2年实际支付总利息：500×7%/12×24=70；乙银行2年实际支付总利息： 500×7%/4×8=70；丙银行2年实际支付总利息：500×7%/2×4=70；丁银行2年实际支付总 利息：500×7%×2=70； 由于甲乙丙丁银行都是按计息期支付利息，三个方案支付的利息额是一样多的。 但是根据资金时间价值理论，从收益角度看，收益获得的时间越早，数额越大，其现值就越 大；从投资角度看，投资支出的时间越晚、数额越小，其现值就越小。（晚投早收） 本题，甲银行每月支付利息，丙银行每季度支付利息，丙银行半年支付一次利息，丁银行每 年支付一次利息，显然丁方案利息支付最迟，因此选择丁银行。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "关于企业现金持有成本的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "最佳现金持有量为机会成本、管理成本和短缺成本之和最小对应的现金持有量", "B": "管理成本与现金持有量之间一般有显著的比例关系", "C": "可以通过加速现金流转速度降低管理成本", "D": "现金的短缺成本随现金持有量的增加而上升"}, "answer": "A", "solution": "本题考查的是最佳现金持有量。 成本分析模式是通过分析持有现金的成本，寻找持有成本最低的现金持有量。企业持有的现 金，将会有三种成本：（1）机会成本。和现金持有量之间正比例关系；（2）管理成本。管 理成本是一种固定成本，与现金持有量之间无明显的比例关系；（3）短缺成本。现金的短缺 成本，是因缺乏必要的现金，不能应付业务开支所需，而使企业蒙受损失或为此付出的代价。  现金的短缺成本随现金持有量的增加而下降，随现金持有量的减少而上升。上述三项成本之 和最小的现金持有量，就是最佳现金持有量。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "施工项目间接费用计入工程合同成本的方式是（）。", "options": {"A": "直接计入主要受益对象的合同成本", "B": "按受益合同直接费的百分比分配计入合同成本", "C": "按受益合同数量平均分配计入合同成本", "D": "按受益合同金额百分比分配计入合同成本"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是成本费用的计量。 对于直接发生的人工费用、材料费用、机械使用费用等，通常能够在发生时即明确其受益对 象，发生时直接计入合同成本。 间接费用一般按直接费的百分比（水电安装工程、设备安装工程按人工费的百分比），进行 施工间接费的分配或者按简介费定额加权分配各合同的间接费用。"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某施工企业年初从银行借款200万元，按季度计息并支付利息，季度利率为1.5%，则该 企业一年支付的利息总计为（）万元。", "options": {"A": "6.00", "B": "6.05", "C": "12.00", "D": "12.27"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是利息的计算——单利。 单利计息：I=P×i×n。则，本题，1年的总利息额为：200×1.5%×4=12万元。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "定额单价法编制施工图预算的工作主要有：①计算工程量；②套用定额单价，计算人、料、 机费用；③按计价程序计取其他费用，并汇总造价；④编制工料分析表；⑤准备资料，熟悉 施工图纸，正确的步骤是（）。", "options": {"A": "④-⑤-①-②-③", "B": "⑤-①-④-②-③", "C": "⑤-②-①-④-③", "D": "⑤-①-②-④-③"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是定额单价法编制施工图预算。 定额单价法编制施工图预算的基本步骤为：准备资料，熟悉施工图纸→计算工程量→套用定 额单价，计算人、料、机费用→编制工料分析表→按计价程序计取其他费用，并汇总造价→ 复核→制说明、填写封面。"}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "施工过程中必须发生，但在投标时很难具体分项预测，又无法单独列出项目内容的措施项 目费用，宜采用的计价方法是（）。", "options": {"A": "工料单价法", "B": "参数法 ", "C": "全费用综合单价法", "D": "分包法"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是工程量清单计价的方法——措施项目费。 措施项目费的计算方法一般有以下三种： （1）综合单价法，这种方法与分部分项工程综合单价的计算方法一样，就是根据需要消耗的 实物工程量与实物单价计算措施费，适用于可以计算工程量的措施项目，主要是指一些与工 程实体有紧密联系的项目，如混凝土模板、脚手架、垂直运输等。 （2）参数法计价，参数法计价是指按一定的基数乘系数的方法或自定义公式进行计算。这种 方法简单明了，但最大的难点是公式的科学性、准确性难以把握。这种方法主要适用于施工 过程中必须发生，但在投标时很难具体分项预测，又无法单独列出项目内容的措施项目。如 夜间施工费、二次搬运费、冬雨期施工增加费等。 （3）分包法计价，在分包价格的基础上增加投标人的管理费及风险费进行计价的方法，这种 方法适合可以分包的独立项目，如室内空气污染测试等。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "根据《建设工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于提前竣工的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "招标人压缩的工期天数不得超过定额工期的50%", "B": "工程实施过程中，发包人要求合同工程提前竣工，可以不征求承包人意见", "C": "发承包双方约定提前竣工每日历天应补偿额度，与结算款一并支付", "D": "赶工费用包括人工费、材料费、机械费以及履约保函手续费的增加"}, "answer": "C", "solution": "本题考查的是提前竣工（赶工补偿）。 提前竣工（赶工补偿）： 1.工程发包时，招标人应当依据相关工程的工期定额合理计算工期， 压缩的工期天数不得超过定额工期的20%，将其量化。超过者，应在招标文件中明示增加赶 工费用。 2.工程实施过程中，发包人要求合同工程提前竣工的，应征得承包人同意后与承包 人商定采取加快工程进度的措施，并应修订合同工程进度计划。发包人应承担承包人由此增 加的提前竣工（赶工补偿）费用。 3.发承包双方应在合同中约定提前竣工每日历天应补偿额 度，此项费用应作为增加合同价款列入竣工结算文件中，应与结算款一并支付。 赶工费用主要包括：①人工费的增加；②材料费的增加；③机械费的增加。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "某施工单位欲投资一项目，在投资总额和年数不变的情况下，四个备选方案的投资比例如 下表：（投资时点均相同）则对该单位较为有利的的方案是（）。 备选方案 第一年 第二年 第三年 合计 方案一 50% 40% 10% 100% 方案二 40% 40% 20% 100% 方案三 30% 40% 30% 100% 方案四 10% 40% 50% 100%", "options": {"A": "方案一", "B": "方案二", "C": "方案三", "D": "方案四"}, "answer": "D", "solution": "影响资金时间价值的因素： （1）资金使用的时间。在单位时间的增值率一定的条件下，资金使用时间越长，则资金的时 间价值越大；使用时间越短，则资金的时间价值越小。 （2）资金数量的多少。在其他条件不变的情况下，资金数量越多，资金的时间价值就越多； 反之，资金的时间价值则越少。 （3）资金投入和回收特点（晚投，早收）; （4）资金周转速度。 本题考查的是第三条：晚投早收。 参考第一章第一节资金时间价值的计算及应用"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "某企业对金融机构给出的四种存款条件，相关数据如下表，最有利的选择是（）。 存款条件 年计息次数 年名义利率 条件一 1 5% 条件二 2 4% 条件三 4 3% 条件四 12 2%", "options": {"A": "条件一", "B": "条件二", "C": "条件三", "D": "条件四"}, "answer": "A", "solution": "条件一，有效利率=名义利率=5%； 条件二：有效利率=（1+4%/2）^2-1=4.04%； 条件三：有效利率=（1+3%/4）^4-1=3.03%； 条件四：有效利率=（1+2%/12）^12-1=2.02%； 参考第一章第一节资金时间价值的计算及应用 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "某企业以单利计息的方式年初贷款1000万元，年利率6%，每年末支付利息，第五年末偿 还全部本金，则第三年末应支付的利息为（", "options": {"A": "300.00", "B": "180.00", "C": "71.46", "D": "60.00"}, "answer": "D", "solution": "每年末支付利息，当年的利息，当年年末偿还，利息不会再下一年再生利息。因此 第三年的利息=1000×6%=60万元。 参考第一章第一节资金时间价值的计算及应用"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某技术方案的现金流量如下表，设基准收益率（折现率）为8%，则静态投资回收期为（ 年） 。 计息期（年） 01 2345 6 7 现金流入（万元）———— ——8001200120012001200 现金流出（万元）——600900500700700700700", "options": {"A": "", "B": "3.58", "C": "5.40", "D": "6.60"}, "answer": "C", "solution": "计息期（年） 01 2 3 456 7 现金流入（万元）——————8001200120012001200 现金流出（万元）——600900500700700700700 净现金流量 0-600-900300500500500500 累计净现金流量0-600-1500-1200-700-200300800 Pt=5+200/500=5.40年。 参考第一章第二节技术方案经济效果评价"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "对某建设技术方案进行现金流量分析，当折现率为10%时，财务净现值为900万元，当折 现率为12%时，财务净现值为16万元，则该方案财务内部收益率可能的范围是（", "options": {"A": "小于10%", "B": "大于10%，小于11%", "C": "大于11%，小于12%", "D": "大于12%"}, "answer": "D", "solution": "财务净现值随着折现率的增大而减小。对常规技术方案，财务内部收益率其实质就 是使技术方案在整个计算期内各年净现金流量的现值累计等于零时的折现率，因此FIRR>12%。 参考第一章第二节技术方案经济效果评价 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "某技术方案年设计生产能力为10万台，单台产品销售价格（含税）为2000元，单台产品 可变成本（含税）为1000元，单台产品税金及附加为150元，若盈亏平衡点年产量为5万台， 则该方案的年固定成本为（", "options": {"A": "5000", "B": "4250", "C": "5750", "D": "9250"}, "answer": "B", "solution": "本题考的是盈亏平衡分析的方法。，盈亏平衡时：PQ-TuQ=CF+CuQ； 即2000×5-150×5=CF+1000×5，CF=4250万元 参考第一章第三节技术方案不确定性分析"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "编制资产负债表时，企业在资产负债表之前违反了长期借款协议，导致贷款人可随时要求 清偿的负债，应当归类为（", "options": {"A": "流动负债", "B": "长期借款", "C": "长期待摊费用", "D": "预计负债"}, "answer": "A", "solution": "企业在资产负债表日或之前违反了长期借款协议，导致贷款人可随时要求清偿的负 债，应当归类为流动负债。 参考第二章第五节企业财务报表"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某建设项目的建筑面积为10000㎡，按类似工程概算指标计算的一般土建工程单位概算造 价为1158.84元/㎡（其中人、料、机费用为800元/㎡），项目所在地建筑安装工程管理费 率为8%，按人、料、机和企业管理费计算的规费费率为15%，利润率为7%；增值税税率为9%， 与类似工程概算指标规定的结构特比较，该项目结构有部分变更，换出结构构件中每100㎡ 的人、料、机费用为12450元，换入结构构件中每100㎡的人、料、机费用为15800元，人、 料、机费用均不包含增值税可抵扣进项模额，则该项目一般土建工程修正后的概算单价为 （）元/㎡。", "options": {"A": "833.50", "B": "1207.36", "C": "1192.34", "D": "1316.84"}, "answer": "B", "solution": "本题考查拟建工程结构特征与概算指标有局部差异时的调整。根据结构变化修正概 算指标=J+Q1P1-Q2P2（J—原概算指标；Q1—概算指标中换入结构的工程量；Q2—概算指标中 换出结构的工程量；—换入结构的人、料、机费用单价；—换出结构的人、料、机费用 单价。）可知，结构变化修正后的人、料、机费用单价=800+15800/100-12450/100=833.5元 /㎡，需对其取费后得到修正后的土建工程概算单价，即833.5×（1+8%）×（1+15%）×（1+7%）  ×（1+9%）=1207.36元/㎡。 参考第三章第三节建设工程项目设计概算"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "编制施工工图预算时，按各分项工程的工程量套取预算定额中人、料、机消耗量指标，并 按类相加求取单位工程人、料、机总消耗量，再采用当时当地的人工、材料和机械台班实际 价格计算汇总人、料、机费用的方法是（", "options": {"A": "定额单价法", "B": "工程量清单综合单价法", "C": "全费用综合单价法", "D": "实物量法"}, "answer": "D", "solution": "单位工程预算的编制方法有定额单价法、工程量清单单价法和实物量法。实物量法 编制的施工图预算所用人工、材料和机械台班的单价都是“当时当地”的实际价格，编制出 的预算可较准确的反映实际水平。 参考第三章第四节建设工程项目施工图预算"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据投资现金流量表计算技术方案的财务内部收益率时，若要提高所得税后的财务内部收 益率指标值，通常可以采用的做法是（", "options": {"A": "提高本金比例", "B": "提高借款比例", "C": "短建设工期", "D": "降低借款利率"}, "answer": "B", "solution": "财务内部收益率的大小不受外部参数影响，完全取决于技术方案投资过程净现金流 量系列的情况。 参考第一章第二节技术方案经济效果评价"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "按照单位工程量和劳动定额中的时间定额计算出的基本用工数量为15工日，超运距用工 量为3工日，辅助用工为2日，人工幅度差系数为10%，则人工幅度差用工数量为（ 工日。", "options": {"A": "1.5", "B": "1.7", "C": "1.8", "D": "2.0"}, "answer": "", "solution": "人工幅度差用工的计算=∑（基本用工+超运距用工+辅助用工）×人工幅度差系数。 即：（15+3+2）×10%=2工日。 参考第三章第二节建设工程定额"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "工程竣工结算书编制与核对的责任分工是（", "options": {"A": "发包人编制，承包人核对", "B": "监理人编制，发包人核）。 对 ", "C": "工程造价咨询机构编制，承包人核对", "D": "承包人编制，发包人核对"}, "answer": "D", "solution": "本题考竣工结算与支付。-287页，工程竣工结算应由承包人或受其委托具有相 应资质的工程造价咨询人编制，并应由发包人或受其委托具有相应资质的工程造价咨询人核 对。即D项符合条件。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，施工企业为从事危险作业的建筑安装施工人员的 的工伤保险费应计入建筑安装工程造价的（", "options": {"A": "人工费", "B": "措施费", "C": "规费", "D": "企业管理费"}, "answer": "C", "solution": "人工费：（1）计时工资或计件工资（2）奖金（3）津贴补贴（4）加班加点工资 （5）特殊情况下支付的工资。 规费：社会保险（养老保险费、失业保险费、医疗保险费、生育保险费、工伤保险费）；住 房公积金。 参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "工程量清单计价模式下，宜采用都参数法计价的措施项目费是（", "options": {"A": "夜间施工增加费", "B": "混凝土模板费", "C": "施工围挡费", "D": "垂直运输费"}, "answer": "A", "solution": "参数法计价：安全文明施工费、夜间施工增加费、二次搬运费、冬雨季施工增加费、 已完工程及设备保护费。 参考第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "企业现金管理的目标是在资产的（", "options": {"A": "流动性和风险", "B": "风险和盈利能力", "C": "流动性和盈利能力", "D": "安全性和盈利能力"}, "answer": "做出抉择，以获得最大的长期利益。 C", "solution": "企业现金管理的目标，就是要在资产的流动性和盈利能力之间做出抉择，以获取最 大的长期利益。 参考第二章第八节流动资产财务管理"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "投标人编制分部分项工程综合单价的主要工作有：①计算清单项目的管理费和利润；②测 算人、料、机消耗量；③确定组合定额子目并计算各子目工程量；④确定人、料、机单价， 正确的顺序是（", "options": {"A": "③①②④", "B": "②①③④", "C": "③②①④", "D": "③②④①"}, "answer": "D", "solution": "综合单价的计算步骤：（1）确定组合定额子目 （2）计算定额子目工程量 （3）测算人、料、机消耗量 （4）确定人、料、机单价 （5）计算清单项目的人、料、机总费用 （6）计算清单项目的管理费和利润 （7）计算清单项目的综合单价 参考第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某建设项目分部分项工程的费用为20000万元（其中定额人工费占分部分项工程费的 15%），措施项目费为500万元，其他项目费为740万元。以上数据均不含增值税。规费为分 部分项工程定额人工费的8%，增值税税率为9%，则该项目的招标控制价为（", "options": {"A": "23151.60", "B": "24895.60", "C": "26421.60", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "定额人工费=20000×15%=3000万元； 分部分项工程费=20000万元； 措施项目费=500万元； 其他项目费=740万元； 规费=3000×8%=240万元； 税金=（20000+500+740+240）×9%= 1933.2万元； 20000+500+740+240+ 1933.2= 23413.20万元。 参考第一章第一节建设项目总投）万元。 资"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "为保障施工机械正常运转所需的随机配备工具附具的摊销和维护费用，属于施工机具使用 费中的（", "options": {"A": "折旧费", "B": "经常修理）。 费", "C": "施工仪器使用费", "D": "安拆费"}, "answer": "B", "solution": "经常修理费：是指施工机械除大修理以外的各级保养和临时故障排除所需的费用。 包括为保障机械正常运转所需替换设备与随机配备工具附具的摊销和维护费用,机械运转中 日常保养所需润滑与擦拭的材料费用及机械停滞期间的维护和保养费用等。  参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据专业工程《计量规范》编制招标工程量清单时，有两种不同截面的现浇混凝土矩形柱， 一种是400mm×400mm，另一种是600mm×400mm，混凝土强度均为C30，其余特征相同，则在 编制清单时这两个矩形柱的清单项应（）。", "options": {"A": "合并列项，项目名称为“矩形柱\"，在项目特征中注明混凝土强度", "B": "分别列项，项目名称均为“现浇混凝土矩形柱\"，在项目特征中注明截面尺寸", "C": "分别列项，一个项目名称为\"C30现浇混凝士矩形柱400×400，另一个项目名称为\"C30现 浇混凝土矩形柱600×400\"", "D": "合并列项，项目名称为“矩形柱（400×400，600×400）\"，工程数量一栏给出合并后的工 程量"}, "answer": "C", "solution": "P229，项目名称的确定： 分部分项工程量清单的项目名称应根据《计量规范》的项目名称结合拟建工程的实际确定。 《计量规范》中规定的“项目名称”为分项工程项目名称,一般以工程实体命名。编制工程量 清单时,应以附录中的项目名称为基础,考虑该项目的规格、型号、材质等特 征要求,并结合拟建工程的实际情况,对其进行适当的调整或细化,使其能够反映影响工程造 价的主要因素。如《房屋建筑与装饰工程工程量计算规范》GB50854-2013中编号“010502001” 的项目名称为“矩形柱”,可根据拟建工程的实际情况写成“c30现浇混凝土矩形柱400× 400”。 参考第三章第五节工程量清单编制"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "企业会计核算中，施工企业行政管理部门使用的固定资产的维修费用属于（）。", "options": {"A": "财务费用", "B": "工程设备费用", "C": "施工机具使用费", "D": "管理费用"}, "answer": "D", "solution": "本题考的是施工企业期间费用的核算——管理费用。P110页，D项管理费用中，固 定资产使用费中提及固定资产的维修费，所以D项是正确的。 参考第二章第三节收入"}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "工程量清单计价模式下，投标人应按照招标工程量清单中列出的金额填写且不得变动的项 目是（）。", "options": {"A": "暂列金额和专业工程暂估价", "B": "暂列金额和总承包服务费", "C": "计日工和总承包服务费", "D": "计日工和专业工程暂估价"}, "answer": "A", "solution": "本题考的是其他项目费。，投标人应按照招标工程量清单中列出的金额填 写且不得变动的项目有暂列金额和专业工程暂估价，并且暂列材料价和暂估材料价体现在综  合单价中也不能更改，计日工在招标工程量清单中只体现数量。 参考第三章第五节工程量清单编制"}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "价值工程功能评价的程序如下图，图中“*”位置应进行的工作是（）。", "options": {"A": "整理功能之间的逻辑关系", "B": "确定功能评价值", "C": "确定目标成本", "D": "确定基本功能"}, "answer": "B", "solution": "参考第一章第六节价值工程在工程建设中的应用"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "企业生产所需某种材料，年度采购总量为8000吨，材料单价为400元/吨，一次订货的变 动成本为3000元，每吨材料的年平均储备成本为300元，则该材料的经济采购批量为（ 吨。", "options": {"A": "114", "B": "200", "C": "400", "D": "300"}, "answer": "", "solution": "本题考查经济订货量的计算。根据经济订货量公式：Q*=√2KD/K2（Q*—经济订货量； K—每次订货的变动成本；D—存货年需要量；K2—单位储存成本），Q*=√2×3000× 8000/300=400吨。 参考第二章第八节流动资产财务管理"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "企业的资产评估增值属于会计要素中的（", "options": {"A": "利润", "B": "收入", "C": "负债", "D": "所有者权益"}, "answer": "D", "solution": "本题考查会计要素的组成——所有者权益。所有者权益的内容包括： ①实收资本； ②资本公积：资本溢价、资产评估增值、接受捐赠、外币折算差额； ③盈余公积； ④未分配利润。 参考第二章第一节财务会计基础"}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，关于投标人投诉招标人不按规范编制招标控制价 的说法，正确的是（）。 ", "options": {"A": "投诉期为招标控制价公布后的15天内", "B": "投标人应向政府投资管理部门投诉", "C": "投诉时，应当提交只加盖投标单位公章的书面投诉书", "D": "投诉书应明确投诉人的相关请求及主张"}, "answer": "D", "solution": "投标人经复核认为招标人公布的招标控制价未按照《建设工程工程量清单计价规范》 GB50500-2013的规定进行编制的，应在招标控制价公布后5天内向招投标监督机构和工程造 价管理机构投诉，所以A和B选项错误。投诉人投诉时，应当提交由单位盖章和法定代表人 或其委托人签名或盖章的书面投诉书，所以C错误。投诉书包括的内容如下：①投诉人与被 投诉人的名称、地址及有效联系方式；②投诉的招标工程名称、具体事项及理由；③投诉依 据及相关证明材料；④相关请求及主张，所以D正确。 参考第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》通用合同条款，关于工程保修的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "保修期内因发包人使用不当造成工程的缺陷和损坏，可以委托承包人修复，发包人承担修 复的费用但不用支付承包人利润", "B": "保修期内因特大地震造成工程的缺陷和损坏，可以委托承包人修复，发包人承担修复的费 用并支付承包人合理的利润", "C": "保修期内因承包人原因造成工程的缺陷和损坏，承包人应负责修复并承担修复的费用，但 不承担因工程缺陷和损坏造成的人身及财产损失", "D": "保修期内发包人发现已接受的工程存在任何缺陷应书面通知承包人修复，承包人接到通知 后应在48小时内到工程现场修复缺陷"}, "answer": "B", "solution": "修复费用：保修期内，修复的费用按照以下约定处理： (1)保修期内，因承包人原因造成工程的缺陷、损坏，承包人应负责修复；（故C错误） (2)保修期内，因发包人使用不当造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修复，但发包人应 承担修复的费用，并支付承包人合理利润；（故A错误） (3)因其他原因造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修复，发包人应承担修复的费用，并 支付承包人合理的利润，因工程的缺陷、损坏造成的人身伤害和财产损失由责任方承担；（故 B正确）。 在保修期内，发包人在使用过程中，发现已接收的工程存在缺陷或损坏的，应书面通知承包 人予以修复，但在紧急必须立即修复缺陷或损坏的，发包人可以口头通知承包人并在口头通 知后48小时内书面确认（故D错误）。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，除专用合同条款另有约定外，承包人应提交最 终结清申请单及证明材料的最迟时间为（", "options": {"A": "竣工验收合格后7天", "B": "缺陷责任期终止证书颁发后7）。 天 ", "C": "签发竣工付款征书后14天", "D": "工程竣工验收合格后28天"}, "answer": "B", "solution": "除专用合同条款另有约定外，承包人应在缺陷责任期终止证书颁发后7天内，按专 用合同条款约定的份数向发包人提交最终结清申请单，并提供相关证明材料。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "建造合同收入的核算中，对于客户支付非现金对价的交易商品，企业应当按照（ 定交易价格。", "options": {"A": "非现金对价的公允价值", "B": "转让商品的正常市场价值", "C": "转让商品的理论价值", "D": "非现金对价的可变现净）确 值 "}, "answer": "A", "solution": "本题考的是建造（施工）合同收入的核算。 （5）客户支付非现金对价的，企业应当按照非现金对价的公允价值确实交易价格。 参考第二章第三节收入"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "某混凝土工程招标清单工程量为200m³，合同约定的综合单价为600元/m³，当实际完成 并经监理工程师确认的工程量超过清单工程量15%时可调整综合单价，调整系数为0.9，施工 过程中，因设计变更导致实际工程量为250m³，则该混凝土工程的工程价款为（", "options": {"A": "14.88", "B": "12.00", "C": "14.74", "D": "15.00"}, "answer": "A", "solution": "200×（1+15%）=230m³；230×600+（250-230）×600×0.9=138000+10800=148800 元=14.88万元。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "发承包双方在进行招标工程合同价款约定时，若出现中标人投标文件与招标文件不一致的 情况，正确的做法是（", "options": {"A": "以中标人投标文件为准", "B": "以招标文件为）。 准", "C": "由双方重新商定不一致的条款", "D": "选择有利于招标人的条款"}, "answer": "A", "solution": "招标文件与中标人投标文件不一致的，以投标文件为准。 参考第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "．国际工程投标中，投标人在投标截止日前一天发现招标工程量清单中某分项工程量有明 显的计算错误，则最适宜采取的做法是（）。", "options": {"A": "按照施工中可能的工程量填报单价，不做任何额外说明", "B": "电话咨询招标人，根据招标人口头认可的数量填报单价", "C": "按照原招标文件的工程量填报单价，另在投标致函中予以说明", "D": "按照投标人修正的工程量填报单价，另在投标致函中予以说明 "}, "answer": "C", "solution": "P304页，这道题考的是工程量复核：当发现遗漏或相差较大时，投标人不能随便改 动工程量，仍应该按招标文件的要求填报自己的报价，但可另在投标函中适当予以说明。 参考第三章第八节国际工程投标报价"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，工程量清单计价的某分部分项工程综合单价为 500元/m³，其中暂估材料单价300元，管理费率5%，利润率7%，工程实施后，暂估材料的 单价确定为350元。结算时该分部分项工程综合单价为（", "options": {"A": "350.00", "B": "392.00", "C": "550.00", "D": "556.18"}, "answer": "m³。 C", "solution": "暂估材料或工程设备的单价确定后，在综合单价中只应取代原暂估价，不应再在综 合单价中涉及企业管理费或利润等其他费的变动。500-300+350=550元/m3 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "某企业1月份人工成本计划值为21.6万元，实际值为", "options": {"A": "-26000", "B": "-20000", "C": "-22000", "D": "-18000"}, "answer": "B", "solution": "计划值:180×12×100=216000元； 产量变化：（200-180）×12×100=24000元； 单位产品人工消耗量变化：200×（11-12）×100=-20000元 参考第二章第六节财务分析"}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "根据《建设工程造价鉴定规范》，由于承包人违约导致合同解除的费用争议，鉴定人出具 的鉴定意见包括的费用是（", "options": {"A": "完成永久工程的价款", "B": "遣散人员的费用", "C": "撤离现场的费）。 用", "D": "已付款的材料等物品金额（归承包人所有） "}, "answer": "A", "solution": "本题考的是合同解除争议的鉴定。P299页，因承包人违约导致合同解除的费用争议， 鉴定意见应包括以下费用： （1）完成永久工程的价款； （2）已付款的材料设备等物品的金额（付款后归发包人所有）； （3）临时设施的摊销费用； （4）现场签证、索赔以及其他应支付的费用； （5）赔偿发包人的违约费用。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "某建设项目的工程费用为1500万元，工程建设其他费用为200万元，场地准备和临时设 施费按工程费用的5%计算，预计项目完工后拆除工程产生的清理费用为20万元，拆除工程 可收回材料作价5万元，则该项目的场地准备和临时设施费为（", "options": {"A": "70", "B": "90", "C": "75", "D": "100"}, "answer": "B", "solution": "本题考的是场地准备费和临时设施费的计算。P180页，场地准备和临时设施费=工 程费用×费率+拆除清理费，拆除清理费可用回收材料款冲抵=20-5=15万元，场地准备和临 时设施费=1500×5%+15=90万元。 参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某工程在施工过程中因不可抗力造成如下损失：永久工程损坏修复费用16万元，承包人 受伤人员医药费4万元，施工机具损害损失6万元，应发包人要求赶工发生费用2万元，停 工期间应发包人要求承包人清理现场费用4万元。承包人及时向项目监理机构提出索赔申请， 并附有相关证明材料。根据《建设工程施工合同（示范文本）》，项目监理机构应批准的索 赔金额为（", "options": {"A": "20", "B": "24", "C": "22", "D": "32"}, "answer": "C", "solution": "本题考的是不可抗力的承担。-267页，不可抗力的承担原则： (1)永久工程、已运至施工现场的材料和工程设备的损坏，以及因工程损坏造成的第三人人员 伤亡和财产损失由发包人承担（16万元）； (2)承包人施工设备的损坏由承包人承担； (3)发包人和承包人承担各自人员伤亡和财产的损失； (4)因不可抗力影响承包人履行合同约定的义务，已经引起或将引起工期延误的，应当顺延工 期，由此导致承包人停工的费用损失由发包人和承包人合理分担，停工期间必须支付的工人  工资由发包人承担； (5)因不可抗力引起或将引起工期延误，发包人要求赶工的，由此增加的赶工费用由发包人承 担（2万元）； (6)承包人在停工期间按照发包人要求照管、清理和修复工程的费用由发包人承担（4万元）。 不可抗力发生后，合同当事人均应采取措施尽量避免和减少损失的扩大，任何一方当事人没 有采取有效措施导致损失扩大的，应对扩大的损失承担责任。16+2+4=22万元 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，总承包人未配合协调业主进行专业工程分包所需 的费用，在投标报价时应计入（", "options": {"A": "总承包服务费", "B": "企业管理费", "C": "措施项目费", "D": "暂列金额"}, "answer": "A", "solution": "总承包服务费：指总承包人为配合、协调建设单位进行的专业工程发包，对建设单 位自行采购的材料、工程设备等进行保管以及施工现场管理、竣工资料汇总整理等服务所需 的费用。 参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "某设备在5年内购买时原始成本为10万元，目前账面价值为5万元，现在市场同样功能 的二手设备售价为2万元。新设备售价为15万元。则对该设备进行更新分析时，其沉没成本 为（", "options": {"A": "5", "B": "8", "C": "13", "D": "）。 3"}, "answer": "D", "solution": "沉没成本=设备账面价值-当前市场价值=5-2=3万元。 参考第一章第五节设备更新分析"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "关于敏感度系数的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "敏感度系数可以用于对敏感因素敏感性程度的排序", "B": "敏感系数大于零，表明评价指标与不确定因素反方向变化", "C": "利用敏感度系数判别敏感因素的方法是绝对测定法", "D": "敏感度系数的绝对值越大，表明评价指标对于不确定因素越不敏感"}, "answer": "A", "solution": "B错误：敏感系数大于零，表明评价指标与不确定因素同方向变化； C错误：利用敏感度系数判别敏感因素的方法是相对测定法； D错误：敏感度系数的绝对值越大，表明评价指标对于不确定因素越敏感。 参考第一章第三节技术方案不确定性分析 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "关于技术方案总投资收益率的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "总投资收益率高于同期银行贷款利率时，举债不利于提高技术方案收益", "B": "总投资收益率指标充分体现了资金的时间价值", "C": "总投资收益率越高，说明技术方案获得的收益越多", "D": "总投资收益率指标作为主要的决策依据比较客观，不受人为因素影响"}, "answer": "C", "solution": "总投资收益率是静态指标，不考虑资金的时间价值，不能作为主要决策依据，只能 作为参考依据。 参考第一章第二节技术方案经济效果评价"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，某工程采用价格调整公式进行价格调整。施工中 由于承包人返工的原因导致工期延误，则约定竣工日期后继续施工的工程，在使用价格调整 公式时，应采用的价格指数是（）。", "options": {"A": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低者", "B": "原约定竣工日期的价格指数", "C": "实际竣工日期的价格指数", "D": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较高者"}, "answer": "A", "solution": "但因承包人原因导致工期延误的，在合同工程原定竣工时间之后，合同价款调增的 不予调整，合同价款调减的予以调整 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "关于企业定额编制方法和定额水平的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "人工消耗量应依据行业平均水平，分别测定基本用工和其他用工的工日数", "B": "企业定额反映本企业的施工生产力水平", "C": "材料消耗量应依据历史数据统计分析计算，只计算净用量", "D": "机械台班使用量应按照项目作业环境和非正常施工条件，确定机械净工作效率和利用系数"}, "answer": "B", "solution": "A错误：人工消耗量的确定，首先是根据企业环境，拟定正常的施工作业条件，分 别计算测定基本用工和其他用工的工日数，进而拟定施工作业的定额时间。 B正确：企业定额是施工企业生产力水平的体现。 C错误：确定材料消耗量,是通过企业历史数据的统计分析、理论计算、实验试验、实地考 察等方法计算确定材料包括周转材料的净用量和损耗量,从而拟定材料消耗的定额指标。 D错误：机械台班消耗量的确定,同样需要按照企业的环境,拟定机械工作的正常施工条件, 确定机械净工作效率和利用系数,据此拟定施工机械作业的定额台班和与机械作业相关的 工人小组的定额时间。 参考第三章第二节建设工程定额"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某建设企业年初从银行借款1000万元，期限5年，年利率为8%，每年末结息一次，到期 一次还本，企业所得税率为25%，则该笔借款的年资金成本率为（", "options": {"A": "1.60）。 % ", "B": "8.00%", "C": "", "D": "6.00%"}, "answer": "D", "solution": "资金成本率=利率×（1-25%）/（1-筹资费率）=8%×（1-25%）=6% 参考第二章第七节筹资管理"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某建筑企业按2/10，n/30的条件购入货物100万元，若该企业在第30天付款，则放弃现 金折扣的成本为（", "options": {"A": "2.00%", "B": "2.04%", "C": "36.73%", "D": "73.47%"}, "answer": "C", "solution": "放弃现金折扣成本=[2%÷（1-2%）]×[360÷（30-10）]=36.73% 参考第二章第七节筹资管理"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "某建筑企业的现金流量表中，承包工程生产的现金流量属于（", "options": {"A": "投资活动", "B": "资产处置活动", "C": "经营活动", "D": "筹资活动"}, "answer": "的现金流量。 C", "solution": "施工企业的经营活动主要包括：承发包工程、销售商品、提供劳务、经营性租赁、 购买材料物资、接受劳务、支付税费等。 参考第二章第五节企业财务报表"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某工程在施工过程中，由于发包人设计变更导致停工，承包人的工人窝工10个工日，每 个工日单价为250元；承包人租赁的一台挖土机窝工3个台班，挖土机台班租赁费为800元； 承包人自有的一台自卸汽车窝工3个台班，该自卸汽车台班折旧费为400元，台班单价为700 元，则承包人可以向发包人索赔的费用为（", "options": {"A": "6100", "B": "4900", "C": "5500", "D": "7000"}, "answer": " A", "solution": "索赔的费用：10×250+3×800+3×400=6100万元。 参考第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "某施工机械预算价格为65万元，预计残值率为3%，折旧年限为5年（年限平均法折旧）， 每年工作250台班。折旧年限内预计每年大修理1次，每次费用为3万元。机械台班人工费 为130元，台班燃料动力费为15元，台班车船税费为10元，不计台班安拆费及场外运费和  经常修理费，则该机械台班单价为（", "options": {"A": "649.40", "B": "754.40", "C": "795.00", "D": "779.40"}, "answer": " D", "solution": "折旧费=65×10000×（1-3%）/5×250=504.4元，大修理费=30000/250=120元，机 械台班单价=折旧费+大修理费+人工费+燃料动力费+税费=504.4+120+130+15+10=779.4元。 参考第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "在流动资产总额一定的情况下，关于速动比率的说法，正确的是（", "options": {"A": "预付账款占流动资产比例越低，速动比率越高", "B": "存货占流动资产比例越低，速动比率越高", "C": "应收账款占流动资产比例越高，速动比率越低", "D": "交易性金融资产占流动资产比例越高，速动比率越低"}, "answer": "B", "solution": "速动资产＝流动资产－存）。 货 预付账款、应收账款、交易性金融资产既属于流动资产，又属于速动资产。 参考第二章第六节财务分析"}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "某技术方案现金流量表如下，基准收益率为8%，该技术方案的财务净现值为（ 元）万 。 计算期（年） 0 1 2 3 4 现金流入（万元）- 300 400 400 300 现金流出（万元）500 100 150 150 150", "options": {"A": "", "B": "", "C": "192.81", "D": "347.12"}, "answer": "B", "solution": "计算期（年） 0 1 2 3 4 现金流入（万元）- 300 400 400 300 现金流出（万元）500 100 150 150 150 净现金流量（万元）-500 200 250 250 150 FNPV=-500+200/1.08+250/（1.08^2）+250/（1.08^3）+150/（1.08^4）= 208.23万元。 参考第一章第二节技术方案经济效果评价"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "某国际工程，业主方在施工招标文件中暂定了500万元的暂定金额，则承包商对该笔暂定 金额的正确处理方式是（）。", "options": {"A": "不计入投标总价，发生时由工程师决定是否使用 ", "B": "计入投标总报价，并有权自主使用", "C": "计入投标总报价，但无权决定自主使用", "D": "不计入投标总价，在实际发生时由业主支付"}, "answer": "C", "solution": "暂定金额是业主在招标文件中明确规定了数额的一笔资金，标明用于工程施工，或 供应货物与材料，或提供服务，或应付意外情况，亦称待定金额或备用金。每个承包商在投 标报价时应均将此暂定金额数计入工程总报价，但承包商无权做主使用此金额，这些项目的 费用将按照业主工程是的指示与决定，全部或部分使用。 参考第三章第八节国际工程投标报价"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "关于新技术应用方案技术经济分析的说法，正确的是（", "options": {"A": "新技术应用方案技术经济分析的内容不包括环境分析", "B": "有无对比法是新技术应用方案比选常用的方法", "C": "新技术应用方案比选只能采用定性分析法", "D": "横向对比法适宜于不同行业的新技术应用方案比选"}, "answer": "B", "solution": "A错误：经济分析按分析内容不同，新技术应用方案的技术经济分析分为技术分析、 经济分析、社会分析、环境分析和综合分析。 C错误：新技术应用方案的技术经济分析方法包括定性分析和定量分析。 D错误：不同行业的方案，同一行业规模相差太大的方案，均不易横向对比。 参考第一章第七节新技术、新工艺和新材料应用方案的技术经济分析"}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "采用定额单价法编制施工图预算时，在分项工程采用的主要材料品种与定额单价中规定的 材料品种不一致，正确的做法是（", "options": {"A": "直接套用定额单价并通过系数调整", "B": "按实际使用材料价格换算定额单价", "C": "编制补充定额", "D": "调整材料数量，不换价"}, "answer": "B", "solution": "用定额单价法编预算中计算人、料、机费用中需注意的几项内容： （1）分项工程的名称、规格、计量单位与定额单价中所列内容完全一致时，可以直接套用定 额单价；  （2）分项工程的主要材料品种与定额单价中规定材料不一致时，不可以直接套用定额单价； 需要按实际使用材料价格换算定额单价； （3）分项工程施工工艺条件与定额单价不一致而造成人工、机械的数量增减时，一般调量不 换价； （4）分项工程不能直接套用定额、不能换算和调整时，应编制补充定额单价。 参考第三章第四节施工图预算的编制方法 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "某企业年初从银行借款1000万元，期限3年，年利率5%，银行要求每年末支付当年利息， 则第3年末需偿还的本息和是（", "options": {"A": "1050.00", "B": "1100.00", "C": "1150.00", "D": "1157.63"}, "answer": "万元。 A", "solution": "1000×（1+5%）=1050万元。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某技术方案的静态投资回收期为5.5年，行业基准值为6年，关于该方案经济效果评价的 说法，正确的是（）。", "options": {"A": "该方案静态投资回收期短于行业基准值，表明资本周转的速度慢", "B": "从静态投资回收期可以判断该方案前5年各年均不盈利", "C": "静态投资回收期短于行业基准值，不代表该方案内部收益率大于行业基准收益率", "D": "静态投资回收期短，表明该方案净现值一定大于零"}, "answer": "C", "solution": "静态投资回收期没有全面地考虑技术方案整个计算期内现金流量,即只考虑回收之前 的效果,不能反映投资回收之后的情况,故无法准确衡量投术方案在整个计算期内的经济效 果。所以,静态投资回收期作为技术方案选择和技术方案排队的评价准则是不可靠的,它只能 作为辅助评价指标,或与其他评价指标结合应用。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某技术方案现金流量入下表，若基准收益率为10%，则该方案的财务净现值是（）。 计算期（年）1 2 3 4 5 现金流入（万元）- - 1500 2000 2000 现金流出（万元）500 1000 600 1000 1000", "options": {"A": "699.12", "B": "769.03", "C": "", "D": "1400.00"}, "answer": "A", "solution": "计算期（年） 1 2 3 4 5 现金流入（万元） - - 1500 2000 2000 现金流出（万元） 500 1000 600 1000 1000  累计净现金流量（万元）-500 -1000 900 1000 1000 FNPV=-500×（1+10%）^-1-1000×（1+10%）^-2+900×（1+10%）^-3+1000×（1+10%）^-4+1000 ×（1+10%）^-5=699.12万元。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "关于基准收益率测定的说法，正确的是（", "options": {"A": "基准收益率最低限度不应小于资金成）。 本", "B": "政府投资项目基准收益率的测定可以不考虑投资的机会成本", "C": "当资金供应充足时，基准收益率的测定可不考虑投资风险因素", "D": "基准收益率的测定不应考虑通货膨胀因素"}, "answer": "A", "solution": "1.在政府投资项目以及按政府要求进行财务评价的建设项目中采用的行业财务基准 收益率,应根据政府的政策导向进行确定； 2.在企业各类投术方案的经济效果评价中参考选用 的行业财务基准收益率.应在分析一定时期内国家和行业发展战略、发展规划、产业政策、资 源供给、市场需求、资金时间价值、技术方案目标等情况的基础上,结合行业特点、行业资本 构成情况等因素综合测定； 3.在中国境外投资的技术方案财务基准收益率的测定.应首先考虑 国家风险因素； 4.投资者自行测定技术方案的最低可接受财务收益率,除了应考虑上述第2条 中所涉及的因素外,还应根据白身的发展战略和经营策略、技术方案的特点与风险、资金成本、 机会成本等因素综合测定。 考点来源】第一章第二节技术方案经济效果评价"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "施工现场设立的安全警示标志，现场围挡等所需的费用属于（", "options": {"A": "措施项目", "B": "分部分项工程", "C": "零星项目", "D": "其他项目"}, "answer": "A", "solution": "P17）费用。 1  "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某设备目前实际价值为30000元，有关资料如下表所示，则该设备的经济寿命为（ 年） 。 继续使用 年限（年）1 2 3 4 5 6 7 年末净残 值（元）150007500375030002000900 600 年运行成 本（元）5000600070009000115001400018200 年平均使 用成本 （元）20000167501475013500133001360014300", "options": {"A": "3", "B": "4", "C": "5", "D": "6"}, "answer": "C ", "solution": "设备经济寿命为年平均消耗成本+年平均运行成本最小值，也就是年平均使用成本最 小值。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "某建设项目只有一个单项工程。关于该项目施工图预算编制要求的说法，正确的是（", "options": {"A": "应采用三级预算编制形式", "B": "应采用二级预算编制形式", "C": "不需编制施工图預算", "D": "编制建设项目总预算和单项工程综合预算."}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是施工图预算的编制依据。当建设项目只有一个单项工程时，应采用二 级预算编制形式，二级预算编制形式由建设项目总预算和单位工程预算组成。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某施工企业与业主订立的一项总造价为5000万元的施工合同，合同期为3年。第一年实 际发生合同成本1600万元，年末预计为完成合同尚需发生成本3000万元，则第一年合同完 成进度为（", "options": {"A": "92.0%", "B": "34.8%", "C": "53.3%", "D": "32.0%"}, "answer": " B", "solution": "第一年合同完成进度=1600/（1600+3000）=34.78%。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，因设计单位提出设计变更，变更后已标价工程 量清单中没有相同及类似变更单价的，变更估价申请应由（", "options": {"A": "监理人", "B": "承包人", "C": "发包人", "D": "设计人"}, "answer": "提出。 B", "solution": "承包人应在收到变更指示后14天内,向监理人提交变更估价申请。  "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "非经营性建设工程项目总概算的完整组成是（）。", "options": {"A": "单项工程综合概算、工程建设其他费用概算、预备费概算、资金筹措费概算", "B": "建设单位工程概算、设备及安装单位工程概算和工程建设其他费用概算", "C": "建设单位工程概算、设备及安装单位工程概算、工程建设其他费用概算和预备费概算", "D": "单项工程综合概算、工程建设其他费用概算、预备费概算、资金筹措费概算和铺地流动资 金概算"}, "answer": "A", "solution": "P209  "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "施工图预算审查中，若工程条件相同，用已完工程的预算审核拟建工程预算的方法属于 （）。", "options": {"A": "对比审查法", "B": "标准预算法", "C": "筛选审查法", "D": "分组计算法"}, "answer": "A", "solution": "对比审查法是当工程条件相同时,用已完工程的预算或未完但已经过审查修正的工程 预算对比审查拟建工程的同类工程预算的一种方法。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "某技术方案年设计生产能力为10万台，年固定成本为1200万元。满负荷生产时，产品年 销售收入为9000万元，单台产品可变成本为560元，以上均不含税价格，单台产品税金及附 加为12元，则该方案以设计生产能力利用率表示的盈亏平衡点是（", "options": {"A": "13.33%", "B": "", "C": "", "D": "36.59%"}, "answer": " C ", "solution": "利用量本利模型B=S-C。先算出单价，S=PQ-TUQ，9000=×10=912元。盈亏平 衡产量点：1200/（912-560-12）=3.529万台，设计生产能力利用率表示的盈亏平衡点： 3.529/10= 35.29%。 考点来源】第一章第三节技术方案不确定性分析"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "企业应收账款周转率与上一年度相比有明显提高，说明该企业的经营状况是（", "options": {"A": "企业管理效率降低", "B": "更容易发生坏账损失", "C": "收回赊销账款能力减弱", "D": "应收账款收回速度变快"}, "answer": " D", "solution": "应收票据及应收账款周转率通常用来测定企业在某一特定时期内收回赊销账款的能 力,它既可以反映企业应收票据及应收账款的变现速度,又可以反映企业的管理效率。在实际 工作中,由于企业赊销资料属于商业秘密不宜对外公开披露,因此,该指标一般是用赊销和现 销总数即销售收入净额来反映。一般认为应收票据及应收账款周转率越高、周转天数越短越 好,它表明企业应收票据及应收账款收回速度快,这样一方面可以节约资金,同时也说明企业 信用状况好,不易发生坏账损失。 "}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》关于工程保修期的说法，正确的是(", "options": {"A": "发包人未经竣工验收擅自使用工程的保修期，自转移占有之日起算", "B": "各分部工程的保修应该是相同的", "C": "工程保修期从工程完工之日起起算", "D": "工程保修期可以根据具体情况适当低于法定最低保修年限"}, "answer": ") A", "solution": "本题考查的是保修，选项B:各分部工程的保修应根据专用合同条款约定而并不一定 是相同的。选项C:工程保修期从工程验收合格之日起算；选项D:具体分部分项工程的保修期 由合同当事人在专用合同条款中约定，但不得低于法定最低保修年限。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "将塔式起重机自停放地点运至施工现场的运输、拆卸、安装的费用属于（", "options": {"A": "施工机械使用费", "B": "二次搬运）。 费 ", "C": "固定资产使用费", "D": "大型机械进出场及安拆费"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是按造价形成划分的建筑安装工程费用项目组成。大型机械设备进出场 及安拆费：是指机械整体或分体自停放场地运至施工现场或由一个施工地点运至另一个施工 地点，所发生的机械进出场运输及转移费用及机械在施工现场进行安装、拆卸所需的人工费、 材料费、机械费、试运转费和安装所需的辅助设施的费用。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某企业本月产品产量和材料消耗情况入下表，用因素分析法（三个因素的重要性按表中顺 序）计算，本月单位产品材料消耗量变化对材料费用总额的影响是（）。 项目 单位 计划值 实际值 产品产量 （件） 1000 1200 单位产品材料消耗量（kg/件） 8 7 材料单价 （元/件） 50 55", "options": {"A": "节约5万元", "B": "增加5万元", "C": "节约6万元", "D": "增加6万元"}, "answer": "C", "solution": "1200×（7-8）×50=-60000元。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "建设单位对设计方案进行评审而发生的费用应计入工程建设其他费用中的（", "options": {"A": "专项评价费", "B": "勘察设计费", "C": "工程监理费", "D": "建设管理费"}, "answer": " D", "solution": "建设管理费是指为组织完成工程项目建设在建设期内发生的备类 管理性质费用。包括建设单位管理费、代建管理费、工程监理费、监造费、招标  投标费、设计评审费、特殊项目定额研究及测定费、其他咨询费、印花税等。 考点来源】第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，工程实施过程中，发包人要求合同工程提前竣工 的，应采取的做法是（）。", "options": {"A": "下达变更指令要求承包人必须提前竣工，并支付由此增加的赶工费用", "B": "征得承包人同意后，与承包人商定采取加快工程进度的措施，并承担由此增加的提前竣工 费用", "C": "增加合同补充条款要求承包人采取加快工程进度措施，不承担赶工费用", "D": "自行将工期压缩到合同工期的80%，并要求承包人按期完工"}, "answer": "B", "solution": "《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013作了以下规定：(1)工程发包时, 招标人应当依据相关工程的工期定额合理计算工期,压缩的工期天数不得超过定额工期的20%, 将其量化。超过者,应在招标文件中明示增加赶工费用。(2)工程实施过程中,发包人要求合 同工程提前竣工的,应征得承包人同意后与承包人商定采取加快工程进度的措施,并应修订合 同工程进度计划。发包人应承担承包人由此增加的提前竣工(赶工补偿)费用。(3)发承包双方 应在合同中约定提前竣工每日历天应补偿额度,此项费用应作为增加合同价款列入竣工结算 文件中.应与结算款一并支付。 "}
{"id": "1", "qid": 22, "question": "某企业2年前20万元购买的一台设备，累计已计提折旧4万元，现在市场上购买同样的 设备需要15万元，则在会计计量时该设备的历史成本和重置成本分别为（", "options": {"A": "20万元和15万元", "B": "16万元和11万元", "C": "16万元和15万元", "D": "20万元和16万元"}, "answer": " A", "solution": "历史成本是购置时的成本为20万元，重置成本为现在购买时的成本为15万元。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "建筑工人实名制管理费应计入（", "options": {"A": "规费", "B": "其他项目费", "C": "措施项目费", "D": "分部分项工程费"}, "answer": " C", "solution": "安全文明施工费中包括：环境保护费、文明施工费、安全施工费、临时设施费，建 筑工人实名制管理费。这个计入到措施项目费中。 "}
{"id": "1", "qid": 26, "question": "某设备10年前的原始成本是100000元，目前的账面价值是30000元，现在的市场价值为 20000元。关于该设备沉没成本和更新决策时价值的说法，正确的是（", "options": {"A": "沉没成本为10000元，更新决策时价值应为40000元", "B": "沉没成本为10000元，更新决策时价值应为20000元", "C": "沉没成本为80000元，更新决策时价值应为30000元", "D": "沉没成本为70000元，更新决策时价值应为70000元"}, "answer": " B", "solution": "沉没成本=设备账面价值-当前市场价值=30000-20000=10000元；更新决策价值就是 当前市场价值20000元。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，关于单价合同计量的说法，正确的是（", "options": {"A": "发包人可以在任何方便的时候计量，计量结果有效", "B": "承包人收到计量的通知后不派人参加，则发包人的计量结果无）。 效 ", "C": "承包人为保证施工质量超出施工图纸范围实施的工程量，应该予以计量", "D": "发包人应在计量前24小时通知到承包人，无论承包人是否参加，计量结果有效"}, "answer": "D", "solution": "监理人应在收到承包人提交的工程量报告后7天内完成对承包人提交的工程量 报表的审核并报送发包人,以确定当月实际完成的工程量。监理人对工程量有异议的,有权要 求承包人进行共同复核或抽样复测。承包人应协助监理人进行复核或抽样复测,并按监理人要 求提供补充计量资料。承包人未按监理人要求参加复核或抽样复测的,监理人复核或修正的工 程量视为承包人实际完成的工程量。 "}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "施工企业支付给银行的短期借款利息应计入企业的（", "options": {"A": "管理费用", "B": "生产费用", "C": "财务费用", "D": "销售费用"}, "answer": " C", "solution": "短期借款应体现在财务计划现金流量表中,其利息应计入财务费用。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "某施工企业计划租赁一台设备，设备价格为240万元，寿命期10年，租期8年，每年年 ）。 末支付租金，折现率为8%，附加率为3%，采用附加率法计算，每年需支付的租金为（", "options": {"A": "33.0", "B": "50.4", "C": "56.4", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "附加率法算租金=P/N+Pi+Pr=240/8+240×8%+240×3%=56.4万元。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "关于采用定额单价法编制施工图算时套用定额单价的说法，错误的是()。 A当分项工程的名称、规格、计量单位与定额单价中所为列的内完全一致时，可直接套用定 定额单价", "options": {"B": "当分项工程施工工艺条件与定额单价不一致而造成人工、机械的数量增减时，应调价不换 量", "C": "当分项工程的主要材料品种与定额单价中规定材料不一致时，应按实际使用材料价格换算 定额单价", "D": "当分项工程不能直接套用定额、不能换算和调整时，应编制补充定额单价"}, "answer": "B", "solution": "计算人、料、机费用时需注意以下几项内容:(1)分项工程的名称、规格、计量单位 与定额单价中所列内容完全一致时,可以直接套用定额单价;(2)分项工程的主要材料品种与 定额单价中规定材料不一致时,不可以直接套用定额单价,需要按实际使用材料价格换算定额 单价;(3)分项工程施工工艺条件与定额单价不一致而造成人工、机械的数量增减时,一般调 量不换价;(4)分项工程不能直接套用定额、不能换算和调整时,应编制补充定额单价。 "}
{"id": "1", "qid": 34, "question": "某企业从银行取得5年的长期借款1000万元，该笔借款的担保费费率为0.5%，利率为6%， 每年结息一次，到期一次还本，企业所得税税率为25%，则该笔借款年资本金成本率为（ A4.50%", "options": {"B": "4.52）。 % ", "C": "6.00%", "D": "6.03%"}, "answer": "B", "solution": "本题考查的是资金成本的计算。[1000×6%×（1-25%）/1000x（1-0.5%）=4.52%。  "}
{"id": "1", "qid": 35, "question": "关于分部分项工程量清单和定额子目工程量的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "一个清单项目只对应一个定额子目时，清单工程量的定额工程量完全相同", "B": "清单工程量计算的主项，工程量应与定额子目的工程量一致", "C": "清单工程量通常可以用于直接计价", "D": "定额子目工程量，应严格按照与所采用的定额相对应的工程量计算规则计算"}, "answer": "D", "solution": "由于一个清单项目可能对应几个定额子目,而清单工程量计算的是主项工程量,与各 定额子目的工程量可能并不一致;即便一个清单项目对应一个定额子目,也可能由于清单工程 量计算规则与所采用的定额工程量计算规则之间的差异,而导致二者的计价单位和计算出来 的工程量不一致。因此,清单工程量不能直接用于计价,在计价时必须考虑施工方案等各种影 响因素,根据所采用的计价定额及相应的工程量计算规则重新计算备定额子目的施工工程量。 定额子目工程量的具体计算方法,应严格按照与所采用的定额相对应的工程量计算规则计算。  "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "根据建设工程量清单计价规范，投标人可以根据需要自行增加列项的清单是（", "options": {"A": "措施项目清单", "B": "分部分项工程量清单", "C": "其他项目清单", "D": "规费、税金清单"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是分部分项工程项目清单的编制。《建设工程工程量清单计价规范》GB 50500-2013规定：措施项目清单应根据拟建工程的实际情况列项。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "用成本分析模式确定企业最佳现金持有量时，随着现金持有量增加而降低的现金持有成本 是（）。", "options": {"A": "管理成本", "B": "机会成本", "C": "交易成本", "D": "短缺成本"}, "answer": "D", "solution": "本题考查的是最佳现金持有量分析。现金的短缺成本，是因缺乏必要的现金，不能 应付业务开支所需，而使企业蒙受损失或为此付出的代价。现金的短缺成本随现金持有量的 增加而下降，随现金持有量的减少而上升。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某建设工程施工过程中，由于发包人提供的材料没有及时到货，导致承包人自有的一台机 械窝工四个台班。每台班折旧费500元。工作时每台班燃油动力费100元。另外，承包人租 赁的一台机械窝工3个台班。台班租赁费为300元。工作时每台班燃油动力费80元。不考虑 其他因素，则承包人可以索赔的费用为（ A3540", "options": {"B": "3300", "C": "3140", "D": "2900"}, "answer": "元。 D", "solution": "可以索赔的费用为：4×500+3×300=2900元。 "}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "单价合同在执行过程中，发现招标工程量清单中出现工程量偏差引起工程量增加，则该合 同工程量应按（）计量。", "options": {"A": "原招标工程量清单中的工程量", "B": "招标文件中所附的施工图纸的工程量", "C": "承包人在履行合同义务中完成的工程量", "D": "承包人提交的已完工程量报告中的数量"}, "answer": "C ", "solution": "本题考查的是工程计量。施工中进行工程量计量时，当发现招标工程量清单中出现 缺项、工程量偏差，或因工程变更引起工程量增减时，应按承包人在履行合同义务中完成的 工程量计量。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《企业会计准则》，企业对应收账款提取坏账准备，体现了会计核算的（", "options": {"A": "配比", "B": "谨慎", "C": "权责发生制", "D": "重要性"}, "answer": "原则。 B", "solution": "本题考查的是工程成本的核算。谨慎原则。是指在市场经济条件下，在成本、会计 核算中应当对可能发生的损失和费用，作出合理预计，以增强抵御风险的能力。提取坏账准 备、采用加速折旧法等，都体现了谨慎原则。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "根据《建设工程施工合同（示范文本）》，质量保证金扣留的方式原则上采用（ A在支付工程进度款时逐次扣留", "options": {"B": "工程竣工结算时一次性扣留", "C": "按照里程碑扣留", "D": "签订合同后一次性扣留"}, "answer": " A ", "solution": "本题考查的是质量保证金的处理。质量保证金的扣留有以下三种方式：（1）在支付 工程进度款时逐次扣留；（2）工程竣工结算时一次性扣留质量保证金；（3）双方约定的其 他扣留方式。除专用合同条款另有约定外，质量保证金的扣留原则上采用上述第（1）种方式。  "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "某施工项目因80年一遇的特大暴雨停工10天，承包人在停工期间按照发包人要求照管工 程发生费用2万元，承包人施工机具损坏10万元，已经建成的永久工程损坏损失20万元， 之后应发包人要求修复被暴雨冲毁的道路花费2.5万元，修复道路时因施工质量问题返工费 用1万元，根据《建设工程施工合同（示范文本）》，以上事件产生的费用和损失中，承包 人应承担（", "options": {"A": "21.0", "B": "13.5", "C": "11.0", "D": "10.0"}, "answer": "万元。 C", "solution": "不可抗力导致的人员伤亡、财产损失、费用增加和(或)工期延误等后果,由合同当  事人按以下原则承担：(1)永久工程、已运至施工现场的材料和工程设备的损坏,以及因工程 损坏造成的第三人人员伤亡和财产损失由发包人承担;(2)承包人施工设备的损坏由承包人 承担;(3)发包人和承包人承担各自人员伤亡和财产的损失;(4)因不可抗力影响承包人履行 合同约定的义务.已经引起或将引起工期延误的,应当顺延工期,由此导致承包人停工的费用 损失由发包人和承包人合理分担,停工期间必须支付的工人工资由发包人承担;(5)因不可抗 力引起或将引起工期延误.发包人要求赶工的,由此增加的赶工费用由发包人承担;(6)承包 人在停工期间按照发包人要求照管、清理和修复工程的费用由发包人承担。10+1=11万元。  "}
{"id": "1", "qid": 45, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，投标人认为招标控制价没有按照规范编制的，应 在招标控制价公布后（", "options": {"A": "14", "B": "10", "C": "7", "D": "5"}, "answer": "天内提交书面投诉书。 D", "solution": "投标人经复核认为招标人公布的招标控制价未按照《建设工程工程量清单计价规范》 GB50500-2013的规定进行编制的,应在招标控制价公布后5天内向招投标监督机构和工程造 价管理机构投诉。 "}
{"id": "1", "qid": 46, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，施工企业为建筑安装施工人员支付的失业保险费 属于建筑安装工程费中的（", "options": {"A": "规费", "B": "人工费", "C": "措施费", "D": "企业管理费"}, "answer": " A", "solution": "规费是指按国家法律、法规规定,由省级政府和省级有关权力部门规定必须缴纳或计 取的费用。包括: 1.社会保险费：养老保险费、失业保险费、医疗保险费、生育保险费、工 伤保险费。 2.住房公积金。  考点来源】第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "某施工企业按2/10，n/30的条件购入材料40万元，关于该项业务付款的说法，正确的是 （）。", "options": {"A": "若该企业在第9天付款，需支付", "B": "若银行借款年利率为6%，该企业应放弃现金折扣成本", "C": "若该企业在第21天付款，需支付39.6万元", "D": "若该企业在第29天付款，则放弃现金折扣的成本为2%"}, "answer": "A", "solution": "放弃现金折扣成本=2%/（1-2%）×360/（30-10）=36.73%，10天内付款折扣则是： 40×2%=0.8万元，免费信用额度为：40-0.8= 39.2万元。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "投标过程中，投标人发现招标工程量清单项目特征描述与设计图纸的描述不符时，标价时 应以（）为准。", "options": {"A": "投标人按规范修正后的项目特征", "B": "招标工程量清单的项目特征", "C": "实际工程量清单的具体特征", "D": "招标文件中的设计图纸及其说明"}, "answer": "B", "solution": "在招投标过程中,若出现工程量清单特征描述与设计图纸不符,投标人应以招标工程 量清单的项目特征描述为准,确定投标报价的综合单价;若施工中施工图纸或设计变更与招标 工程量清单项目特征描述不一致.发承包双方应按实际施工的项目特征依据合同约定重新确 定综合单价。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某新建项目，建设期为3年，共向银行借款1300万元，其中第一年借款700万元，第二 年借款600万元，借款在隔年内均衡使用，年利率为6%，建设期每年计息，但不还本付息， 则第3年应计的借款利息为（", "options": {"A": "0", "B": "82.94", "C": "85.35", "D": "104.52"}, "answer": "万元。 B", "solution": "第一年利息：700/2×6%=21万元；第二年利息：（700+21+600/2）×6%= 61.26万元， 第三年利息：（700+21+600+ 61.26）×6%=82.94万元。 考点来源】第三章第一节建设项目总投资"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": "某工程施工方案的计划工期为350天，对方案运用高价值工程原理，优化后工期缩短了 10天，可实现同样的功能，并降低了工程费用，根据价值工程原理，该价值提升的途径属于 （）。", "options": {"A": "功能提高、成本降低", "B": "功能提高、成本不变", "C": "功能不变、成本降低", "D": "功能不变、成本不变"}, "answer": "C", "solution": "节约型，在保持产品功能不变的前提下,通过降低成本达到提高价值的目的。 "}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "关于技术方案不确定因素临界点的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "若基准收益率固定，某不确定性因素的临界点百分比越小，说明方案对该因素  就越敏感", "B": "对同一个技术方案，随着基准收益率的提高，临界点也会变高", "C": "不确定因素临界点的高低，不能作为判定风险的依据", "D": "临界点是客观存在的，与设定的指标判断标准无关"}, "answer": "A", "solution": "临界点是指技术方案允许不确定因素向不利方向变化的极限值，超过极 限.技术方案的经济效果指标将不可行。例如当产品价格下降到某一值时.财务 内部收益率将刚好等于基准收益率,此点称为产品价格下降的临界点。临界点可用 临界点百分比或者临界值分别表示某一变量的变化达到一定的百分比或者一定数 值时.技术方案的经济效果指标将从可行转变为不可行。对于同一个技术方案,随 着设定基准收益率的提高.临界点就会变低(即临界点表示的不确定因素的极限变 化变小)。在一定指标判断标准(如基准收益率)下.对若干不确定性因素中, 临界点越低.说明该因素对技术方案经济效果指标影响越大.技术方案对该因素就 越敏感、把临界点与未来实际可能发生的变化幅度相比较,就可大致分析该技术方 案的风险情况。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "某工程施工时处于当地正常的雨季，导致工程延误，在工期延误期间又出现政策变化，根 据《建设工程工程量清单计价规范》，对由此增加的费用和延误的工期，正确的处理方式是 （）。", "options": {"A": "费用、工期均由发包人承担", "B": "费用由发包人承担，工期由承包人承担", "C": "费用有承包人承担，工期由发包人承担", "D": "费用、工期均由承包人承担"}, "answer": "A", "solution": "不可抗力导致的人员伤亡、财产损失、费用增加和(或)工期延误等后果,由合同当 事人按以下原则承担：(1)永久工程、已运至施工现场的材料和工程设备的损坏,以及因工程 损坏造成的第三人人员伤亡和财产损失由发包人承担;(2)承包人施工设备的损坏由承包人 承担;(3)发包人和承包人承担各自人员伤亡和财产的损失;(4)因不可抗力影响承包人履行 合同约定的义务.已经引起或将引起工期延误的,应当顺延工期,由此导致承包人停工的费用 损失由发包人和承包人合理分担,停工期间必须支付的工人工资由发包人承担;(5)因不可抗  力引起或将引起工期延误.发包人要求赶工的,由此增加的赶工费用由发包人承担;(6)承包 人在停工期间按照发包人要求照管、清理和修复工程的费用由发包人承担。10+1=11万元。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "从事建筑安装工程施工生产的工人，工伤期间的工资属于人工费中的（", "options": {"A": "特殊情况支付的工资", "B": "计时工资", "C": "津贴补贴", "D": "加班加点工资"}, "answer": " A", "solution": ".特殊情况下支付的工资:是指根据国家法律、洼规和政策规定,因病、工伤、产假、 计划生育假、婚丧假、事假、探亲假、定期休假、停工学习、执行国家或社会义务等原因按 计时工资标准或计时工资标准的一定比例支付的工资。 "}
{"id": "1", "qid": 56, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》，关于暂列金额的说法，正确的是（", "options": {"A": "暂列金额应根据招标工程量清单列出的内容和要求估算", "B": "暂列金额包括在签约合同价内，属承包人所有", "C": "已签约合同价中的暂列金额由发包人掌握使用", "D": "用于必然发生但暂时不能确定价格的材料、工程设备及专业工程的费用"}, "answer": " C", "solution": "暂列金额是指招标人在工程量清单中暂定并包括在合同价款中的一笔款项。用于工 程合同签订时尚未确定或者不可预见的所需材料、工程设备、服务的采购,施工中可能发生的  工程变更、合同约定调整因素出现时的合同价款调整以及发生的索赔、现场签证等确认的费 用。已签约合同价中的暂列金额由发包人掌握使用。发包人按照合同的规定作出支付后,如 有剩余,则暂列金额余额归发包人所有。 "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "利用概算定额编制单位工程概算的工作有：①计算单位工程的人、料、机费用；②列出分 项工程并计算工程量；③计算企业管理费、利润、规费和税金；④确定分部分项工程的概算 定额单价；⑤计算单位工程概算造价；编制不正正确的顺序是（", "options": {"A": "④②①⑤③", "B": "②④①③⑤", "C": "①②③④⑤", "D": "④①②③⑤"}, "answer": " B", "solution": "利用概算定额法编制设计概算的具体步骤如下：(1)按照概算定额分部分项顺序,列 出各分项工程的名称。(2)确定各分部分项工程项目的概算定额单价(基价)。(3)计算单位工 程的人、料、机费用。(4)根据人、料、机费用,结合其他备项取费标准,分别计算企业管理费、 利润、规费和税金。(5)计算单位工程概算造价。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "某企业资产负债表日的流动资产总额为300万元（其中货币资金60万元，存货160万元， 应收帐款等80万元），流动负债总额为80万元，则该企业的流动比率为（", "options": {"A": "3.75", "B": "1.75", "C": "", "D": "0.75"}, "answer": "B", "solution": "速动比率=（流动资产-存货）/流动负债=（300-160）/80=1.75。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某企业有一笔无法收回的应收账款，在会计核算上作为坏账被注销，而债务不变，则反映 在资产负债表上的结果是（", "options": {"A": "所有者权益减少", "B": "所有者权益增）。 加 ", "C": "长期待摊费用减少", "D": "流动资产增加"}, "answer": "A", "solution": "如果企业资产出现损失,例如应收账款没有收回,作为坏账被注销,而债务不变,则股 东权益将减少。 "}
{"id": "1", "qid": 60, "question": "关于编制企业定额时人、料、机消耗量和价格的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "确定人工消耗量时，首先根据企业环境，拟定非正常状况下的施工作业条件", "B": "确定材料消耗量时，应根据特定项目的数据计算主要材料净用量和损耗量", "C": "施工机械施工价格通常根据市场询价，企业和项目的具体情况确定", "D": "人工价格一般情况下依据企业自身的经济状况和不同的技术等级分别计算"}, "answer": "C", "solution": "编制企业定额最关键的工作是确定人工、材料和机械台班的消耗量,以及计算分项工 程单价或综合单价。具体测定和计算方法同施工定额及预算定额的编制。人工消耗量的确定， 首先是根据企业环境,拟定正常的施工作业条件,分别计算测定基本用工和其他用工的工日数, 进而拟定施工作业的定额时间。确定材料消耗量,是通过企业历史数据的统计分析、理论计 算、实验试验、实地考察等方法计算确定材料包括周转材料的净用量和损耗量,从而拟定材料 消耗的定额指标。机械台班消耗量的确定,同样需要按照企业的环境,拟定机械工作的正常施 工条件,确定机械净工作效率和利用系数,据此拟定施工机械作业的定额台班和与机械作业 相关的工人小组的定额时间。人工价格也即劳动力价格,一般情况下就按地区劳务市场价格 计算确定。  "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "监理工程师对承包人按照合同约定购买第三者责任险支付的保险费，该计量方法是 （）。", "options": {"A": "均摊法", "B": "估价法", "C": "图纸法", "D": "凭据法"}, "answer": "D", "solution": "所谓凭据法，就是按照承包人提供的凭据进行计量支付。如建筑工程险保险费、第 三方责任险保险费、履约保证金等项目，一般按凭据法进行计量支付。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于财务内部收益率的说法，正确的是()。", "options": {"A": "其大小易受基准收益率等外部参数的影响", "B": "任一技术方案的财务内部收益率均存在唯一", "C": "可直接用于互斥方案之间的比选", "D": "考虑了技术方案在整个计算期内的经济状况"}, "answer": "D", "solution": "财务内部收益率(FIRR)指标考虑了资金的时间价值以及技术方案在整个计算期内的 经济状况，不仅能反映投资过程的收益程度，而且FIRR的大小不受外部参数影响，完全取决 于技术方案投资过程净现金流量系列的情况。这种技术方案内部决定性，使它在应用中具有 显著的优点，避免了像财务净现值之类那样需事先确定基准收益率这个难题，而只需要知道 基准收益率的大致范围即可。但不足的是财务内部收益率计算比较麻烦。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "施工企业按规定标准发放的工作服、手套、防暑降温饮料等发生的费用，属于建筑安装工 程费用的（）。", "options": {"A": "津贴补贴", "B": "劳动保护费", "C": "特殊情况下支付的工资", "D": "劳动保险费"}, "answer": "B", "solution": "劳动保护费：是企业按规定发放的劳动保护用品的支出。如工作服、手套、防暑降 温饮料以及在有碍身体健康的环境中施工的保健费用等。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某企业3年前购买的设备原价为20万元，当前累计已提折旧4万元，现在市场上可以18 万元价格卖出，卖出该设备需发生成本、税费共1万元。则该设备的可变现净值为（） 万元。", "options": {"A": "17", "B": "13", "C": "16", "D": "30"}, "answer": "A", "solution": "18-1=17万元。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "筑路机在工作区末端调头所消耗的时间，属于施工机械工作时间中（）。", "options": {"A": "有效工作时间", "B": "多余工作时间", "C": "低负荷下的工作时间", "D": "不可避免的无负荷工作时间"}, "answer": "D", "solution": "不可避免的无负荷工作时间，是指由施工过程的特点和机械结构的特点造成的机械 无负荷工作时间。例如筑路机在工作区末端调头等，都属于此项工作时间的消耗。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "某新建住宅的建筑面积为4000㎡，按概算指标和地区材料预算价格计算出一般土建工程单 位造价为1304元/㎡（其中人、料、机费用为900元/㎡），按照当地造价管理部门规定， 业管理费率为8%；规费以人、料、机和企业管理费之和为计算基础，规费费率为15%；利润 率以人、料、机、企业管理费和规费之和为计算基础，利润率为7%；增值税税率为9%。由于 土建工程与概算指标相比结构构件有部分变更，变更后每100㎡土建工程的人、料、机费用 比概算指标对应部分的费用增加3000元。则修正后的土建工程单位造价为（）元/㎡。", "options": {"A": "1070", "B": "1155", "C": "1236", "D": "1347"}, "answer": "D", "solution": "(900+3000/100)×(1+8%)×(1+7%)×(1+15%)×(1+9%)=1347元/㎡ "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "施工企业单独对外提供机械作业服务取得的收入属于（）。", "options": {"A": "施工合同收入", "B": "让渡资产使用权", "C": "提供劳务收入", "D": "销售商品收入"}, "answer": "C", "solution": "提供劳务收入（机械作业、运输服务、设计业务、产品安装、餐饮住宿）。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某土方工程招标文件清单工程量为3000m³，合同约定：土方工程综合单价80元/m³，当 实际工程量增加15%以上时，增加部分的工程量综合单价72元/m³。工程结束时实际完成并 经发包人确认的土方工程量为3600m³，则该土方工程价款为（）元。", "options": {"A": "259200", "B": "286800", "C": "283200", "D": "288000"}, "answer": "", "solution": "3000×1.15×80+（3600-3000×1.15）×72=286800元。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于暂列金额的说法，正确的是 ()。", "options": {"A": "暂列金额应根据招标工程量清单列出的内容和要求估算", "B": "暂列金额包括在签约合同价内，属承包人所有", "C": "暂列金额不能用于施工中发生的工程变更的费用支付", "D": "暂列金额可用于施工过程中索赔、现场签证确认的费用支付"}, "answer": "D", "solution": "暂列金额是招标人暂定并包括在合同中的一笔款项。用于施工合同签订时尚未确定 或者不可预见的所需材料、设备、服务的采购，施工中可能发生的工程变更、合同约定调整 因素出现时的工程价款调整以及发生的索赔、现场签证确认等的费用。暂列金额包括在签约 合同价内，属发包人所有，暂估价是指招标人在工程量清单中提供的用于支付必然发生但暂 时不能确定价格的材料价款、工程设备价款以及专业工程金额。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于设备融资租赁的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "租赁期的设备租金总额低于直接购置设备的费用", "B": "租赁容易导致承租人资产负债状况恶化", "C": "租赁期间承租人可以将租用设备用于抵押贷款", "D": "设备融资租赁的租期通常较长"}, "answer": "D", "solution": "典型的融资租赁是指长期的、完全补偿的、不可撤销的、由承租人负责维护的租赁。 融资租赁最主要的外部特征是租期长。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "工程预付款的支付应按照专用合同的约定执行，但最迟支付的时间是（）。", "options": {"A": "签订施工合同后30天内", "B": "开工通知载明的开工日期7天前", "C": "收到中标通知书并确认后30天内", "D": "实际开工日前14天"}, "answer": "B", "solution": "预付款支付最迟应在开工通知载明的开工日期7天前支付。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "设计概算是设计单位编制和确定建设工程项目从筹建至（）所需全部费用的文件。", "options": {"A": "竣工结算", "B": "项目报废", "C": "竣工交付使用", "D": "施工保修期满"}, "answer": "C", "solution": "设计概算是设计文件的重要组成部分，是确定和控制建设工程项目全部投资的文件， 是编制和确定的建设工程项目从筹建至竣工交付使用所需全部费用的文件。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，公式中正确的是()。", "options": {"A": "措施项目费=∑(措施项目工程量×措施项目综合单价)", "B": "分部分项工程费=∑(分部分项工程量×分部分项工程综合单价)", "C": "其他项目=暂列金额+暂估价+计日工+总承包服务+规费", "D": "单位工程报价=分部分项工程费+措施项目费+其他项目费"}, "answer": "B", "solution": "措施项目费=∑(措施项目工程量×措施项目综合单价)+∑单项措施费；其他项目= 暂列金额+暂估价+计日工+总承包服务+其他；单位工程报价=分部分项工程费+措施项目费+ 其他项目费+规费+税金。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某企业上年初所有者权益总额为5000万元，年末所有者权益相对年初减少200万元。本 年末所有者权益总额为5500万元，则该企业本年度的资本积累率为()。", "options": {"A": "10.00%", "B": "10.42%", "C": "14.58%", "D": "14.00%"}, "answer": "C", "solution": "上年末所有者权益=5000-200=4800万元，本年末所有者权益总额为5500万元，则 本年度的资本积累率=本年所有者权益增长额/年初所有者权益=(5500-4800)/4800=14.58%。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "施工定额的平均先进水平是指在正常的生产条件下()的水平。", "options": {"A": "个别班组可以接近", "B": "少数班组经过努力可以达到", "C": "多数施工班组可以接近", "D": "多数班组经过努力可以达到"}, "answer": "D", "solution": "施工定额的平均先进水平是指在正常的生产条件下多数施工班组或生产者经过努 可以达到，个别班组或劳动者可以超过，少数班组或劳动者可以接近的水平。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某技术方案建设投资1000万元，流动资金100万元，全部为自有资金(资本金)。运营期 正常年份的年利润总额为140万元，年所得税为35万元，则该方案的资本金净利润率是 ()。", "options": {"A": "10.50%", "B": "12.73%", "C": "14.00%", "D": "9.55%"}, "answer": "D", "solution": "资本金净利润=净利润/资本金=(140-35)/(1000+100)×100%=9.55%，故本题选D。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "某公司同一笔资金有如下四种借款方案，均在年末支付利息，则优选的借款方案是()。", "options": {"A": "年名义利率3.6%，按月计息", "B": "年名义利率4.4%，按季度计息", "C": "年名义利率5.0%，半年计息一次", "D": "年名义利率5.5%，一年计息一次"}, "answer": "A", "solution": "A选项，有效利率=(1+3.6%/12)^12-1=3.66%；B选项，有效利率 =(1+4.4%/4)^4-1=4.47%；C选项，有效利率=(1+5.0%/2)^2-1=5.06%；D选项，有效利率=5.5%。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某施工企业在经营过程中，同时发行可转换债券和认股权证，该筹资方式属于()。", "options": {"A": "内源筹资", "B": "权益筹资", "C": "混合筹资", "D": "债务筹"}, "answer": "C", "solution": "可转换债券属于债务筹资，认股权证属于权益筹资，两者都包含即为混合筹资。且 两者都是外源筹资。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "有10项采用通用图纸施工的单位工程，上部结构和做法完全相同，但因地质条件差异其 基础部分均有局部改变，审查这些工程上部结构的施工图预算时，宜采用的方法是()。", "options": {"A": "标准预算审查法", "B": "分组计算审查法", "C": "对比审查法", "D": "重点审查法"}, "answer": "A", "solution": "标准预算审查法就是对利用标准图纸或通用图纸施工的工程，先集中力量编制标准 预算，以此为准来审查工程预算的一种方法。按标准设计图纸施工的工程，一般上部结构和 做法相同，只是根据现场施工条件或地质情况不同，仅对基础部分做局部改变。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》,关于单价合同计量的说法，正确的是()。", "options": {"A": "发包人可以在任何方便的时候计量其计量结果有效", "B": "监理人未在收到承包人提交的工程量报表后的7天内完成审核的，则该工程量视为承 包人实际完成的工程量", "C": "承包人收到计量的通知后不派人参加，则发包人的计量结果无效", "D": "承包人为保证施工质量超出施工图纸范围实施的工程量，应该予以计量"}, "answer": "B", "solution": "A错误，承包人应于每月25日向监理人报送上月20日至当月19日已完成的工程量 报告，并附具进度付款申请单、已完成工程量报表和有关资料。C错误，承包人未按监理人 要求参加复核或抽样复测的，监理人复核或修正的工程量视为承包人实际完成的工程量。D 错误，对于不符合合同文件要求的工程，承包人超出施工图纸范围或因承包人原因造成返工- 的工程量，不予计量。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于使用国有资金投资的工程项目 招标控制价的说法，正确的是()。", "options": {"A": "招标控制价是所有投标人的最高投标限价", "B": "招控制价可以根据需要在开标时适当上调或者下浮", "C": "招标控制价必须由工程造价咨询人编制，不得由招标人自行编制", "D": "招标控制价性质与标底相同，必须保密"}, "answer": "A", "solution": "选项 B、D错误，招标控制价应在招标文件中公布，不应上调或下浮，招标人应将招 标控制价及有关资料报送工程所在地工程造价管理机构备查。招标控制价的作用决定了招标 控制价不同于标底，无需保密。选项C错误，招标控制价应由具有编制能力的招标人或受其 委托具有相应资质的工程造价咨询人编制和复核。 考点来源】第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "发包人为验证某结构构件的安全性，要求承包人对结构件进行破坏性试验发生的费用属于 （）。", "options": {"A": "研究试验费", "B": "固定资产使用费", "C": "施工机具校验费", "D": "检验试验费"}, "answer": "A", "solution": "研究试验费是指为建设项目提供和验证设计参数、数据、资料等进行必要的研究和 试验，以及设计规定在施工中必须进行试验、验证所需要费用。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "关于设备磨损补偿方式的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "设备的无形磨损可以通过修理进行补偿", "B": "设备的磨损只能通过更新进行补偿", "C": "可消除的有形损只能通过现代化改装进行偿", "D": "不可消除的有形磨损可以通过更新进行补偿"}, "answer": "D", "solution": "补偿方式分为局部和完全补偿。设备有形磨损的局部补偿是修理，设备无形磨损的 局部补偿是现代化改装。设备有形磨损和无形磨损的完全补偿是更新。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "根据《保障农民工工资支付条例》，关于农民工工资的说法，正确的是()。", "options": {"A": "施工总承包单位应按照规定存储工资保证金", "B": "农民工工资可以以部分实物或者有价证券的方式发放给农民工本人", "C": "开设和使用农民工工资专用账户的有关资料应当由建设单位保存备查", "D": "施工总承包单位应对分包单位所招用农民工的实名制管理和工资支付负直接责任"}, "answer": "A", "solution": "B错误，农民工工资应当以货币形式，通过银行转账或者现金支付给农民工本人， 不得以实物或者有价证券等其他形式替代。C错误，施工总承包单位应当按照有关规定开设 农民工工资专用账户，专项用于支付该工程建设项目农民工工资。开设、使用农民工工资专 用账户有关资料应当由施工总承包单位妥善保存备查。D错误，分包单位对所招用农民工的 实名制管理和工资支付负直接责任。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某技术方案现金流量表如下，若基准收益率为8%，则该方案财务净现值为（）万元。 现金流量（万 元）第0年 第1年 第2年 第3年 第4年 现金流入 1000 6000 3000 6000 现金流出 3700 4000 2000 3000 2000", "options": {"A": "-1300", "B": "100.4", "C": "-108.3", "D": "126.91"}, "answer": "C", "solution": "FNPV=-3700-3000/（1+8%）+4000/（1+8%）^2+0+4000/（1+8%）^4=-108.3万元。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某企业获得的周转信贷额为3000万元，承诺费为0.5%，企业在借款年度内使用了2000 万元，则企业该年度向银行支付的承诺费为（）万元。", "options": {"A": "10", "B": "15", "C": "5", "D": "25"}, "answer": "C", "solution": "（3000-2000）×0.5%=5万元。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某单位工程由甲、乙、丙和丁4个分部工程组成，相关数据如下表，运用价值工程原理判 断，应作为优先改进对象的是（）。 项目 甲 乙 丙 丁 现实成本（万元）1100 2350 1220 1630 目标成本（万元）1000 2000 1230 1500 功能价值 0.909 0.851 1.008 0.92", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "B", "solution": "价值工程对象的改进范围： 1.Vi值低的功能； 2.成本降低期望值（Ci-Fi）大； 3. 复杂的功能； 4.问题多的功能。 考点来源】第一章第六节价值工程在工程建设中的应用"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "某现浇混凝土结构施工采用的木模板，一次净用量为200㎡，现场制作安装不可避免的损 耗率为2%，可周转使用5次，每次补损率为5%，该模板的周转使用量为（）㎡。", "options": {"A": "48.00", "B": "48.96", "C": "49.44", "D": "51.00"}, "answer": "B", "solution": "一次使用量=200×(1+2%)=204㎡;周转使用量=(204×(1+4×5%))/5=48.96㎡。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》，关于工程保修期内修复费用的说法，正确的是 ()。", "options": {"A": "因承包人原因造成的工程缺陷，承包人应负责修复，并承担修复费用，但不承担因工程缺 陷导致的人身伤害", "B": "因第三方原因造成的工程损坏，可以委托承包人修复，发包人应承担修复费用，并支付承 包人合理利润", "C": "因发包人不当使用造成的工程损坏，承包人应负责修复，发包人应承担合理的修复费用， 但不额外支付利润", "D": "因不可抗力造成的工程损坏，承包人应负责修复，并承担相应的修复费用"}, "answer": "B", "solution": "保修期内，修复的费用按照以下约定处理：(1)保修期内，因承包人原因造成工程的 缺陷、损坏，承包人应负责修复，并承担修复的费用以及因工程的缺陷、损坏造成的人身伤 害和财产损失；(2)保修期内，因发包人使用不当造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修- 复，但发包人应承担修复的费用，并支付承包人合理利润；(3)因其他原因造成工程的缺陷、 损坏，可以委托承包人修复，发包人应承担修复的费用，并支付承包人合理的利润，因工程 的缺陷、损坏造成的人身伤害和财产损失由责任方承担。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "为了说明企业财务状况的变动趋势并预测企业未来的发展前景，财务报表分析宜采用的方 法是()。", "options": {"A": "水平分析法", "B": "因素分析法", "C": "比率分析法", "D": "权重分析法"}, "answer": "A", "solution": "趋势分析法又称水平分析法，是通过对比两期或连续数期财务报告中相同指标，确 定其增减变化的方向、数额和幅度、来说明企业财务状况、经营成果和现金流量变动趋势的 分析方法。采用该方法，可以分析变化的原因和性质，并预测企业未来的发展前景。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "企业为提高现金使用效率，利用已经开出了支票而银行还未将该款项划出这一时间段内的 资金，此现金管理的方法属于()的方法。", "options": {"A": "使用现金浮游量", "B": "使现金流量同步", "C": "加速收款", "D": "推迟应付账款"}, "answer": "A", "solution": "使用现金浮游量是从企业开出支票，到收票人收到支票并存入银行，至银行将款项 划出企业账户，中间需要一段时间。现金在这段时间的占用称为现金浮游量。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某公司年初借入资金1000万元，期限3年，按年复利计息，年利率10%，到期一次还本 付息。则第三年末应偿还的本利和为()万元。", "options": {"A": "1210", "B": "1300", "C": "1331", "D": "1464"}, "answer": "C", "solution": "F=1000×（1+10%）^3=1331万元。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《建设工程造价鉴定规范》，鉴定项目的发包人对承包人材料采购价格高于合同约定 不予认可的，鉴定的原则是()。", "options": {"A": "材料采购前经发包人或其代表签批认可的，应按签批的材料价格进行鉴定", "B": "材料采购前未报发包人或其代表认质认价的，应按材料实际采购价格进行鉴定", "C": "发包人认为承包人采购的原材料不符合质量要求，不予认价的，应在质量鉴定后再进行价 格鉴定", "D": "材料采购前未报监理人签批的，应按当地材料市场平均价格进行鉴定"}, "answer": "A", "solution": "鉴定项目的发包人对承包人材料采购价格高于合同约定不予认可的，应按以下规 定进行鉴定∶（1）材料采购前经发包人或其代表签批认可的，应按签批的材料价格进行鉴定; （2）材料采购前未报发包人或其代表认质认价的，应按合同约定的价格进行鉴定;（3）发包 人认为承包人采购的原材料、零配件不符合质量要求，不予认价的，应按双方约定的价格进 行鉴定，质量方面的争议应告知发包人另行申请质量鉴定。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "已知某投资方案财务内部收益率（FIRR）为10%，现选择4个影响因素分别进行单因素敏 感性分析计算结果如下：当产品价格上涨10%时，FIRR=11.0%；当原材料价格上涨10%时 FIRR=9.5%：当建设投资上涨10%时，FIRR=9.0%，当人民币汇率上涨10%时，FIRR=8.8%。根 据上述条件判断，最敏感的因素是（）。", "options": {"A": "建设投资", "B": "原材料价格", "C": "人民币汇率", "D": "产品价格"}, "answer": "C", "solution": "离原点最近的最敏感。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于合同履行期间因招标工程量 清单缺项导致新增分部分项清单项目的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "新增分部分项清单项目应按额外工作处理，由监理工程师提出，发包人批准", "B": "新增分部分项清单项目的综合单价应由监理工程师提出，发包人批准", "C": "新增分部分项清单项目的综合单价应由承包人提出，但相关措施项目费不能调整", "D": "新增分部分项清单项目导致新增措施项目，承包人提交的新增措施项目实施方案被发包人 批准后调整合同价款"}, "answer": "D", "solution": "1.新增分部分项项目，按照规范中变更条款确定单价 2.措施项目变化的，承包人提 出方案发包人批准后调整合同价 3.措施项目缺项的，发包人批准承包人的方案按计价规范调 整。 考点来源】第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "某技术方案净现金流量和财务净现值如下表，根据表中数据，关于该方案评价的说法，正 确的是（）。-", "options": {"A": "累计净现金流量小于零", "B": "财务内部收益率可能小于8%", "C": "静态投资回收期大于6年", "D": "项目在经济上可行"}, "answer": "D", "solution": "财务净现值≥0，对应的财务内部收益率≥基准收益率，方案可行；静态投资回收期 =5+190/250=5.76年。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某施工项目有四个可选择的技术方案，其效果不同。方案一需要投资240万元，年生产成 本为64万元：方案二需要投资320万元，年生产成本为52万元，方案三需要投资360万元， 年生产成本为45万元，方案四需要投资400万元，年生产成本为36万元。不考虑税收因素， 当基准投资收益率为12%时，运用折算费用法选择的方案应是（）。", "options": {"A": "方案一", "B": "方案二", "C": "方案三", "D": "方案四"}, "answer": "D", "solution": "方案一：240×12%+64=92.8万元；方案二：320×12%+52=90.4万元；方案三：360 ×12%+45= 88.2万元；方案四：400×12%+36=84万元。选择方案四。 考点来源】第一章第七节新技术、新工艺和新材料应用方案的技术经济分析"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "采用简易计税方法计算建筑业增值税应纳税额时，增值税征收率为()。", "options": {"A": "6%", "B": "9%", "C": "3%", "D": "13%"}, "answer": "C", "solution": "采用简易计税方法计算建筑业增值税应纳税额时，增值税征收率为3%。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "甲、乙、丙和丁四个公司投资相同项目，收益方案如下表(单位:万元)。若社会平均收益 率为10%,根据资金时间价值原理,其投资收益最大的是()。 公司 第1年 第2年 第3年 合计 甲公司 200 500 300 1000 乙公司 200 400 400 1000 丙公司 300 500 200 1000 丁公司 300 400 300 1000", "options": {"A": "甲公司", "B": "乙公司", "C": "丙公司", "D": "丁公司"}, "answer": "C", "solution": "甲公司：F=200×(1+10%)^2+500×(1+10%)+300=1092元； 乙公司：F=200×（1+10%）^2+400×(1+10%)+400=1082元； 丙公司：F=300×(1+10%)^2+500×(1+10%)+200=1113元； 丁公司：F=300×(1+10%)^2+400×(1+10%)+300=1103元； "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "工程量清单作为清单计价的基础,主要用于建设工程的()。", "options": {"A": "决策阶段和设计阶段-", "B": "设计阶段和招投标阶段", "C": "施工阶段和运营使用阶段", "D": "招投标阶段和施工阶段"}, "answer": "D", "solution": "工程量清单是指建设工程的分部分项工程项目、措施项目、其他项目、规费项目和 税金项目的名称和相应数量等的明细清单。工程量清单是工程量清单计价的基础，贯穿于建 设工程的招投标阶段和施工阶段，是编制招标控制价、投标报价、计算工程量、支付工程款、 调整合同价款、办理竣工结算以及工程索赔等的依据。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "已知招标工程量清单中土方工程量为2000m³，某投标人根据施工方案确定的土方工程量 为3800m³，根据测算，完成该士方工程的人工费为50000元，机械费为40000元，材料费为 10000元，管理费按照人、料、机费用之和的10%计取，利润按人、料、机费用以及管理费之 和的6%计取。其他因素均不考虑。则该土方工程的投标综合单价为()元/m³。", "options": {"A": "58.30", "B": "30.53", "C": "30.68", "D": "58.00"}, "answer": "A", "solution": "(50000+40000+10000)×（1+10%）×（1+6%）/2000=58.3元/m³ "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "由于发包人设计变更原因导致承包人未按期竣工，需对原约定竣工日期后继续施工的工 程进行价格调整时，宜采用的价格指数是()。", "options": {"A": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低的一个-", "B": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较高的一个", "C": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数的平均值", "D": "承包人与发包人协商新的价格指数"}, "answer": "B", "solution": "因承包人原因未按期竣工的，对合同约定的竣工日期后继续施工的工程，在使用价 格调整公式时，应采用计划竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低的一个作为现行 价格指数。题干明确了是发包人原因造成未能按期竣工。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "编制其他项目清单时，关于计日工表中的材料和机械列项要求的说法，正确的是()。", "options": {"A": "材料和机械仅按实际使用数量列项", "B": "材料和机械应按规格、型号详细列项", "C": "材料应按使用数量详细列项，机械应按类别粗略列项", "D": "材料应按供应厂商详细列项，机械应按型号粗略列项"}, "answer": "B", "solution": "编制工程量清单时，计日工表中的人工应按工种，材料和机械应按规格、型号详细 列项。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某施工企业签订了总造价为2000万元的固定总价合同，工期为2年。经测算第1年完工 进度为60%，实际收到工程结算款1000万元;第2年工程全部完工。则按完工百分比法确认 该企业第2年的收入为（）万元。", "options": {"A": "800", "B": "1000", "C": "1200 D2000"}, "answer": "A", "solution": "2000×（1-60%）=800万元。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "监理工程师对承包人按照合同约定购买第三者责任险支付的保险费，该计量方法是 （）。", "options": {"A": "均摊法", "B": "估价法", "C": "图纸法", "D": "凭据法"}, "answer": "D", "solution": "所谓凭据法，就是按照承包人提供的凭据进行计量支付。如建筑工程险保险费、第 三方责任险保险费、履约保证金等项目，一般按凭据法进行计量支付。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "关于财务内部收益率的说法，正确的是()。", "options": {"A": "其大小易受基准收益率等外部参数的影响", "B": "任一技术方案的财务内部收益率均存在唯一", "C": "可直接用于互斥方案之间的比选", "D": "考虑了技术方案在整个计算期内的经济状况"}, "answer": "D", "solution": "财务内部收益率(FIRR)指标考虑了资金的时间价值以及技术方案在整个计算期内的 经济状况，不仅能反映投资过程的收益程度，而且FIRR的大小不受外部参数影响，完全取决 于技术方案投资过程净现金流量系列的情况。这种技术方案内部决定性，使它在应用中具有 显著的优点，避免了像财务净现值之类那样需事先确定基准收益率这个难题，而只需要知道 基准收益率的大致范围即可。但不足的是财务内部收益率计算比较麻烦。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "施工企业按规定标准发放的工作服、手套、防暑降温饮料等发生的费用，属于建筑安装工 程费用的（）。", "options": {"A": "津贴补贴", "B": "劳动保护费", "C": "特殊情况下支付的工资", "D": "劳动保险费"}, "answer": "B", "solution": "劳动保护费：是企业按规定发放的劳动保护用品的支出。如工作服、手套、防暑降 温饮料以及在有碍身体健康的环境中施工的保健费用等。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "某企业3年前购买的设备原价为20万元，当前累计已提折旧4万元，现在市场上可以18 万元价格卖出，卖出该设备需发生成本、税费共1万元。则该设备的可变现净值为（） 万元。", "options": {"A": "17", "B": "13", "C": "16", "D": "30"}, "answer": "A", "solution": "18-1=17万元。 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "筑路机在工作区末端调头所消耗的时间，属于施工机械工作时间中（）。", "options": {"A": "有效工作时间", "B": "多余工作时间", "C": "低负荷下的工作时间", "D": "不可避免的无负荷工作时间"}, "answer": "D", "solution": "不可避免的无负荷工作时间，是指由施工过程的特点和机械结构的特点造成的机械 无负荷工作时间。例如筑路机在工作区末端调头等，都属于此项工作时间的消耗。 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "某新建住宅的建筑面积为4000㎡，按概算指标和地区材料预算价格计算出一般土建工程单 位造价为1304元/㎡（其中人、料、机费用为900元/㎡），按照当地造价管理部门规定， 业管理费率为8%；规费以人、料、机和企业管理费之和为计算基础，规费费率为15%；利润 率以人、料、机、企业管理费和规费之和为计算基础，利润率为7%；增值税税率为9%。由于 土建工程与概算指标相比结构构件有部分变更，变更后每100㎡土建工程的人、料、机费用 比概算指标对应部分的费用增加3000元。则修正后的土建工程单位造价为（）元/㎡。", "options": {"A": "1070", "B": "1155", "C": "1236", "D": "1347"}, "answer": "D", "solution": "(900+3000/100)×(1+8%)×(1+7%)×(1+15%)×(1+9%)=1347元/㎡ "}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "施工企业单独对外提供机械作业服务取得的收入属于（）。", "options": {"A": "施工合同收入", "B": "让渡资产使用权", "C": "提供劳务收入", "D": "销售商品收入"}, "answer": "C", "solution": "提供劳务收入（机械作业、运输服务、设计业务、产品安装、餐饮住宿）。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "某土方工程招标文件清单工程量为3000m³，合同约定：土方工程综合单价80元/m³，当 实际工程量增加15%以上时，增加部分的工程量综合单价72元/m³。工程结束时实际完成并 经发包人确认的土方工程量为3600m³，则该土方工程价款为（）元。", "options": {"A": "259200", "B": "286800", "C": "283200", "D": "288000"}, "answer": "", "solution": "3000×1.15×80+（3600-3000×1.15）×72=286800元。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于暂列金额的说法，正确的是 ()。", "options": {"A": "暂列金额应根据招标工程量清单列出的内容和要求估算", "B": "暂列金额包括在签约合同价内，属承包人所有", "C": "暂列金额不能用于施工中发生的工程变更的费用支付", "D": "暂列金额可用于施工过程中索赔、现场签证确认的费用支付"}, "answer": "D", "solution": "暂列金额是招标人暂定并包括在合同中的一笔款项。用于施工合同签订时尚未确定 或者不可预见的所需材料、设备、服务的采购，施工中可能发生的工程变更、合同约定调整 因素出现时的工程价款调整以及发生的索赔、现场签证确认等的费用。暂列金额包括在签约 合同价内，属发包人所有，暂估价是指招标人在工程量清单中提供的用于支付必然发生但暂 时不能确定价格的材料价款、工程设备价款以及专业工程金额。 "}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "关于设备融资租赁的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "租赁期的设备租金总额低于直接购置设备的费用", "B": "租赁容易导致承租人资产负债状况恶化", "C": "租赁期间承租人可以将租用设备用于抵押贷款", "D": "设备融资租赁的租期通常较长"}, "answer": "D", "solution": "典型的融资租赁是指长期的、完全补偿的、不可撤销的、由承租人负责维护的租赁。 融资租赁最主要的外部特征是租期长。 "}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "工程预付款的支付应按照专用合同的约定执行，但最迟支付的时间是（）。", "options": {"A": "签订施工合同后30天内", "B": "开工通知载明的开工日期7天前", "C": "收到中标通知书并确认后30天内", "D": "实际开工日前14天"}, "answer": "B", "solution": "预付款支付最迟应在开工通知载明的开工日期7天前支付。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "设计概算是设计单位编制和确定建设工程项目从筹建至（）所需全部费用的文件。", "options": {"A": "竣工结算", "B": "项目报废", "C": "竣工交付使用", "D": "施工保修期满"}, "answer": "C", "solution": "设计概算是设计文件的重要组成部分，是确定和控制建设工程项目全部投资的文件， 是编制和确定的建设工程项目从筹建至竣工交付使用所需全部费用的文件。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，公式中正确的是()。", "options": {"A": "措施项目费=∑(措施项目工程量×措施项目综合单价)", "B": "分部分项工程费=∑(分部分项工程量×分部分项工程综合单价)", "C": "其他项目=暂列金额+暂估价+计日工+总承包服务+规费", "D": "单位工程报价=分部分项工程费+措施项目费+其他项目费"}, "answer": "B", "solution": "措施项目费=∑(措施项目工程量×措施项目综合单价)+∑单项措施费；其他项目= 暂列金额+暂估价+计日工+总承包服务+其他；单位工程报价=分部分项工程费+措施项目费+ 其他项目费+规费+税金。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "某企业上年初所有者权益总额为5000万元，年末所有者权益相对年初减少200万元。本 年末所有者权益总额为5500万元，则该企业本年度的资本积累率为()。", "options": {"A": "10.00%", "B": "10.42%", "C": "14.58%", "D": "14.00%"}, "answer": "C", "solution": "上年末所有者权益=5000-200=4800万元，本年末所有者权益总额为5500万元，则 本年度的资本积累率=本年所有者权益增长额/年初所有者权益=(5500-4800)/4800=14.58%。 "}
{"id": "1", "qid": 21, "question": "施工定额的平均先进水平是指在正常的生产条件下()的水平。", "options": {"A": "个别班组可以接近", "B": "少数班组经过努力可以达到", "C": "多数施工班组可以接近", "D": "多数班组经过努力可以达到"}, "answer": "D", "solution": "施工定额的平均先进水平是指在正常的生产条件下多数施工班组或生产者经过努 可以达到，个别班组或劳动者可以超过，少数班组或劳动者可以接近的水平。 "}
{"id": "1", "qid": 23, "question": "某技术方案建设投资1000万元，流动资金100万元，全部为自有资金(资本金)。运营期 正常年份的年利润总额为140万元，年所得税为35万元，则该方案的资本金净利润率是 ()。", "options": {"A": "10.50%", "B": "12.73%", "C": "14.00%", "D": "9.55%"}, "answer": "D", "solution": "资本金净利润=净利润/资本金=(140-35)/(1000+100)×100%=9.55%，故本题选D。 "}
{"id": "1", "qid": 24, "question": "某公司同一笔资金有如下四种借款方案，均在年末支付利息，则优选的借款方案是()。", "options": {"A": "年名义利率3.6%，按月计息", "B": "年名义利率4.4%，按季度计息", "C": "年名义利率5.0%，半年计息一次", "D": "年名义利率5.5%，一年计息一次"}, "answer": "A", "solution": "A选项，有效利率=(1+3.6%/12)^12-1=3.66%；B选项，有效利率 =(1+4.4%/4)^4-1=4.47%；C选项，有效利率=(1+5.0%/2)^2-1=5.06%；D选项，有效利率=5.5%。 "}
{"id": "1", "qid": 25, "question": "某施工企业在经营过程中，同时发行可转换债券和认股权证，该筹资方式属于()。", "options": {"A": "内源筹资", "B": "权益筹资", "C": "混合筹资", "D": "债务筹"}, "answer": "C", "solution": "可转换债券属于债务筹资，认股权证属于权益筹资，两者都包含即为混合筹资。且 两者都是外源筹资。 "}
{"id": "1", "qid": 27, "question": "有10项采用通用图纸施工的单位工程，上部结构和做法完全相同，但因地质条件差异其 基础部分均有局部改变，审查这些工程上部结构的施工图预算时，宜采用的方法是()。", "options": {"A": "标准预算审查法", "B": "分组计算审查法", "C": "对比审查法", "D": "重点审查法"}, "answer": "A", "solution": "标准预算审查法就是对利用标准图纸或通用图纸施工的工程，先集中力量编制标准 预算，以此为准来审查工程预算的一种方法。按标准设计图纸施工的工程，一般上部结构和 做法相同，只是根据现场施工条件或地质情况不同，仅对基础部分做局部改变。 "}
{"id": "1", "qid": 28, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》,关于单价合同计量的说法，正确的是()。", "options": {"A": "发包人可以在任何方便的时候计量其计量结果有效", "B": "监理人未在收到承包人提交的工程量报表后的7天内完成审核的，则该工程量视为承 包人实际完成的工程量", "C": "承包人收到计量的通知后不派人参加，则发包人的计量结果无效", "D": "承包人为保证施工质量超出施工图纸范围实施的工程量，应该予以计量"}, "answer": "B", "solution": "A错误，承包人应于每月25日向监理人报送上月20日至当月19日已完成的工程量 报告，并附具进度付款申请单、已完成工程量报表和有关资料。C错误，承包人未按监理人 要求参加复核或抽样复测的，监理人复核或修正的工程量视为承包人实际完成的工程量。D 错误，对于不符合合同文件要求的工程，承包人超出施工图纸范围或因承包人原因造成返工- 的工程量，不予计量。 "}
{"id": "1", "qid": 29, "question": "根据《设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于使用国有资金投资的工程项目 招标控制价的说法，正确的是()。", "options": {"A": "招标控制价是所有投标人的最高投标限价", "B": "招控制价可以根据需要在开标时适当上调或者下浮", "C": "招标控制价必须由工程造价咨询人编制，不得由招标人自行编制", "D": "招标控制价性质与标底相同，必须保密"}, "answer": "A", "solution": "选项 B、D错误，招标控制价应在招标文件中公布，不应上调或下浮，招标人应将招 标控制价及有关资料报送工程所在地工程造价管理机构备查。招标控制价的作用决定了招标 控制价不同于标底，无需保密。选项C错误，招标控制价应由具有编制能力的招标人或受其 委托具有相应资质的工程造价咨询人编制和复核。 考点来源第三章第六节工程量清单计价"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": "发包人为验证某结构构件的安全性，要求承包人对结构件进行破坏性试验发生的费用属于 （）。", "options": {"A": "研究试验费", "B": "固定资产使用费", "C": "施工机具校验费", "D": "检验试验费"}, "answer": "A", "solution": "研究试验费是指为建设项目提供和验证设计参数、数据、资料等进行必要的研究和 试验，以及设计规定在施工中必须进行试验、验证所需要费用。 "}
{"id": "1", "qid": 31, "question": "关于设备磨损补偿方式的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "设备的无形磨损可以通过修理进行补偿", "B": "设备的磨损只能通过更新进行补偿", "C": "可消除的有形损只能通过现代化改装进行偿", "D": "不可消除的有形磨损可以通过更新进行补偿"}, "answer": "D", "solution": "补偿方式分为局部和完全补偿。设备有形磨损的局部补偿是修理，设备无形磨损的 局部补偿是现代化改装。设备有形磨损和无形磨损的完全补偿是更新。 "}
{"id": "1", "qid": 33, "question": "根据《保障农民工工资支付条例》，关于农民工工资的说法，正确的是()。", "options": {"A": "施工总承包单位应按照规定存储工资保证金", "B": "农民工工资可以以部分实物或者有价证券的方式发放给农民工本人", "C": "开设和使用农民工工资专用账户的有关资料应当由建设单位保存备查", "D": "施工总承包单位应对分包单位所招用农民工的实名制管理和工资支付负直接责任"}, "answer": "A", "solution": "B错误，农民工工资应当以货币形式，通过银行转账或者现金支付给农民工本人， 不得以实物或者有价证券等其他形式替代。C错误，施工总承包单位应当按照有关规定开设 农民工工资专用账户，专项用于支付该工程建设项目农民工工资。开设、使用农民工工资专 用账户有关资料应当由施工总承包单位妥善保存备查。D错误，分包单位对所招用农民工的 实名制管理和工资支付负直接责任。 "}
{"id": "1", "qid": 36, "question": "某技术方案现金流量表如下，若基准收益率为8%，则该方案财务净现值为（）万元。 现金流量（万 元）第0年 第1年 第2年 第3年 第4年 现金流入 1000 6000 3000 6000 现金流出 3700 4000 2000 3000 2000", "options": {"A": "-1300", "B": "100.4", "C": "-108.3", "D": "126.91"}, "answer": "C", "solution": "FNPV=-3700-3000/（1+8%）+4000/（1+8%）^2+0+4000/（1+8%）^4=-108.3万元。 "}
{"id": "1", "qid": 37, "question": "某企业获得的周转信贷额为3000万元，承诺费为0.5%，企业在借款年度内使用了2000 万元，则企业该年度向银行支付的承诺费为（）万元。", "options": {"A": "10", "B": "15", "C": "5", "D": "25"}, "answer": "C", "solution": "（3000-2000）×0.5%=5万元。 "}
{"id": "1", "qid": 38, "question": "某单位工程由甲、乙、丙和丁4个分部工程组成，相关数据如下表，运用价值工程原理判 断，应作为优先改进对象的是（）。 项目 甲 乙 丙 丁 现实成本（万元）1100 2350 1220 1630 目标成本（万元）1000 2000 1230 1500 功能价值 0.909 0.851 1.008 0.92", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "B", "solution": "价值工程对象的改进范围： 1.Vi值低的功能； 2.成本降低期望值（Ci-Fi）大； 3. 复杂的功能； 4.问题多的功能。 考点来源第一章第六节价值工程在工程建设中的应用"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": "某现浇混凝土结构施工采用的木模板，一次净用量为200㎡，现场制作安装不可避免的损 耗率为2%，可周转使用5次，每次补损率为5%，该模板的周转使用量为（）㎡。", "options": {"A": "48.00", "B": "48.96", "C": "49.44", "D": "51.00"}, "answer": "B", "solution": "一次使用量=200×(1+2%)=204㎡;周转使用量=(204×(1+4×5%))/5=48.96㎡。 "}
{"id": "1", "qid": 40, "question": "根据《建设工程施工合同(示范文本)》，关于工程保修期内修复费用的说法，正确的是 ()。", "options": {"A": "因承包人原因造成的工程缺陷，承包人应负责修复，并承担修复费用，但不承担因工程缺 陷导致的人身伤害", "B": "因第三方原因造成的工程损坏，可以委托承包人修复，发包人应承担修复费用，并支付承 包人合理利润", "C": "因发包人不当使用造成的工程损坏，承包人应负责修复，发包人应承担合理的修复费用， 但不额外支付利润", "D": "因不可抗力造成的工程损坏，承包人应负责修复，并承担相应的修复费用"}, "answer": "B", "solution": "保修期内，修复的费用按照以下约定处理：(1)保修期内，因承包人原因造成工程的 缺陷、损坏，承包人应负责修复，并承担修复的费用以及因工程的缺陷、损坏造成的人身伤 害和财产损失；(2)保修期内，因发包人使用不当造成工程的缺陷、损坏，可以委托承包人修- 复，但发包人应承担修复的费用，并支付承包人合理利润；(3)因其他原因造成工程的缺陷、 损坏，可以委托承包人修复，发包人应承担修复的费用，并支付承包人合理的利润，因工程 的缺陷、损坏造成的人身伤害和财产损失由责任方承担。 "}
{"id": "1", "qid": 41, "question": "为了说明企业财务状况的变动趋势并预测企业未来的发展前景，财务报表分析宜采用的方 法是()。", "options": {"A": "水平分析法", "B": "因素分析法", "C": "比率分析法", "D": "权重分析法"}, "answer": "A", "solution": "趋势分析法又称水平分析法，是通过对比两期或连续数期财务报告中相同指标，确 定其增减变化的方向、数额和幅度、来说明企业财务状况、经营成果和现金流量变动趋势的 分析方法。采用该方法，可以分析变化的原因和性质，并预测企业未来的发展前景。 "}
{"id": "1", "qid": 42, "question": "企业为提高现金使用效率，利用已经开出了支票而银行还未将该款项划出这一时间段内的 资金，此现金管理的方法属于()的方法。", "options": {"A": "使用现金浮游量", "B": "使现金流量同步", "C": "加速收款", "D": "推迟应付账款"}, "answer": "A", "solution": "使用现金浮游量是从企业开出支票，到收票人收到支票并存入银行，至银行将款项 划出企业账户，中间需要一段时间。现金在这段时间的占用称为现金浮游量。 "}
{"id": "1", "qid": 43, "question": "某公司年初借入资金1000万元，期限3年，按年复利计息，年利率10%，到期一次还本 付息。则第三年末应偿还的本利和为()万元。", "options": {"A": "1210", "B": "1300", "C": "1331", "D": "1464"}, "answer": "C", "solution": "F=1000×（1+10%）^3=1331万元。 "}
{"id": "1", "qid": 44, "question": "根据《建设工程造价鉴定规范》，鉴定项目的发包人对承包人材料采购价格高于合同约定 不予认可的，鉴定的原则是()。", "options": {"A": "材料采购前经发包人或其代表签批认可的，应按签批的材料价格进行鉴定", "B": "材料采购前未报发包人或其代表认质认价的，应按材料实际采购价格进行鉴定", "C": "发包人认为承包人采购的原材料不符合质量要求，不予认价的，应在质量鉴定后再进行价 格鉴定", "D": "材料采购前未报监理人签批的，应按当地材料市场平均价格进行鉴定"}, "answer": "A", "solution": "鉴定项目的发包人对承包人材料采购价格高于合同约定不予认可的，应按以下规 定进行鉴定∶（1）材料采购前经发包人或其代表签批认可的，应按签批的材料价格进行鉴定; （2）材料采购前未报发包人或其代表认质认价的，应按合同约定的价格进行鉴定;（3）发包 人认为承包人采购的原材料、零配件不符合质量要求，不予认价的，应按双方约定的价格进 行鉴定，质量方面的争议应告知发包人另行申请质量鉴定。 "}
{"id": "1", "qid": 47, "question": "已知某投资方案财务内部收益率（FIRR）为10%，现选择4个影响因素分别进行单因素敏 感性分析计算结果如下：当产品价格上涨10%时，FIRR=11.0%；当原材料价格上涨10%时 FIRR=9.5%：当建设投资上涨10%时，FIRR=9.0%，当人民币汇率上涨10%时，FIRR=8.8%。根 据上述条件判断，最敏感的因素是（）。", "options": {"A": "建设投资", "B": "原材料价格", "C": "人民币汇率", "D": "产品价格"}, "answer": "C", "solution": "离原点最近的最敏感。 "}
{"id": "1", "qid": 48, "question": "根据《建设工程工程量清单计价规范》GB50500-2013，关于合同履行期间因招标工程量 清单缺项导致新增分部分项清单项目的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "新增分部分项清单项目应按额外工作处理，由监理工程师提出，发包人批准", "B": "新增分部分项清单项目的综合单价应由监理工程师提出，发包人批准", "C": "新增分部分项清单项目的综合单价应由承包人提出，但相关措施项目费不能调整", "D": "新增分部分项清单项目导致新增措施项目，承包人提交的新增措施项目实施方案被发包人 批准后调整合同价款"}, "answer": "D", "solution": "1.新增分部分项项目，按照规范中变更条款确定单价 2.措施项目变化的，承包人提 出方案发包人批准后调整合同价 3.措施项目缺项的，发包人批准承包人的方案按计价规范调 整。 考点来源第三章第七节计量与支付"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": "某技术方案净现金流量和财务净现值如下表，根据表中数据，关于该方案评价的说法，正 确的是（）。-", "options": {"A": "累计净现金流量小于零", "B": "财务内部收益率可能小于8%", "C": "静态投资回收期大于6年", "D": "项目在经济上可行"}, "answer": "D", "solution": "财务净现值≥0，对应的财务内部收益率≥基准收益率，方案可行；静态投资回收期 =5+190/250=5.76年。 "}
{"id": "1", "qid": 50, "question": "某施工项目有四个可选择的技术方案，其效果不同。方案一需要投资240万元，年生产成 本为64万元：方案二需要投资320万元，年生产成本为52万元，方案三需要投资360万元， 年生产成本为45万元，方案四需要投资400万元，年生产成本为36万元。不考虑税收因素， 当基准投资收益率为12%时，运用折算费用法选择的方案应是（）。", "options": {"A": "方案一", "B": "方案二", "C": "方案三", "D": "方案四"}, "answer": "D", "solution": "方案一：240×12%+64=92.8万元；方案二：320×12%+52=90.4万元；方案三：360 ×12%+45= 88.2万元；方案四：400×12%+36=84万元。选择方案四。 考点来源第一章第七节新技术、新工艺和新材料应用方案的技术经济分析"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": "采用简易计税方法计算建筑业增值税应纳税额时，增值税征收率为()。", "options": {"A": "6%", "B": "9%", "C": "3%", "D": "13%"}, "answer": "C", "solution": "采用简易计税方法计算建筑业增值税应纳税额时，增值税征收率为3%。 "}
{"id": "1", "qid": 53, "question": "甲、乙、丙和丁四个公司投资相同项目，收益方案如下表(单位:万元)。若社会平均收益 率为10%,根据资金时间价值原理,其投资收益最大的是()。 公司 第1年 第2年 第3年 合计 甲公司 200 500 300 1000 乙公司 200 400 400 1000 丙公司 300 500 200 1000 丁公司 300 400 300 1000", "options": {"A": "甲公司", "B": "乙公司", "C": "丙公司", "D": "丁公司"}, "answer": "C", "solution": "甲公司：F=200×(1+10%)^2+500×(1+10%)+300=1092元； 乙公司：F=200×（1+10%）^2+400×(1+10%)+400=1082元； 丙公司：F=300×(1+10%)^2+500×(1+10%)+200=1113元； 丁公司：F=300×(1+10%)^2+400×(1+10%)+300=1103元； "}
{"id": "1", "qid": 54, "question": "工程量清单作为清单计价的基础,主要用于建设工程的()。", "options": {"A": "决策阶段和设计阶段-", "B": "设计阶段和招投标阶段", "C": "施工阶段和运营使用阶段", "D": "招投标阶段和施工阶段"}, "answer": "D", "solution": "工程量清单是指建设工程的分部分项工程项目、措施项目、其他项目、规费项目和 税金项目的名称和相应数量等的明细清单。工程量清单是工程量清单计价的基础，贯穿于建 设工程的招投标阶段和施工阶段，是编制招标控制价、投标报价、计算工程量、支付工程款、 调整合同价款、办理竣工结算以及工程索赔等的依据。 "}
{"id": "1", "qid": 55, "question": "已知招标工程量清单中土方工程量为2000m³，某投标人根据施工方案确定的土方工程量 为3800m³，根据测算，完成该士方工程的人工费为50000元，机械费为40000元，材料费为 10000元，管理费按照人、料、机费用之和的10%计取，利润按人、料、机费用以及管理费之 和的6%计取。其他因素均不考虑。则该土方工程的投标综合单价为()元/m³。", "options": {"A": "58.30", "B": "30.53", "C": "30.68", "D": "58.00"}, "answer": "A", "solution": "(50000+40000+10000)×（1+10%）×（1+6%）/2000=58.3元/m³ "}
{"id": "1", "qid": 57, "question": "由于发包人设计变更原因导致承包人未按期竣工，需对原约定竣工日期后继续施工的工 程进行价格调整时，宜采用的价格指数是()。", "options": {"A": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低的一个-", "B": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较高的一个", "C": "原约定竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数的平均值", "D": "承包人与发包人协商新的价格指数"}, "answer": "B", "solution": "因承包人原因未按期竣工的，对合同约定的竣工日期后继续施工的工程，在使用价 格调整公式时，应采用计划竣工日期与实际竣工日期的两个价格指数中较低的一个作为现行 价格指数。题干明确了是发包人原因造成未能按期竣工。 "}
{"id": "1", "qid": 58, "question": "编制其他项目清单时，关于计日工表中的材料和机械列项要求的说法，正确的是()。", "options": {"A": "材料和机械仅按实际使用数量列项", "B": "材料和机械应按规格、型号详细列项", "C": "材料应按使用数量详细列项，机械应按类别粗略列项", "D": "材料应按供应厂商详细列项，机械应按型号粗略列项"}, "answer": "B", "solution": "编制工程量清单时，计日工表中的人工应按工种，材料和机械应按规格、型号详细 列项。 "}
{"id": "1", "qid": 59, "question": "某施工企业签订了总造价为2000万元的固定总价合同，工期为2年。经测算第1年完工 进度为60%，实际收到工程结算款1000万元;第2年工程全部完工。则按完工百分比法确认 该企业第2年的收入为（）万元。", "options": {"A": "800", "B": "1000", "C": "1200 D2000"}, "answer": "A", "solution": "2000×（1-60%）=800万元。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": ".根据《建设工程工程量清单计价规范》，招标工程量清单的项目编码中，表示专业工程顺序码的 是第（）位。", "options": {"A": "", "B": "3、4", "C": "5、6", "D": "7、8、9"}, "answer": "B", "solution": "项目编码是分部分项工程和措施项目清单名称的阿拉伯数字标识。分部分项工程量清单项 目编码分五级设置，用12位阿拉伯数字表示。其中 1、2位为相关工程国家计量规范代码，3、4 位为专业工程顺序码，5、6位为分部工程顺序码，7、8、9位为分项工程项目名称顺序码，10~12 位为清单项目编码。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": ".建筑业企业对外提供机械作业取得的收入属于（）。", "options": {"A": "营业外收入", "B": "建造合同收入", "C": "提供劳务收入", "D": "销售商品收入"}, "answer": "C2", "solution": "提供劳务收入是指企业通过提供劳务作业而取得的收入。建筑业企业提供劳务一般均为非 主营业务，主要包括机械作业、运输服务、设计业务、产品安装、餐饮住宿等。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": ".已知招标工程量清单中挖土方的工程量为3000m³，其投标人在考虑工作面和放坡后，预计挖土 方量为3600m³,经测算，完成该挖土方的人工费40000元，材料费2000元，施工机具使用费 140000元，管理费取人、料、机械费之和的10%，利润取人、料、机费用及管理费之和的6%。 不考虑其他因素，根据《建设工程量清单计价规范》,该分项工程报价的综合单价应为()元/m³。", "options": {"A": "53.89", "B": "70.74", "C": "58.95", "D": "66.73"}, "answer": "B", "solution": "综合单价=（人、料、机总费用+管理费+利润）/清单工程量=（4000+2000+140000） ×（1+10%）（1+6%）/3000=70.74元/m³。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": ".根据《建设工程施工合同（示范文本）》，承包人向监理人正式递交索赔报告应在发出索赔意向 通知书后（）天内。", "options": {"A": "28", "B": "14", "C": "21", "D": "56"}, "answer": "A", "solution": "按《建设工程施工合同（示范文本）》，承包人认为有权得到追加付款和（或）延长工期 的，应按以下程序向发包人提出索赔：（1）承包人应在知道或应当知道索赔事件发生后28天内， 向监理人递交索赔意向通知书，并说明发生索赔事件的事由。承包人未在前述28天内发出索赔意 向通知书的，丧失要求追加付款和（或）延长工期的权利；（2）承包人应在发出索赔意向通知书 后28天内，向监理人正式递交索赔报告。索赔报告应详细说明索赔理由以及要求追加的付款金额 和（或）延长的工期，并附必要的记录和证明材料；（3）索赔事件具有持续影响的，承包人应按 合理时间间隔继续递交延续索赔通知，说明连续影响的实际情况和记录，列出累计的追加付款金额 和（或）工期延长天数；（4）在索赔事件影响结束后的28天内，承包人应向监理人递交最终索 赔通知书，说明最终要求索赔的追加付款金额和延长的工期，并附必要的记录和证明材料。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": ".国际工程投标报价中，现场管理费应列入（）。", "options": {"A": "分包报价", "B": "开办费", "C": "待摊费用", "D": "暂定金额"}, "answer": "C", "solution": "现场管理费是在工程量清单中没有单独列项的费用项目，需将其作为待摊费用分摊到工程 量清单的各个报价分项中去。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": ".某企业拟进口一套机电设备，折合人民币的离岸价，国外运费和国外运输保险费分别为1500 万元，75万元和3.16万元。银行财务费6万元，外贸手续费22.9万元，关税锐率8%，增值 税税率13%，国内运杂费费率3%。该套进口设备购置费(含增值税)为（）万元", "options": {"A": "1999.886", "B": "1955.729", "C": "", "D": "2020.094"}, "answer": "A", "solution": "进口关税=到岸价×进口关税率=（离岸价+国外运费+国外运输保险费）×8%= （1500+75+3.16）×8%=1578.16×8%= 126.2528万元。 进口产品增值税额=组成计税价格×增值税率=(到岸价+进口关税）×13%=(离岸价+国外运费+国 外运输保险费+进口关税）×13%=（1500+75+3.16+ 126.25）×13%=1704.41×13%=221.5737 万元。 进口设备抵岸价=离岸价+国外运费+国外运输保险费+银行手续费+外贸手续费+进口关税+增值 税=1500+75+3.16+6+22.9+ 126.2528+221.5737=1954.886万元。 设备运杂费=离岸价×国内运杂费费率=1500×3%=45万元. 设备购置费=进口设备抵岸价+设备运杂费=1954.886+45=1999.886万元。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": ".施工单位已经缴费的工程一切险以及第三方责任险，监理人对其进行计量适宜采用的方法是（）。", "options": {"A": "凭据法", "B": "均摊法", "C": "估计法", "D": "分解计量法"}, "answer": "A", "solution": "所谓凭据法，就是按照承包人提供的凭据进行计量支付。如建筑工程险保险费、第三方责 任险保险费、履约保证金等项目，一般按凭据法进行计量支付。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": ".某设备原值9万元，累计已提折旧3万元，现在市场价值4万元，若此时进行设备更新分析， 则其沉没成本为（）万元。", "options": {"A": "2", "B": "3", "C": "4", "D": "5"}, "answer": "A", "solution": "沉没成本=设备账面价值-当前市场价值；或沉没成本=（设备原值-历年折旧费）-当前市 场价值=(9-3)-4=2万元。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": ".某投资项目有四个互斥的方案，设计生产能力和盈亏平衡点产量如下表。仅从方案抗风险能力 的角度考虑，投资者应选择的方案是（）。", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "A", "solution": "甲：BEP(%)=600/1000×100%=60%；乙：BEP(%)=650/900×100%= 72.2%；丙： BEP(%)=500/800×100%=62.5%；丁：BEP(%)=500/700×100%=71.4%；生产能力利用率表示 的盈亏平衡点越低，抗风险能力越强，因此选择甲。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": ".某投资方案的现金流量表如下，该方案的静态投资回收期为（）。", "options": {"A": "6.36", "B": "6.58", "C": "6.63", "D": ""}, "answer": "C", "solution": "6Pt=（7-1）+190/300=6.63"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": ".某项目运营期第6年的相关数据为：利息备付率5，息税前利润5000万元，应偿还借款本金 3000万元，提取折旧费3000万元，摊销费100万元，利润总额4000万元（无需弥补前年度 亏损）。所得税税率为25％，第6年的偿债备付率是（）。", "options": {"A": "2.70", "B": "2.03", "C": "1.71", "D": "1.78"}, "answer": "D", "solution": "利息备付率=息税前利润/应付利息=5000/应付利息=5，故应付利息=5000/5=1000。 偿债备付率=（息税前利润-所得税+折旧+摊销）/当期还本付息金额=[(5000+3000+100)-4000 ×25%]/（3000+1000）=1.775=1.78。"}
{"id": "1", "qid": 21, "question": ".某企业按照1／", "options": {"A": "4.35％", "B": "8.08%", "C": "36.36%", "D": ""}, "answer": "D", "solution": "放弃现金折扣成本=[折扣百分比/（1-折扣百分比）]×[360/（信用期-折扣期）]=[1%/99%] ×[360/（45-30）]= 24.24%。"}
{"id": "1", "qid": 22, "question": ".关于资金时间价值的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "资金周转速度的加快，对提升资金的时间价值有利", "B": "资金的时间价值与资金的使用时间长短无关", "C": "资金的时间价值与资金的数量无关", "D": "资金总额一定，前期投入越多，资金的正效越大"}, "answer": "A", "solution": "影响资金时间价值的因素很多,其中主要有以下几点： 1.资金的使用时间。在单位时间的资 金增值率一定的条件下，资金使用时间越长，则资金的时间价值越大；使用时间越短，则资金的时 间价值越小。 2.资金数量的多少。在其他条件不变的情况下，资金数量越多，资金的时间价值就越 多；反之，资金的时间价值则越少。 3.资金投入和回收的特点。在总资金一定的情况下，前期投入 的资金越多，资金的负效益越大；反之，后期投入的资金越多，资金的负效益越小。而在资金回收 额一定的情况下，离现在越近的时间回收的资金越多，资金的时间价值就越多；反之，离现在越远 的时间回收的资金越多，资金的时间价值就越少。 4.资金周转的速度。资金周转越快，在一定的时 间内等量资金的周转次数越多，资金的时间价值越多；反之，资金的时间价值越少。"}
{"id": "1", "qid": 25, "question": ".企业为生产产品发生的可归属产品成本的费用，应当在()时，将已销售产品的成本计入当期损 益。", "options": {"A": "产品生产完成", "B": "确认产品销售收入", "C": "产成品入库", "D": "收到产品销售贷款"}, "answer": "B", "solution": "《企业会计准则》规定：“企业为生产产品、提供劳务等发生的可归属于产品成本、劳务 成本等的费用，应当在确认产品销售收入、劳务收入等时，将已销售产品、已提供劳务的成本等计 入当期损益”"}
{"id": "1", "qid": 26, "question": ".关于经济效果评价中独立型方案和互斥型方案的说法正确的是()。", "options": {"A": "独立型和互斥型是经济效果评价中最常见的两类方案", "B": "独立型在经济上是否接受,不取决于方案自身的经济性", "C": "互斥型意味着各方案间彼此不能互相替代 D互斥型的经济比选,无需考察各方案自身的经济效果"}, "answer": "A", "solution": "经济效果评价基本对象就是实现预定目的的各种技术方案。评价方案的类型较多，但常见 的主要有独在型和五斥型两类方案。"}
{"id": "1", "qid": 27, "question": ".企业现有设备出现第一种无形磨损时对设备及其管理产生的影响是（）。", "options": {"A": "需要更换磨损的零部件", "B": "需要提前更换现有设备.", "C": "导致现有设备原始价值贬值", "D": "导致现有设备折旧增加"}, "answer": "C", "solution": "设备的技术结构和性能并没有变化，但由于技术进步，设备制造工艺不断改进，社会劳动 生产率水平的提高，同类设备的再生产价值降低，因而设备的市场价格也降低了，致使原设备相对 贬值。这种磨损称为第一种无形磨损。这种无形磨损的后果只是现有设备原始价值部分贬值，设备 本身的技术特性和功能即使用价值并未发生变化，故不会影响现有设备的使用。因此，不产生提前 更换现有设备的问题。"}
{"id": "1", "qid": 30, "question": ".根据《建设工程工程量清单计价规范》招标人公布的招标控制价(最高投标限价）未按规定编制 的，投标人应在招标控制价(最高投标限价)公布后（）天内向招投标监督机构投诉。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "7 9", "D": "10"}, "answer": "B", "solution": "投标人经复核认为招标人公布的最高投标限价（招标控制价）未按照《建设工程工程量清 单计价规范》GB50500-2013的规定进行编制的，应在最高投标限价（招标控制价）公布后5天 内向招投标监督机构和工程造价管理机构投诉。"}
{"id": "1", "qid": 31, "question": ".施工过程中，需要进行现场签证的事项是（）。", "options": {"A": "工程变更导致的施工措施费增减", "B": "完成施工合同以内的零星工程", "C": "承包人原因导致设备窝工损失", "D": "承包人原因引起的工程量增减"}, "answer": "A", "solution": "现场签证的范围一般包括:①适用于施工合同范围以外零星工程的确认;②在工程施工过程 中发生变更后需要现场确认的工程量;②非承包人原因导致的人工、设备窝工及有关损失;④符合施 工合同规定的非承包人原因引起的工程量或费用增减;⑤确认修改施工方案引起的工程量或费用增 减;⑥工程变更导致的工程施工措施费增减等。"}
{"id": "1", "qid": 32, "question": ".塔式起重机自停放地点运至施工现场的运输、拆卸、安装的费用属于建筑安装工程费中的（）。", "options": {"A": "措施项目费", "B": "施工机具使用费", "C": "分部分项工程费", "D": "其他项目费"}, "answer": "A", "solution": "大型机械设备进出场及安拆费是指机械整体或分体自停放场地运至施工现场或由一个施工 地点运至另一个施工地点，所发生的机械进出场运输及转移费用及机械在施工现场进行安装、拆卸 所需的人工费、材料费、机械费、试运转费和安装所需的辅助设施的费用，属于措施项目费的一项。 大型机械设备进出场及安拆费主要针对“大型”机械设备，例如塔式起重机；而安拆费与场外运费主 要针对小型施工机械（如电锤、车床等工具）。"}
{"id": "1", "qid": 33, "question": ".某投资项目建筑安装工程费5080万元，设备及工器具购置4010万元，工程建设其他费3030 万元，基本预备费600万元，价差预备费750万元，建设期利息488万元，以上数据为含税价， 该项目的静态投资（含税）为（）万元。", "options": {"A": "12120", "B": "12720", "C": "13470", "D": "13928"}, "answer": "B", "solution": "静态投资部分由建筑安装工程费、设备及工器具购置费、工程建设其他费和基本预备费构 成。故静态投资=5080+4010+3030+600=12720万元"}
{"id": "1", "qid": 34, "question": ".估价师根据以往实际经验获得有关资料，直接估算出分项工程中人工、材料的消耗量，从而估 算出分项工程的直接费单价，这种方法称为（）。", "options": {"A": "经验估算法", "B": "匡算估价法", "C": "定额估价法", "D": "作业估价法"}, "answer": "B1 0", "solution": "匡算估价法是指估价师根据以往的实际经验或有关资料，直接估算出分项工程中人工、材 料、机具的消耗量，从而估算出分项工程的人、料、机单价。采用这种方法，估价师的实际经验直 接决定了估价的准确程度。因此，往往适用于工程量不大，所占费用比例较小的那部分分项工程。"}
{"id": "1", "qid": 35, "question": ".某建筑业企业与业主订立了固定总价为2000万元的建造合同，工期3年。第1年末完工进度 为30%，第2年末累计完成完工进度为65%。该建造合同结果能够可靠地估计，第2年应确认的 合同收入为（）万元。", "options": {"A": "800", "B": "700", "C": "1300", "D": "2000"}, "answer": "B", "solution": "当期确认的合同收入=（合同总收入-完工进度）-以前会计期间累计已确认的收入=2000 ×（65%-30%）=700万元。"}
{"id": "1", "qid": 36, "question": ".关于采用实物量法与定额单价法编制施工图预算的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "实物量法与定额单价法在计算人、料、机费用及汇总方法方面完全相同", "B": "实物量法编制的预算相对于定额单价法工作量更小、编制过程更快捷", "C": "实物量法编制的预算相对于定额单价法更能准确反映实际价格", "D": "实物量法与定额单价法均适用于市场经济条件波动较大的情况"}, "answer": "C", "solution": "实物量法编制施工图预算的步骤与定额单价法基本相似，但在具体计算人工费、材料费和 施工机具使用费及汇总三种费用之和方面有一定区别。实物量法编制施工图预算所用人工、材料和 机械台班的单价都是当时当地的实际价格，编制出的预算可较准确地反映实际水平，误差较小，适 用于市场经济条件波动较大的情况。由于采用该方法需要统计人工、材料、机械台班消耗量，还需 搜集相应的实际价格，因而工作量较大、计算过程繁琐。"}
{"id": "1", "qid": 37, "question": ".工程量清单计价模式下，投标人应按照招标工程量清单中列出的金额填写且不得变动的是（）。", "options": {"A": "暂列金额和总承包服务费", "B": "计日工和总承包服务费", "C": "暂列金额和专业工程暂估价", "D": "计日工和专业工程暂估价"}, "answer": "C", "solution": "其他项目费： 1.暂列金额应按照招标工程量清单中列出的金额填写，不得变动。 2.暂估价 不得变动和更改。暂估价中的材料、工程设备必须按照暂估单价计入综合单价；专业工程暂估价必 须按照招标工程量清单中列出的金额填写。 3.计日工应按照招标工程量清单列出的项目和估算的数 量，自主确定各项综合单价并计算费用。 4.总承包服务费应根据招标工程量列出的专业工程暂估价 内容和供应材料、设备情况，按照招标人提出协调、配合与服务要求和施工现场管理需要自主确定。"}
{"id": "1", "qid": 38, "question": ".某施工企业在2022年取得营业利润5000万元，固定资产盘亏600元，处置无形资产净收益 500元，缴纳罚款支出20万元，债务重组损失800万元，该企业2022年度利润总额为()万元。", "options": {"A": "3080", "B": "4100", "C": "5000", "D": "4080"}, "answer": "D", "solution": "利润总额=营业利润+营业外收入-营业外支出=5000-600+500-20-800=4080万元。"}
{"id": "1", "qid": 39, "question": ".关于最高投标限价编制的说法，正确的是()。", "options": {"A": "暂估价应采用基准日期的市场平均价格", "B": "计算总承包服务费时，不考虑招标人是否自行供应材料和设备", "C": "编制措施项目费时，针对无法计算工程量的措施项目，可以以“项”为单位的方式计价，但不包括 规费和税金", "D": "综合单价应包括由招标人承担的风险费用"}, "answer": "C", "solution": "措施项目费应依据招标文件中提供的措施项目清单和拟建工程项目的施工组织设计进行确 定。可以计算工程量的措施项目，应按分部分项工程量清单的方式采用综合单价计价；其余的措施 项目可以以“项”为单位的方式计价，应包括除规费、税金外的全部费用。"}
{"id": "1", "qid": 40, "question": ".论证新技术应用方案是否对产品质量有足够的保证程度，属于技术方案（）评价的内容。", "options": {"A": "先进性", "B": "经济性", "C": "安全性", "D": "可靠性"}, "answer": "D", "solution": "技术可靠性指备选的新技术应用方案必须是成熟的、稳定的，有可借鉴的企业或项目；对 尚在试验阶段的新技术应采取积极慎重的态度；采用转让取得的技术，要考虑技术来源的可靠性， 主要表现在技术持有者信誉好，愿意转让技术，且转让条件合理，知识产权经过确认。同时，备选 方案的技术能够实现方案设定的目标，对产品的质量性能和方案的生产能力有足够的保证程度，能 防范和积极避免因方案技术可靠性不足而产生的资源浪费。"}
{"id": "1", "qid": 42, "question": ".某采用工程量清单计价的场地平整工程，招标工程量清单中的工程量为8000㎡。合同约定： 场地平整全费用综合单价为11.3元／㎡，当实际工程量超过清单中工程数量15％以上时，15％ 以内部分按原有单价计算，15％以外部分单价调整为10元／㎡。工程结束时实际完成的场地平整 工程量为10000㎡。该场地平整工程实际结算价款为（）万元。", "options": {"A": "10.000", "B": "11.040", "C": "11.300", "D": "11.196"}, "answer": "D", "solution": "本题的计算过程为：合同约定范围内（15%以内）的工程款为：8000×（1+15%）× 11.3=103960元；超过15%之后部分工程量的工程款为：[10000-8000×（1+15%）]×10=8000 元；则土方工程款合计=103960+8000=111960元=11.196万元。"}
{"id": "1", "qid": 44, "question": ".有同一行业的四家企业拟从银行申请一笔短期贷款，每家企业均向银行提供了能反映自身偿债 能力的财务数据，如下表。仅根据上述信息，银行应优先考虑给予贷款的企业是（）。", "options": {"A": "甲", "B": "乙", "C": "丙", "D": "丁"}, "answer": "C", "solution": "企业申请短期贷款，而资产负债率是长期偿债能力指标，所以不予考虑，只考虑流动比率 和速动比率即可。流动比率是流动资产和流动负债的比率，速冻比率是速冻资产和流动负债的比率， 所以选择流动比率和速动比率都高的丙企业。"}
{"id": "1", "qid": 45, "question": ".关于投资项目敏感性分析中临界点的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "临界点是不确定因素变化使项目由可行转为不可行的临界数值", "B": "随着设定的投资项目基准收益率提高，临界点也会变高", "C": "利用临界点判别敏感因素的方法是一种相对测定法", "D": "通过敏感性分析图可以直接得到临界点的准确值"}, "answer": "A", "solution": "临界点是指技术方案允许不确定因素向不利方向变化的极限值，超过极限，技术方案的经 济效果指标将不可行。例如当产品价格下降到某一值时，财务内部收益率将刚好等于基准收益率， 此点称为产品价格下降的临界点。临界点可用临界点百分比或者临界值分别表示某一变量的变化达 到一定的百分比或者一定数值时，技术方案的经济效果指标将从可行转变为不可行。但须注意：临 界点的高低与设定的指标判断标准有关。如财务内部收益率的判断标准为基准收益率，则不确定性1 3因素变化的临界点是财务内部收益率等于基准收益率。对于同一个技术方案，随着设定基准收益率 的提高，临界点就会变低（即临界点表示的不确定因素的极限变化变小）。在一定指标判断标准（如 基准收益率）下，对若干不确定性因素中，临界点越低，说明该因素对技术方案经济效果指标影响 越大，技术方案对该因素就越敏感。把临界点与未来实际可能发生的变化幅度相比较，就可大致分 析该技术方案的风险情况。"}
{"id": "1", "qid": 46, "question": ".根据《企业会计准则》，关于财务报表列报要求的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应以持续经营作为会计确认、计量和编制会计报表的基础", "B": "所有财务报表均应按照权责发生制编制", "C": "计入当期利润的利得和损失项目的金额应以抵消后的净额列报", "D": "重要项目单独列报，仅以项目金额大小为标准判断其重要性"}, "answer": "A", "solution": "（1）企业应该依据实际发生的交易和事项，遵循《企业会计准则》的所有规定进行确认 和计量，并在此基础上编制财务报表。（2）企业应以持续经营为会计确认、计量和编制会计报表 的基础。（3）除现金流量表按照收付实现制编制外，企业应当按照权责发生制编制其他财务报表。 （4）财务报表项目的列报应当在各个会计期间保持一致不得随意变更。（5）重要项目单独列报。 （6）财务报表项目应当以总额列报。（7）企业在列报当期财务报表时，应当至少提供所有列报项 目与上一个可比会计期间的比较数据，以及与理解当期财务报表相关的说明。（8）财务报表一般 分表首和正表两部分。（9）企业至少应当编制年度财务报表。年度财务报表涵盖的期间短于一年 的，应当披露年度财务报表的涵盖期间，以及短于一年的原因。"}
{"id": "1", "qid": 47, "question": ".编制某项目最高投标限价的数据如下：建筑分部分项工程费5000万元，安装分部分项工程费 2400万元，装饰装修分部分项工程费3000万元，其中定额人工费占分部分项工程费用的25%， 措施项目费以分部分项工程费为计费基础，费率合计11%，其他项目费合计900万元。规费以定 额人工费为计费基础，费率为12%。以上费用均不含增值税进项税额。增值税税率9%，该项目的 最高投标限价为（）万元。", "options": {"A": "12756.00", "B": "13692.00", "C": "13904.04", "D": "14138.04"}, "answer": "C", "solution": "分部分项工程费=5000+2400+3000=10400万元；定额人工费=10400×25%=2600万 元； 措施项目费=10400×11%=1144万元； 其他项目费900万元； 规费=2600×12%=312万元； 增值税=（10400+1144+900+312）×9%=1148.04万元； 最高投标限价=10400+1144+900+312+1148.04=13904.04万元。"}
{"id": "1", "qid": 48, "question": ".某工程在施工过程中，由于不可抗力造成永久工程损失53万元，承包人受伤人员医药费6万 元，施工机具损失18万元，复工后承包人按发包人要求清理工程费用8万元，以上费用应由发包 人承担的金额为（）万元。", "options": {"A": "321 4", "B": "61", "C": "69", "D": "87"}, "answer": "B", "solution": "不可抗力导致的人员伤亡、财产损失、费用增加和（或）工期延误等后果，由合同当事人 按以下原则承担：（1）永久工程、已运至施工现场的材料和工程设备的损坏，以及因工程损坏造 成的第三人人员伤亡和财产损失由发包人承担；（2）承包人施工设备的损坏由承包人承担；（3） 发包人和承包人承担各自人员伤亡和财产的损失；（4）因不可抗力影响承包人履行合同约定的义 务，已经引起或将引起工期延误的，应当顺延工期，由此导致承包人停工的费用损失由发包人和承 包人合理分担，停工期间必须支付的工人工资由发包人承担；（5）因不可抗力引起或将引起工期 延误，发包人要求赶工的，由此增加的赶工费用由发包人承担；（6）承包人在停工期间按照发包 人要求照管、清理和修复工程的费用由发包人承担。本题应由发包人承担的费用是53+8=61万元。"}
{"id": "1", "qid": 49, "question": ".关于企业最优资本结构的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "最优资本结构是使股东每股收益最大的资本结构", "B": "最优资本结构是使债务金最大的资本结构，因方债务资金越多，抵税作用最明显", "C": "最优资本结构是使金业价值最大化，同时资金成本最低的资本结构", "D": "最优资本结构是使债务资金最小的资本结构，因为债务资金越少，企业面临的财务风险越小"}, "answer": "C", "solution": "企业最优的资本结构应当是使企业的价值最大化，同时，资金成本也是最低的资本结构， 而不一定是每股收益最大的资本结构。 【"}
{"id": "1", "qid": 50, "question": ".在进行投标报价时，对于措施项目中的已完工程及设备保护费。适宜采用的计算方法是（）。", "options": {"A": "工程量乘以综合单价", "B": "分包价格加上管理费", "C": "分包价格加上风险费", "D": "计算基数乘以费率"}, "answer": "D", "solution": "参数法计价：安全文明施工费、夜间施工增加费、二次搬运费、冬雨季施工增加费、已完 工程及设备保护费。参数法计价为计算基数乘以费率。 【"}
{"id": "1", "qid": 51, "question": ".根据《建设工程造价鉴定规范》，关于计量争议鉴定的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "当事人一方既提出异议又提出证据的，以提出异议方的计量结果进行鉴定", "B": "当事人就总价合同计量发生争议的，合同对工程计量没有约定的，应对全部工程量进行鉴定", "C": "当事人一方仅提出异议未提供证据的，以原计量结果进行鉴定", "D": "当事人就总价合同计量发生争议的，合同对工程计量有约定的，仅就变更部分进行鉴定"}, "answer": "C", "solution": "1.在鉴定项目图纸完备，当事人就计量依据发生争议，鉴定人应以现行相关工程国家计量 规范规定的工程量计算规则计量;无国家标准的，按行业标准或地方标准计量。但当事人在合同专用 条款中明确约定了计量规则的，除外。1"}
{"id": "1", "qid": 52, "question": ".一方当事人对双方当事人已经签认的某一工程项目的计量结果有异议的，鉴定人应按以下规定进 行鉴定:（1）当事人一方仅提出异议未提供具体证据的，按原计量结果进行鉴定（2）当事人一方 既提出异议又提出具体证据的，应复核或进行现场勘验，按复核后的计量结果进行鉴定。", "options": {"A": "功能重要性系数评价法", "B": "功能现实成本法", "C": "功能现实满意度评价法", "D": "价值系数法"}, "answer": "A", "solution": "对象的功能评价值F(目标成本)，是指可靠地实现用户要求功能的最低成本，可以根据图 纸和定额，也可根据国内外先进水平或根据市场竞争的价格等来确定。它可以理解为是企业有把握， 或者说应该达到的实现用户要求功能的最低成本。从企业目标的角度来看，功能评价值可以看成是 企业预期的、理想的成本目标值，常用功能重要性系数评价法计算。"}
{"id": "1", "qid": 53, "question": ".关于总价合同工程竣工结算编制的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "应按照施工图、设计变更及工程洽商计算各分部分项工程量，依据合同约定单价确定竣工结算价", "B": "应根据合同约定方法计算清单工程量及设计变更增加工程量的工程成本并计算酬金及税费", "C": "应以竣工图为依据核定分部分项工程量并计算分部分项工程价款及相关税费", "D": "应在合同价基础上对设计变更、工程洽商及工程索赔等合同约定可以调整的内容进行调整"}, "answer": "D", "solution": "竣工结算的编制应区分合同类型，采用相应的编制方法。 （1）采用总价合同的，应在合同价基础上对设计变更、工程洽商以及工程索赔等合同约定可以调 整的内容进行调整； （2）采用单价合同的，应计算或核定竣工图或施工图以内的各个分部分项工程量，依据合同约定 的方式确定分部分项工程项目价格，并对设计变更、工程洽商、施工措施以及工程索赔等内容进行 调整； （3）采用成本加酬金合同的，应依据合同约定的方法计算各个分部分项工程以及设计变更、工程 洽商、施工措施等内容的工程成本，并计算酬金及有关税费。"}
{"id": "1", "qid": 54, "question": ".根据《建设工程施工合同(示范文本)》，关于进度款审核和支付的说法，正确的是（）。", "options": {"A": "发包人签发进度款支付证书表明发包人已接受承包人完成的相应工作", "B": "发包人和监理人对承包人进度付款申请单有异议的，有权要求承包人修正和提供补充资料", "C": "发包人逾期支付工程进度款的，应按照中国人民银行发布的同期存款利率支付违约金", "D": "监理人应在收到承包人进度付款申请单及相关资料后14天内完成审查并报送发包人"}, "answer": "B", "solution": "1.除专用合同条款另有约定外，监理人应在收到承包人进度付款申请单以及相关资料后7 天内完成审查并报送发包人，发包人应在收到后7天内完成审批并签发进度款支付证书。发包人 逾期未完成审批且未提出异议的，视为已签发进度款支付证书。发包人和监理人对承包人的进度付 款申请单有异议的，有权要求承包人修正和提供补充资料，承包人应提交修正后的进度付款申请单。 监理人应在收到承包人修正后的进度付款申请单及相关资料后7天内完成审查并报送发包人，发1 6包人应在收到监理人报送的进度付款申请单及相关资料后7天内，向承包人签发无异议部分的临 时进度款支付证书。存在争议的部分，按照“争议解决”条款的约定处理。 2.除专用合同条款另有约定外，发包人应在进度款支付证书或临时进度款支付证书签发后14天内 完成支付，发包人逾期支付进度款的，应按照中国人民银行发布的同期同类贷款基准利率支付违约 金。 3.发包人签发进度款支付证书或临时进度款支付证书，不表明发包人已同意、批准或接受了承包人 完成的相应部分的工作。"}
{"id": "1", "qid": 55, "question": ".企业为了对应收票据和应收账款回收情况进行监督，可采取的措施是（）。", "options": {"A": "编制账龄分析表", "B": "制定现金折扣政策", "C": "调整信用期间", "D": "增加收账人员催收账款"}, "answer": "A", "solution": "实施对应收票据及应收账款回收情况的监督，可以通过编制账龄分析表进行。"}
{"id": "1", "qid": 57, "question": ".企业会计核算中，同一企业不同时期发生的相同交易应当采用一致的会计政策，这体现了会计 信息质量（）的要求。", "options": {"A": "可靠性", "B": "可比性", "C": "相关性", "D": "重要性"}, "answer": "B", "solution": "企业提供的会计信息应当具有可比性。同一企业不同时期发生的相同或者相似的交易或者 事项，应当采用一致的会计政策，不得随意变更。确需变更的，应当在会计报表附注中说明。，不 同企业发生的相同或者相似的交易或者事项，应当采用规定的会计政策，确保会计信息口径一致、 相互可比。会计核算可比性原则也称统一性原则。"}
{"id": "1", "qid": 59, "question": ".利用概算定额法编制单位建筑工程概算的工作有：①确定分部分项工程概算定额基价；②列出 分部分项工程并计算工程量；③计算企业管理费、利润、规费和税金；④计算单位工程概算造价； ⑤计算单位工程的人、料、机费用。编制步骤正确的是（）。", "options": {"A": "②①③⑤④", "B": "①②③⑤④", "C": "①②⑤③④", "D": "②①⑤③④"}, "answer": "D", "solution": "利用概算定额法编制设计概算的具体步骤如下。 （1）按照概算定额分部分项顺序，列出各分项工程的名称。 （2）确定各分部分项工程项目的概算定额单价（基价）。 （3）计算单位工程的人、料、机费用。 （4）根据人、料、机费用，结合其他各项取费标准，分别计算企业管理费、利润、规费和税金。17（5）计算单位工程概算造价。"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "水利水电工程大（1）型水库总库容的最小标准是（ ）亿立方米。", "options": {"A": "10", "B": "15", "C": "1", "D": "0.1"}, "answer": " A", "solution": "参见表1F-1，大（1）"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "坝底扬压力包括浮托力和渗透压力两部分，其中（ ）。", "options": {"A": "浮托力是由上游水深形成的，渗透压力是由上下游水位差形成的", "B": "浮托力是由下游水深形成的，渗透压力是由上下游水位差形成的", "C": "浮托力是由上下游水位差形成的，渗透压力是由上游水深形成的", "D": "浮托力是由上下游水位差形成的，渗透压力是由下游水深形成的"}, "answer": " B", "solution": "下游水深形成的上举力称浮托力，由上下游水位差形成的渗透水流产生的上举力称为渗透压 力。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "在面板堆石坝堆石体的填筑工艺中，后退法的主要优点是（ ）。", "options": {"A": "施工速度快", "B": "摊平工作量小", "C": "无物料分离现象", "D": "轮胎磨损轻"}, "answer": " D", "solution": "后退法的优点是汽车可在压平的坝面上行驶，减轻轮胎磨损。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "面板堆石坝面板混凝土浇筑施工中应控制入槽混凝土的坍落度在（ ）", "options": {"A": "1～4", "B": "2～5", "C": "3～6", "D": "4～7"}, "answer": " C", "solution": "（四）面板混凝土浇筑 3.施工中应控制入槽混凝土的坍落度在3～6cm，振捣器应在滑模前50cm 处进行振捣。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "碾压混凝土坝施工时应采用（ ）。", "options": {"A": "通仓薄层浇筑", "B": "竖缝分块", "C": "斜缝分块", "D": "错缝分块"}, "answer": " A", "solution": "碾压混凝土坝的施工特点之一是采用通仓薄层浇筑。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "在受地形条件或已建建筑物限制的重要堤段，常采用（ ）。", "options": {"A": "坡式护岸", "B": "坝式护岸", "C": "墙式护岸", "D": "平顺护岸"}, "answer": " C", "solution": "在河道狭窄，堤外无滩且易受水冲刷，受地形条件或已建建筑物限制的重要堤段，常采用墙 第 2 页，共 11 页式护岸。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "基础设施项目，都要按政企分开的原则组成项目法人，由（ ）对工程质量负总责。", "options": {"A": "项目法定代表人", "B": "项目法人", "C": "监理单位", "D": "监理单位负责人"}, "answer": " B", "solution": "水利工程项目法人对建设项目的立项、筹资、建设、生产经营、还本付息以及资产保值增值 的全过程负责，并承担投资风险。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "不合格单元工程必须经返工或补工合格并取得（ ）认证后，方准予允许下道工序或后序单元工 程开工。", "options": {"A": "项目法人", "B": "质监机构", "C": "水行政部门", "D": "监理工程师"}, "answer": " D", "solution": "未经监理工程师签字，建筑材料、建筑构配件和设备不得在工程上使用或者安装，施工单位 不得进行下一道工序的施工。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "接地网的接地电阻规定为（ ）。", "options": {"A": "总容量为100kV·A及以上的系统，不大于4Ω；100kV·A以下的系统，不大于10Ω", "B": "总容量为100kV·A及以上的系统，不大于5Ω；100kV·A 以下的系统，不大于12Ω", "C": "总容量为100kV·A及以上的系统，不大于6Ω；100kV·A以下的系统，不大于14Ω", "D": "总容量为100kV·A及以上的系统，不大于7Ω；100kV·A以下的系统，不大于16Ω"}, "answer": " A", "solution": "接地网的接地电阻规定为总容量为 100kV？A 及以上的系统，不大于 4Ω ；100kV？A 以下的 系统，不大于10Ω。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《水利工程设计概（估）算编制规定》，建筑及安装工程费由直接工程费、间接费、企业利润、 税金组成，其中税金不包括（ ）。", "options": {"A": "营业税", "B": "城市维护建设税", "C": "增值税", "D": "教育费附加"}, "answer": " C", "solution": "税金指国家对施工企业承担建筑、安装工程作业收入所征收的营业税、城市维护建设税和教 育费附加。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "反映水泥砂浆保水性的技术指标是（ ）", "options": {"A": "沉入度", "B": "泌水率", "C": "分层度", "D": "塌落度"}, "answer": " C", "solution": "新拌砂浆的和易性包括流动性和保水性两个方面。保水性工程上采用较多的是分层度这 一指标。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "如图所示土石围堰的防渗形式属于（ ）。", "options": {"A": "斜墙式", "B": "斜墙带水平铺盖式", "C": "垂直防渗墙式", "D": "灌浆帷幕式"}, "answer": " C", "solution": "土石围堰的防渗形式有以下四种，其中a斜墙式，b斜墙带水平铺盖式，c垂直防渗墙 式，d灌浆帷幕式。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "自航耙吸式挖泥船处理泥土的方法属于（ ）。", "options": {"A": "吹填法", "B": "边抛法", "C": "水上抛泥法", "D": "水下抛泥法"}, "answer": " B", "solution": "处理疏浚泥土的方法有水下抛泥法、边抛法和吹填法等。边抛法是自航耙吸式挖泥船在 疏浚作业中，一边挖泥，一边将泥浆排入水中，随水流带走。常用的边抛方法有旁通、溢流和使 用长悬臂架边抛挖泥船边抛等三种。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "根据《水电水利工程喷锚支护施工规范》，非张拉型锚杆的质量合格条件要求，任意一根锚杆 的抗拔力不得低于设计值的（ ）。", "options": {"A": "80%", "B": "85%", "C": "90%", "D": "95%"}, "answer": " C", "solution": "根据《水电水利工程喷锚支护施工规范》10. 1.2非张拉型锚杆的质量检查的有关规定： 3.质量合格条件： (1)同组锚杆的抗拔力平均值应符合设计要求。 (2)任意一根锚杆的抗拔力不得低于设计值的90%。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "按生产规模划分，生产能力为150m3/h的混凝土拌合系统，属于（）拌合设备。", "options": {"A": "大（1）型", "B": "大（2）型", "C": "中型", "D": "小型"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是拌合设备生产能力的确定。拌合系统小时生产能力在50-200m3/h之 间的，属于中型规模。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "明挖爆破工程发出的信号为鸣10", "options": {"A": "预告信号", "B": "准备信号", "C": "起爆信号", "D": "解除信号"}, "answer": " C", "solution": "本题考查的是爆破作业。起爆信号在准备信号10分钟后发出，连续三短声，即鸣 10 s、停、鸣10 s、停、鸣10s。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《关于水利工程建设项目代建制度管理的指导意见》（水建管[2015]），水利工程建设 项目代建单位负责对水利工程建设项目（）的建设的管理。", "options": {"A": "施工准备至竣工验收", "B": "初步设计至竣工验收", "C": "可行性研究至竣工验收", "D": "可行性研究至后评价"}, "answer": " A", "solution": "本题考查的是最新的法律条文。根据《关于水利工程建设项目代建制度管理的指导 意见》（水建管[2015]），水利工程建设代建制为建设实施代建，代建单位对水利工程建设项目施 工准备至竣工验收的建设实施过程进行管理。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据《水利工程施工监理规范》（SL288-2014）,实施阶段监理工作的开工条件的控制不包括 （ ）。", "options": {"A": "签发开工通知", "B": "分项工程开工", "C": "单元工程开工", "D": "混凝土浇筑开仓"}, "answer": " B", "solution": "实施阶段监理工作的开工条件的控制：签发开工通知，分部工程开工，单元工程开 第 3 页，共 22 页 2015年一级建造师《水利水电实务》考试真题工，混凝土浇筑开仓。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据主体工程开工的有关规定，项目法人应当自工程开工之日起15工作日内将（ ）。", "options": {"A": "开工情况的书面报告上报上一级主管单位审批", "B": "开工情况的书面报告上报上一级主管单位备案", "C": "开工报告上报上一级主管单位备案", "D": "开工报告上报上一级主管单位审批"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是建设实施阶段的工作内容。水利工程具备开工条件后，主体工程方可开工 建设。项目法人或建设单位应当自工程开工之日起15个工作日之内，将开工情况的书面报告报 项目主管单位和上一级主管单位备案。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《水电建设工程质量管理暂行办法》（电水农[1997]220号），水电建设工程质量事故分 类中不包括（）质量事故。", "options": {"A": "较大", "B": "重大", "C": "特大", "D": "特别重大"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是水利发电工程质量事故分类及处理的要求。工程质量事故分类为：一般质 量事故；较大质量事故；重大质量事故；特大质量事故。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《水利工程设计变更管理暂行办法》（水规计[2012]93号），涉及工程规模发生较大变化 的设计变更应事先征得（ ）的同意。", "options": {"A": "原可行性研究报告批复部门", "B": "原初步设计审查部门", "C": "施工图设计审查部门", "D": "项目主管部门"}, "answer": " A", "solution": "涉及工程开发任务变化和工程规模、设计标准、总体布局等方面较大变化的设计变更，应当征得 原可行性研究报告批复部门的同意。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《水利工程建设项目勘察（测）设计招标投标管理 办法》（水总[2004]511号），招标人采用未中标人投标文件中的技术方案，若招标文件规定给予 补偿的，招标人应在与中标人签订合同后（）个工作日内予以补偿。", "options": {"A": "14", "B": "10", "C": "7", "D": "5"}, "answer": " D", "solution": "本题考查的是招标投标制。招标文件中规定给予补偿的，招标人应在与中标人签订合同 后五个工作日内予以给付。. 第 5 页，共 22 页 2015年一级建造师《水利水电实务》考试真题"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《防洪法》，在蓄滞洪区内建设非防洪建设项目，未编制洪水影响评价报告且逾期不改正 的，最多可处以（）万元罚款。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "7", "D": "10"}, "answer": " B", "solution": "本题考查的是在河道湖泊上建设工程设施的防洪要求。在洪泛区、蓄滞洪区内建设非防 洪建设项目，未编制洪水影响评价报告的，责令限期改正；逾期不改正的，处五万元罚款。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "根据《水利水电工程是施工质量评定规程》(SL176-2007)，单位工程施工质量等级为合格， 其外观质量得分率至少应达( ).", "options": {"A": "85%", "B": "80%", "C": "75%", "D": "70%"}, "answer": " D", "solution": "本题考査的是水利水电工程施工质量评定的要求。单位工程施工质量合格标准：（1)所 含分部工程质量全部合格；（2)质量事故已按要求进行处理；（3)质量得分率达到70%以上，(4) 单位工程施工质量检验与评定资料基本齐全，(5)工程施工期及试运行朗，单位工程现测资料分 析结果符合国家和行业技术标准以及合同约定的标准要求。 "}
{"id": "1", "qid": 3, "question": " 如图所示，弯曲河段修建进水闸，闸址宜选择在（ ）处。 第 1 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题", "options": {"A": "1", "B": "2", "C": "3", "D": "4"}, "answer": " B", "solution": "进水闸、分水闸或分洪闸闸址宜选择在河岸基本稳定的顺直河段或弯道 凹岸顶点稍偏下游处，但分洪闸闸址不宜选择在险工堤段和被保护重要城镇的下 游堤段。 "}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "某疏浚工程施工的排泥方式是经过排泥管输运泥浆至排泥区，相应的挖泥船类 型为（ ）。", "options": {"A": "绞吸式挖泥船", "B": "链斗式挖泥船", "C": "铲扬式挖泥船", "D": "耙吸式挖泥船"}, "answer": " A", "solution": "绞吸式挖泥船是利用转动着的绞刀绞松河底土壤，与水混合成泥浆，通 过泥泵作用，从吸泥口经吸泥管吸进泥浆，再经过排泥管输送至排泥区，其挖泥、 输泥和卸泥都是由自身连续完成。 "}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "重要建筑物附近的基坑岩石采用爆破开挖时，应先进行（ ）。", "options": {"A": "浅孔爆破", "B": "深孔爆破", "C": "预裂爆破", "D": "光面爆破"}, "answer": " C", "solution": "预裂爆破是沿设计开挖轮廓钻一排预裂炮孔，在开挖区未爆之前先行爆 破，从而获得一条预裂缝，利用这条预裂缝，在开挖区爆破时切断爆区裂缝向保 留岩体发展，防止或减弱爆炸震动向开挖轮廓以外岩体的传播，达到保护保留岩 体或邻近建筑物免受爆破破坏的目的。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "根据《关于清理规范工程建设领域保证金的通知》（国办发〔2016〕49号）， 工程质量保证金的预留比例上限不得高于工程价款结算总额的（ ）。", "options": {"A": "3%", "B": "5%", "C": "8%", "D": "10%"}, "answer": " B", "solution": "根据关于《关于清理规范工程建设领域保证金的通知》（国办发〔2016〕 第 3 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题49 号），工程质量保证金的预留比例上限不得高于工程价款结算总额的的 5%， 在工程项目竣工前，已经缴纳履约保证金的，建设单位不得同时预留工程质量保证 金。 "}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "根据水利部《水利建设项目后评价管理办法（试行）》（水规计[2010]51 号）， 项目后评价一般按（ ）个层次组织实施。", "options": {"A": "二", "B": "三", "C": "四", "D": "五"}, "answer": " B", "solution": "项目后评价一般按三个层次组织实施，即项目法人的自我评价、项目行 业的评价、主管部门（或主要投资方）的评价。 "}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《水工碾压混凝土施工规范》（DL/T 5112-2009），使用天然砂石料时， 三级配碾压混凝土的砂率为（ ）。", "options": {"A": "14", "B": "28", "C": "42", "D": "56"}, "answer": " B", "solution": "砂率：应通过试验选取最佳砂率值。使用天然砂率时，三级配碾压混凝 土的砂率为28%-32%，二级配时为32%-37%；使用人工砂石料时，砂率应增 加3%-6%。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《堤防工程施工规范》（SL260-2014），填筑堤防横断面的地面坡度较 陡，施工时应将地面坡度削至缓于（ ）。", "options": {"A": "1:3", "B": "1:4", "C": "1:5", "D": "1:6"}, "answer": " C", "solution": "根据《堤防工程施工规范》（SL260-2014），地面起伏不平时，应按 第 4 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题水平分层由低处开始逐层填筑，不得顺坡铺填；堤防横断面上的地面坡度陡于 1:5 时，应将地面坡度削至缓于 1:5。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《水电工程验收管理办法》（国能新能[2015] 426 号），水电工程阶段 验收不包括（ ）。", "options": {"A": "工程截流验收", "B": "工程蓄水验收", "C": "水轮发电机组启动验收", "D": "部分工程投入使用验收"}, "answer": " D", "solution": "根据《水电工程验收管理办法》（国能新能[2015] 426 号），水电工 程验收包括阶段验收和竣工验收，其中阶段验收包括工程截流验收、工程蓄水验 收、水轮发电机组启动验收。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《水利工程设计变更管理暂行办法》（水规计[2012]93号），水利工程 重大设计变更文件应报（ ）审批。", "options": {"A": "原可行性研究报告审批部门", "B": "原初步设计审批部门", "C": "施工图设计审批部门", "D": "项目主管部门"}, "answer": " B", "solution": "重大设计变更文件，由项目法人按原报审程序报原初步设计审批部门审 批。 "}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《水利水电工程标准施工招标文件》（2009年版），在承包人索赔处理 程序中，承包人接受索赔处理结果，发包人最迟应在做出索赔处理结果答复后 （ ）内完成赔付。", "options": {"A": "7 天", "B": "14天", "C": "28天", "D": "42天 第 6 页，共 20 页 2016 年一级建造师《水利水电工程管理与实务》真题"}, "answer": " C", "solution": "承包人接受索赔处理结果的，发包人应在作出索赔处理结果答复后28 天内完成赔付。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《水电建设工程质量管理暂行办法》（水电农[1997]220 号），重大质 量事故由（ ）负责组织专家进行调查。", "options": {"A": "监理单位", "B": "项目法人", "C": "项目审批单位", "D": "质监总站"}, "answer": " D", "solution": "事故调查权限按以下原则确定：①一般事故由项目法人或监理单位负责 调查；②较大事故由项目法人负责组织专家进行调查；③重大事故和特大事故由 质监总站负责组织专家组进行调查；④质监总站有权根据质量巡视员的报告，对 特定质量问题或质量管理情况进行调查。 "}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "水利工程质量缺陷备案表由（ ）组织填写。", "options": {"A": "施工单位", "B": "建设单位", "C": "监理单位", "D": "设计单位"}, "answer": " C", "solution": "质量缺陷备案表由监理单位组织填写。  "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "使用经纬仪进行照准操作时,正确的步骤是（）。", "options": {"A": "目镜调焦→粗瞄目标→物镜调焦→准确瞄准目标", "B": "目镜调焦→物镜调焦→粗瞄目标→准确瞄准目标", "C": "物镜调焦→粗瞄目标→目镜调焦→准确瞄准目标", "D": "粗瞄目标→目镜调焦→物镜调焦→准确瞄准目标"}, "answer": " A", "solution": "经纬仪照准步骤：（1）目镜调焦；（2）粗瞄目标；（3）物镜调焦；（4）准确瞄准目标。参见 教"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "在渗流作用下，非黏性土土体内的颗粒群同时发生移动的现象称为（）。", "options": {"A": "管涌", "B": "流土", "C": "接触冲刷", "D": "接触损失"}, "answer": " B", "solution": "在渗流作用下，非黏性土土体内的颗粒群同事发生移动的现象，或者黏性土土体发生隆起、 断裂和浮动等现象，都称为流土。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "水利水电工程施工中，将土石共分为16级，其中岩石分（）级。", "options": {"A": "6", "B": "8", "C": "10", "D": "12"}, "answer": " D", "solution": "水利水电工程施工中常用的土石分级，依开挖方法、开挖难易、坚固系数等，共划分为16级， 其中土分4级，岩石分12级。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "土石坝填筑施工时，砂砾石的填筑标准应以（）作为设计控制指标。", "options": {"A": "压实度", "B": "最优含水率", "C": "最大干密度", "D": "相对密度"}, "answer": " D", "solution": "砂砾石和砂的填筑标准应以相对密度为设计控制指标。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "生产能力为2万m3/月的混凝土拌合系统，其规模属于（）。", "options": {"A": "大（1）型", "B": "大（2）型", "C": "中型", "D": "小型"}, "answer": " C", "solution": "参见97，表1F416012-1 规模定型小时生产能力（m3/h）月生产能力（万m3/月） 大型＞200＞6 中型50~2001."}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "混凝土坝的施工质量检测方法中,属于物理监测的是（）。", "options": {"A": "钻孔压水试验 2 / 14", "B": "釆用红外线检测弹模", "C": "钻孔灌桩试验 D在混凝土筑中埋设测计监测裂缝"}, "answer": " B", "solution": "混凝土浇筑结束后，还需进一步取样检查，如不符要求，应及时采取补救措施。常用的检测 方法有物理检测、钻孔压水、大块取样和原型观测。物理检测就是采用超声波、γ 射线、红外线等仪表检 测裂缝、空洞和弹模。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "水闸首次安全鉴定应在竣工验收后5年进行,以后每隔（）年进行一次全面安全鉴定。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "7", "D": "10"}, "answer": " D", "solution": "水闸首次安全鉴定应在竣工验收后5年内进行，以后应每隔10年进行一次全面安全鉴定。参 见"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《水利部关于调整水利工程建设项目施工准备开工条件得通知》(水建管[2017]177号),不属于施工 准备条件的是（）。", "options": {"A": "可行性研究报告已批", "B": "环境影响评价文件已批准", "C": "办理施工报建", "D": "年度水利投资计划下达"}, "answer": " C", "solution": "水利工程建设项目施工准备条件调整为：可行性研究报告已经批准，环境影响评价文件等已 经批准，年度投资计划已下达或建设资金已落实。参考"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《关于水利工程建设项目代建制管理的指导意见》(水建管[2015]91 号),拟实施代建制项目应在() 阶段前选定代建单位.", "options": {"A": "施工准备", "B": "开工建设", "C": "可行性研究报告", "D": "主体开工"}, "answer": " A", "solution": "拟实施代建制的项目应在可行性研究报告中，提出实行代建制管理的方案，经批复后，在施 工准备前选定代建单位。参考"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《水利工程施工转包违法分包等违去行为认定管理暂行办法》(水建管[2016]420号)，,承包人未设 立现场管理机构的属于()。", "options": {"A": "转包", "B": "违法分包", "C": "出借资质", "D": "借用资质"}, "answer": " A 3 / 14", "solution": "承包人未设立现场管理机构的属于转包。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "根据《水利部关于废止和修改部分规章的决定》(水利部令 2014 年第 46 号),项目法人应自（）内将保 证安全生产的措施方案报有关部门备案。", "options": {"A": "开工报告批准之日起10个工作日", "B": "工程开工之日起10个工作日", "C": "开工报告批准之日起15个工作日", "D": "工程开工之日起15个工作日"}, "answer": " D", "solution": "项目法人应当组织编制保证安全生产的措施方案，并自开工报告批准之日起15日内报有管辖 权的水行政主管部门、流域管理机构或者其委托的水利工程建设安全生产监督机构备案。注意：根据《水 利部关于废止和修改部分规章的决定》（水利部令2014年第46号），上文中“自开工报告批准之日起15日 内”修改为“工程开工之日起15个工作日内”。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《水利水电建设工程验收规程》SL23-2008,若工程建设项目不能按期进行竣工验收的,经竣工验收 主持单位同意,可适当延长期限,最长可延期()个月。", "options": {"A": "12", "B": "6", "C": "4", "D": "3"}, "answer": " B", "solution": "根据《水利水电建设工程验收规程》SL223 一 2008，竣工验收应在工程建设项目全部完成并 满足一定运行条件后1年内进行。不能按期进行竣工验收的，经竣工验收主持单位同意，可适当延长期限， 但最长不得超过6个月。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《水电工程验收管理办法》(国能新能[2015]426号),枢纽工程专项验收由()负责。", "options": {"A": "项目法人", "B": "监理单位", "C": "省级人民政府能源主管部门", "D": "国家能源局"}, "answer": " C", "solution": "水电工程验收实行分级和分类验收制度。工程蓄水验收、枢纽工程专项验收和工程竣工验收 由省级人民政府能源主管部门负责，并委托有资质单位作为验收主持单位组织验收委员会进行。参见教"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《水利工程营业税改增值税计价依据调整办法》(办水总[2016]132号),税金指应计入建筑安装工程 费用内的增值稅销项积额,税率为（）。", "options": {"A": "7%", "B": "11%", "C": "15%", "D": "20%"}, "answer": " B", "solution": "根据水利部、公厅关于印发《水利工程营业税改征增值税计价依据调整办法》的通知（办水 总［2016]132号），其他直接费、利润计算标准不变，税金指应计入建筑安装工程费用内的增值税销项税额， 税率为11%。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》SL398-2007 规定,对从事尘、毒、嗓声等职业危害的人员 应进行（）职业体检。", "options": {"A": "每季一次", "B": "每半年一次", "C": "每年一次", "D": "每两年一次"}, "answer": " C", "solution": "工程建设各单位应建立职业卫生管理规章制度和施工人员职业健康档案，对从事尘、毒、噪 声等职业危害的人员应每年进行一次职业体检，对确认职业病的职工应及时给予治疗，并调离原工作岗位。 。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": " 某土石坝工程施工高程超过上游围堰高程，其相应的拦洪库容为 0.8X108m3，该坝施工期临时度汛的洪 水标准为( )年一遇。", "options": {"A": "20~50", "B": "50~100", "C": "100~200", "D": "200~300"}, "answer": " B", "solution": "当水库大坝施工高程超过临时性挡水建筑物顶部高程时，坝体施工期临时度汛的洪水标准，应根 据坝型及坝前拦洪库容，根据下表确定："}
{"id": "1", "qid": 3, "question": " 某溢洪道工程控制端建筑物级别为2级，其闸门的合理使用年限为( ) 年。", "options": {"A": "20", "B": "30", "C": "50", "D": "100"}, "answer": " C", "solution": "1级、2级永久性水工建筑物中闸门的合理使用年限应为50年，其他级别的永久性水工建筑物中 闸门的合理使用年限应为30年。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": " 右图为挡土墙地板扬压力示意图，图中的Ps是指( )。", "options": {"A": "浮托力", "B": "静水压力", "C": "动水压力", "D": "渗透压力"}, "answer": " D", "solution": "计算截面上的扬压力代表值，应根据该截面上的扬压力分布图形计算确定。其中，矩形部分的合 力为浮托力代表值，其余部分的合力为渗透压力代表值。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": " 采用钻孔法检查高喷墙的防渗性能时，钻孔检查宜在相应部位高喷灌浆结束( )后进行。", "options": {"A": "7d", "B": "14d", "C": "28d", "D": "56d"}, "answer": " C", "solution": "厚度较大的和深度较小的高喷墙可选用钻孔检查法。钻孔检查宜在该部位高喷灌浆结束28d 后迸 第2页/共15页行。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": " 黏性土堤防填筑施工中，在新层铺料前，需对光面层进行刨毛处理的压实机械是( )。", "options": {"A": "羊足碾", "B": "光面碾", "C": "凸块碾", "D": "凸块振动碾"}, "answer": " B", "solution": "用光面碾磙压实黏性土填筑层，在新层铺料前，应对压光层面作刨毛处理。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": " 在加工场加工钢筋接头时，一般应采用( ) 。", "options": {"A": "绑扎连接", "B": "气压焊连接", "C": "接触点焊连接", "D": "闪光对焊连接"}, "answer": " D", "solution": "加工厂加工钢筋接头应采用闪光对焊。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": " 明挖爆破施工，施工单位发出“鸣10s，停，鸣10s 、停、鸣 10s”的音响信号属于( )。", "options": {"A": "预告信号", "B": "起爆信号", "C": "准备信号", "D": "解除信号"}, "answer": " B", "solution": "起爆信号：准备信号10min后发出，连续三短声，即鸣10 s、停、鸣10 s、停、鸣 10s。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": " 根据《水利建筑工程预算定额》，现浇混凝土定额中不包括( )。", "options": {"A": "清仓", "B": "平仓振捣", "C": "铺水泥砂浆", "D": "模板制作"}, "answer": " D", "solution": "现浇混凝土定额不含模板制作、安装、拆除、修整；预制混凝土定额中的模板材料均按预算消耗 量计算，包括制作（钢模为组装）、安装、拆除、维修的消耗，并考虑了周转和回收。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": " 《水利部生产安全事故应急预案(试行)》(水安监2016】443号)中应急管理工作原则不包括( ) 。", "options": {"A": "综合管制", "B": "预防为主", "C": "以人为本", "D": "专业指导"}, "answer": " A", "solution": "应急管理工作原则： ( 1 ) 以人为本，安全第一。 ( 2 ) 属地为主，部门协调。 ( 3 ) 分工负责，协同应对。 ( 4 ) 专业指导，技术支撑。 ( 5 ) 预防为主，平战结合。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": " 根据《水利工程质量事故处理暂行规定》(水利部令第9号)，以下事故应由省级以上水行政主管部门组 织调查的是( ) 。", "options": {"A": "一般质量事故", "B": "较大质量事故", "C": "重大质量事故", "D": "特大质量事故"}, "answer": " C", "solution": "重大质量事故由省级以上水行政主管部门组织调查组进行调查，调查结果报水利部核备。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": " 根据《水利工程施工转包违法分包等违法行为认定查出管理暂行办法》(水建管 2016】420 号)“工 程款支付凭证上载明的单位与施工合同中载明的施工单位不一致”的情形属于( )。", "options": {"A": "转包", "B": "违法分包", "C": "出借借用资质", "D": "其他违法行为"}, "answer": " C", "solution": "承包人与项目法人之间没有工程款收付关系，或者工程款支付凭证上载明的单位与施工合同中载 明的承包单位不一致的情形属于出借借用资质。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《根据中华人民共和国招投标法实施条例》国务院令第613号，投标保证金最高不得超过( )万元。", "options": {"A": "30", "B": "50", "C": "80", "D": "100"}, "answer": " C", "solution": "投标保证金一般不超过合同估算价的2%，但最高不得超过80万元。 第4页/共15页"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": " 根据《水利基本建设项目竣工财务决算编制规程》(SL19- 2014)，大型项目进行竣工决算时，未完工程 投资和预留费用的比例不得超过( )的3%。", "options": {"A": "总概算", "B": "总估算", "C": "预算总价", "D": "合同总价"}, "answer": " A", "solution": "建设项目未完工程投资及预留费用可预计纳人竣工财务决算。大中型项目应控制在总概算的 3% 以内，小型项目应控制在5%以内。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": " 根据《水利建设项目稽查办法》(水安监2017】341号)，稽查组应在现场结束后5个工作日内提交由 ( )签署的稽查报告。", "options": {"A": "稽察专家", "B": "稽察人员", "C": "稽察特派员", "D": "特派员助理"}, "answer": " C", "solution": "稽察组应于现场稽察结束5个工作日内，提交由稽察特派员签署的稽察报告。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": " 水闸在首次安全鉴定后，以后应每隔( )年进行一次全面安全鉴定。", "options": {"A": "5", "B": "6", "C": "10", "D": "15"}, "answer": " C", "solution": "水闸首次安全鉴定应在竣工验收后5年内进行，以后应每隔10年进行一次全面安全鉴定。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "高边坡稳定监测宜采用（ ）。", "options": {"A": "视准线法", "B": "水准观测法", "C": "交会法", "D": "三角高程法"}, "answer": " C", "solution": "滑坡、高边坡稳定监测采用交会法。故选择 C。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "水库大坝级别为3级，其合理使用年限为（ ）年。", "options": {"A": "30", "B": "50", "C": "100", "D": "150"}, "answer": " B", "solution": "大坝属于水库壅水建筑物，当级别为 3 级时，其合理使用年限为 50 年，故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "混凝土粗集料最大粒径不应超过钢筋净间距的（ ）。", "options": {"A": "1/4", "B": "1/2", "C": "3/5", "D": "2/3"}, "answer": " D", "solution": "粗集料的最大粒径:不应超过钢筋净间距的 2/ 3、构件断面最小边长的 1/"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "素混凝土板厚 的 1/2。故选择 D。", "options": {"A": "总库容", "B": "防洪库容", "C": "调洪库容", "D": "有效库容"}, "answer": " A", "solution": "总库容指最高洪水位以下的水库静库容。防洪库容是指防洪高水位与防洪限制水位之间 的库容。兴利库容是指正常蓄水位与死水位之间的库容。水利特征水位中并未涉及校核库容。故选择 A。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "Ⅱ类围岩的稳定性状态是（ ）。", "options": {"A": "稳定", "B": "基本稳定", "C": "不稳定", "D": "极不稳定"}, "answer": " B", "solution": "根据下表，Ⅱ类围岩的稳定性为基本稳定，故选择"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "水工隧洞中的灌浆施工顺序为（ ）。", "options": {"A": "先接缝灌浆，后回填灌浆，再固结灌浆", "B": "先固结灌浆，后回填灌浆，再接缝灌浆", "C": "先回填灌浆，后固结灌浆，再接缝灌浆", "D": "先回填灌浆，后接缝灌浆，再固结灌浆"}, "answer": " C", "solution": "水工隧洞中的灌浆宜按照先回填灌浆、后固结灌浆、再接缝灌浆的原则进行。故选择 C。 （该知识点已删除。）"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "钢筋经过调直机调直后，其表面伤痕不得使钢筋截面面积减少（ ）以上。", "options": {"A": "5%", "B": "6%", "C": "7%", "D": "8%"}, "answer": " A", "solution": "钢筋在调直机上调直后，其表面伤痕不得使钢筋截面面积减少 5% 以上。故选择 A。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "大型水斗式水轮机的应用水头约为（ ）m。", "options": {"A": "5～100", "B": "20～300", "C": "50～100", "D": "300～1700"}, "answer": " D", "solution": "大型水斗式水轮机的应用水头约为 300-1700m ，小型水斗式水轮机的应用水头约为 40-250m。故选择 D。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "工程静态总投资超过可行性研究报告相应估算静态总投资（ ），必须重新编制可行性研究报告 并按原程序报批。", "options": {"A": "5%", "B": "10%", "C": "12%", "D": "15%"}, "answer": " D", "solution": "由于工程项目基本条件发生变化，引起工程规模、工程标准、设计方案、工程量的改变， 其静态总投资超过可行性研究报告相应估算静态总投资在 15%以下时，要对工程变化内容和增加投资 提出专题分析报告。超过 15%以上(含 15% )时，必须重新编制可行性研究报告并按原程序报批。故选择 D。 第2页，共16页"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "水利工程项目建设实行的“三项”制度是（ ）。", "options": {"A": "业主负责制、招标投标制、建设监理制", "B": "合同管理制、招标投标制、建设监理监督制", "C": "业主负责制、施工承包制、建设监理制", "D": "项目法人责任制、招标投标制、建设监理制"}, "answer": " D", "solution": "水利工程项目建设实行项目法人责任制、招标投标制和建设监理制，简称\"三项\"制度。 故选择 D。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "水闸首次安全鉴定应在竣工验收后（ ）年内进行。", "options": {"A": "3", "B": "5", "C": "8", "D": "10"}, "answer": " B", "solution": "水闸首次安全鉴定应在竣工验收后 5 年内进行，以后应每隔 10 年进行一次全面安全鉴定。 故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "根据《水利部关于修订印发水利建设质量工作考核办法的通知》（水建管〔2018〕102号），不属于监 理单位质量控制考核内容的是（ ）。", "options": {"A": "质量控制体系建立情况", "B": "监理控制相关材料报送情况", "C": "监理控制责任履行情况", "D": "稽察提出质量问题整改情况"}, "answer": " D", "solution": "根据《水利部关于修订印发水利建设质量工作考核办法的通知》 (水建管[2018]102 号)， 涉及监理单位监理质量控制主要考核以下内容: (1)质量控制体系建立情况； (2)监理控制相关材料报送情况； (3)监理控制责任履行情况。 本题选的是不包括，故选择 D。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "混凝土入仓温度是指混凝土下料后平仓前测得的混凝土深（ ）处的温度。", "options": {"A": "3～5cm", "B": "5～10cm", "C": "10～15cm", "D": "15～20cm"}, "answer": " B", "solution": "入仓温度：混凝土下料后平仓前测得的深 5-lOcm 处的温度。故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "水利工程质量缺陷备案表由（ ）组织填写。", "options": {"A": "项目法人", "B": "监理单位", "C": "质量监督机构", "D": "第三方检测机构"}, "answer": " B", "solution": "质量缺陷备案表由监理单位组织填写。故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "水闸工程建筑物覆盖范围以外，水闸两侧管理范围宽度最少为（ ）m。", "options": {"A": "20 第3页，共16页", "B": "25", "C": "30", "D": "35"}, "answer": " C", "solution": "根据下表，其最小管理范围为 30m。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据水利部建设项目验收相关规定，项目法人完成工程建设任务的凭据是（ ）。", "options": {"A": "竣工验收鉴定书", "B": "工程竣工证书", "C": "合同工程竣工鉴定书", "D": "项目投入使用证书"}, "answer": " A", "solution": "竣工验收鉴定书是项目法人完成工程建设任务的凭据。故选择 A。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据用电负荷的重要性和停电造成的损失程度，钢筋加工厂的主要设备负荷属于（ ）类负荷。", "options": {"A": "二", "B": "三", "C": "四", "D": "五"}, "answer": " B", "solution": "木材加工厂、钢筋加工厂的主要设备属三类负荷。故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "材料储量计算公式q=QdK/n，其中d为（ ）。", "options": {"A": "年工作日数", "B": "需要材料的储存天数", "C": "材料总需要量的不均匀系数", "D": "需要材料储量"}, "answer": " B", "solution": "q—需要材料储存量(t 或 m³)； Q—高峰年材料总需要量(t 或 m³)； n—年工作日数； d—需要材料的储存天数； K—材料总需要量的不均匀系数，一般取 1.2–1.5。 故选择 B。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "夜间施工时，施工作业噪声传至以居住为主区域的等效声级限值不允许超过（ ）dB（A）。", "options": {"A": "45", "B": "50", "C": "55", "D": "60"}, "answer": " A", "solution": "根据下表，居住区夜间应低于 45dB（A），故选择 A。 第4页，共16页"}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "岸坡岩体发生向临空面方向的回弹变形及产生近似平行于边坡的拉张裂隙，称为( )。", "options": {"A": "滑坡", "B": "蠕变", "C": "崩塌", "D": "松弛张裂"}, "answer": " D", "solution": "松弛张裂：是指由于临谷部位的岩体被冲刷侵蚀或人工开挖，使边坡岩体失去约束，应力重新调 整分布，从而使岸坡岩体发生向临空面方向的回弹变形及产生近平行于边坡的拉张裂隙，一般称为边坡卸荷裂 隙。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "某堤防建筑物级别为2级，其合理使用年限不超过( )年。", "options": {"A": "20", "B": "30", "C": "50", "D": "100"}, "answer": " C", "solution": "2级堤防合理使用年限是50年。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "流网的网格是由( )图形构成。", "options": {"A": "曲线正方形(或矩形)", "B": "曲线正方形(或圆形)", "C": "曲线三角形(或正方形、矩形)", "D": "曲线六边形(或正方形、矩形)"}, "answer": " A", "solution": "流网法：是一种图解法，适用于任意边界条件，是在渗流区域内由流线和等势线组成的具有曲线 正方形(或矩形)网格的图形。只要按规定的原则绘制流网，一般可以得到较好的计算精度。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "水库水位和隧洞闸门开度保持不变时，隧洞中的水流为( )。", "options": {"A": "恒定流", "B": "均匀流", "C": "层流", "D": "缓流"}, "answer": " A", "solution": "流场中任何空间上所有的运动要素(如时均流速、时均压力、密度等)都不随时间而改变的水流称 为恒定流。例如某一水库工程有一泄水隧洞,当水库水位、隧洞闸门保持不变时,隧洞中的水流的所有运动要素 都不会随时间改变,即为恒定流。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "土石分级中,土分为（ ）级。", "options": {"A": "3", "B": "4", "C": "5", "D": "6"}, "answer": " B", "solution": "土石分级,依开挖方法、开挖难易、坚固系数等,共划分为16级,其中土分4级,岩石分12级。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "水工建筑物岩石建基面保护层可采用（ ）爆破法施工。", "options": {"A": "分块", "B": "分层", "C": "分段", "D": "分区"}, "answer": " B", "solution": "建基面保护层可采用水平预裂、柔性垫层一次爆破法或分层爆破方法。"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "土坝碾压采用进退错距法,设计碾压遍数为5遍,碾滚净宽为4m,错距宽度为（ ）m。", "options": {"A": "", "B": "1", "C": "0.8", "D": "0.3"}, "answer": " C", "solution": "b=B/n式中B-碾滚净宽(m);n一设计碾压遍数，即4/5=0.8m。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "碾压混凝土施工质量评定时,钻孔取样芯样获得率主要是评价碾压混凝土的（ ）。", "options": {"A": "均质性", "B": "抗渗性", "C": "密实性", "D": "力学性能"}, "answer": " A", "solution": "①芯样获得率:评价碾压混凝土的均质性 ②压水试验:评定碾压混凝土抗渗性。 ③芯样的物理力学性能试验：评定碾压混凝土的均质性和力学性能。 ④芯样断口位置及形态描述:描述断口形态,分别统计芯样断口在不同类型碾压层层间结合处的数量,并计 算占总断口数的比例,评价层间结合是否符合设计要求。 ⑤芯样外观描述：评定碾压混凝土的均质性和密实性。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "堤防防汛抢险施工的抢护原则为前堵后导、强身固脚、缓流消浪和（ ）。", "options": {"A": "加强巡查", "B": "消除管涌", "C": "减载平压", "D": "及时抢护"}, "answer": " C", "solution": "堤防防汛抢险施工的抢护原则为:前堵后导、强身固脚、减载平压、缓流消浪。施工中应遵守各 项安全技术要求,不应违反程序作业。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "根据《政府和社会资本合作建设重大水利工程操作指南(试行)》,项目公司向政府移交项目的过渡期是 （ ）个月。", "options": {"A": "3", "B": "6", "C": "12", "D": "18"}, "answer": " C", "solution": "除另有约定外,合同期满前12个月为项目公司向政府移交项目的过渡期。"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "水库大坝首次安全鉴定应在竣工验收后（ ）年内进行。", "options": {"A": "5", "B": "6", "C": "8", "D": "10"}, "answer": " A", "solution": "水库大坝实行定期安全鉴定制度,首次安全鉴定应在竣工验收后5年内进行、以后应每隔6-10年 进行一次。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "根据《水利建设工程施工分包管理规定》,主要建筑物的主体结构由( )明确。", "options": {"A": "项目法人", "B": "设计单位", "C": "监理单位", "D": "主管部门 第2页/共14页"}, "answer": " B", "solution": "主要建筑物的主体结构，由项目法人要求设计单位在设计文件或招标文件中明确。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "水利水电施工企业安全生产标准化等级证书有效期为（ ）年。", "options": {"A": "1", "B": "2", "C": "3", "D": "5"}, "answer": " C", "solution": "安全生产标准化等级证书有效期为3年。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "施工质量评定结论需报工程质量监督机构核定的是（ ）。", "options": {"A": "一般单元工程", "B": "重要隐蔽单元工程", "C": "关键部位单元工程", "D": "工程外观"}, "answer": " D", "solution": "工程外观质量评定。单位工程完工后,项目法人组织监理、设计、施工及工程运行管理等单位组 成工程外观质量评定组,进行工程外观质量检验评定并将评定结论报工程质量监督机构核定。参加工程外观质量 评定的人员应具有工程师以上技术职称或相应执业资格。评定组人数应不少于5人,大型工程宜不少于7人。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "根据《水利部关于修订印发水利建设质量工作考核办法的通知》(水建管(2018) 102号),某省级水行政 主管部门考核排名第8,得分92分,其考核结果为（ )。", "options": {"A": "A级", "B": "B级", "C": "C级", "D": "D级"}, "answer": " A", "solution": "考核结果分 4 个等级, A 级90 分及以 E、B 级(80—89) 、C 级(60—79) 、D 级(59 分及以下)。 发生重(特)大质量事故的,一律为D级。"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "根据《水电水利工程施工监理规范》(DL/T511-2012),工程项目划分不包括（ ）。", "options": {"A": "单元工程", "B": "分项工程", "C": "分部工程", "D": "单项工程"}, "answer": " D", "solution": "工程项目划分工程开工申报及施工质量检查,一般按单位工程、分部工程、分项工程单元工程四 级进行划分。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "根据《防汛条例》,防汛抗洪工作实行（ ）负责制。", "options": {"A": "各级党政首长", "B": "各级防汛指挥部", "C": "各级人民政府行政首长", "D": "各级水行政主管部门"}, "answer": " C", "solution": "《防洪法》第三十八条规定：防汛抗洪工作实行各级人民政府行政首长负责制,统一指挥、分级 分部门负责。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "根据《水利安全生产信息报告和处置规则》 (水安监(2016)220号),水利生产安全事故信息包括生产安 全事故和（ ）信息。", "options": {"A": "一般涉险事故", "B": "较大涉险事故", "C": "重大涉险事故", "D": "特别重大涉险事故"}, "answer": " B", "solution": "水利生产安全事故信息包括生产安全事故和较大涉险事故信息。"}
{"id": "1", "qid": 20, "question": "采用开敞式高压配电装置的独立开关站,其场地四周设置的围墙高度不低于（ ）m。", "options": {"A": "", "B": "1.5 第3页/共14页", "C": "2.0", "D": ""}, "answer": " D", "solution": "采用开敞式高压配电装置的独立开关站,其场地四周应设置高度不低于 2.2m。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "两次独立测量同一区域的开挖工程量其差值小于5%（岩石）和7%（土方）时，可取（） 作为最后值", "options": {"A": "最小", "B": "最大", "C": "中数", "D": "重测"}, "answer": " C", "solution": "两次独立测量同一区域的开挖工程量其差值小于5% (岩石)和7% (土方)时，可取中数 作为最后值。 "}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "第五类环境中，截面厚度3m的闸墩混凝士的保护层厚度最小值为（）。", "options": {"A": "40", "B": "50", "C": "60", "D": "65"}, "answer": " D", "solution": "考点来源】第一章第一节第一目水利水电工程设计 难易程度：易"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "土坝壳用料有机质含量不超过（）。", "options": {"A": "5%", "B": "6%", "C": "7%", "D": "8%"}, "answer": " A", "solution": "常用于均质土坝的土料是砂质黏土和壤土，要求其应具有一定的抗渗性和强度，有机 质含量（按重量计）不大于5%，易溶盐含最小于5%。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "题干不全】底板5m，水的重度10，扬压力（）。", "options": {"A": "25", "B": "50", "C": "75", "D": "100"}, "answer": " C", "solution": "考点来源】 难易程度：中"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "利用水跃消能的是（）。", "options": {"A": "底流消能", "B": "挑流消能", "C": "面流消能", "D": "消力戽消能"}, "answer": " A", "solution": "底流消能 利用水跃消能，将多用于低水头、大流量、地质条件较差的泄水建筑物（水闸） 挑流消能 适用于坚硬岩基上的高、中坝 高流速的主流位于表层。 面流消能 适用于中、低水头工程尾水较深，流量变化小，水位变幅较小，或有排冰、漂木要求 的情况。一般不需要作护坦。 消力戽消能 适用于尾水较深，或有排冰、漂木要求的情况。一般不需要作护坦 "}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "用浆液灌入岩体裂隙或破碎带，以提高岩体的整体性和抗变形能力的灌浆属于（）。", "options": {"A": "固结灌浆", "B": "帷幕灌浆", "C": "回填灌浆", "D": "接缝灌浆"}, "answer": " A", "solution": "固结灌浆 浆液灌入岩体裂隙或破碎带，提高岩基的整体性，抗压、抗剪强度和弹性模量，减小坝基的渗漏 -3-帷幕灌浆 浆液灌入岩体或土层的裂隙、孔隙，形成防水幕，目的是减小坝底扬压力，减少坝基渗透量。 接触灌浆 浆液灌入混凝土与基岩或混凝土与钢板之间的缝隙，以增加接触面结合能力的灌浆 接缝灌浆 灌入混凝土坝体的接缝，以改善传力条件增强坝体整体性的灌浆 回填灌浆 浆液填充混凝土与围岩或混凝土与钢板之间的空隙和孔洞，以增强围岩或结构的密实性的灌浆 "}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "面板堆石坝过渡层上一层和下一层分别是（ ）", "options": {"A": "垫层和主堆石区", "B": "垫层和面板", "C": "面板和主堆石区", "D": "垫层和压重区"}, "answer": " A", "solution": "考点来源】第一章第五节第二目混凝土面板堆石坝施工技术 难易程度：易"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "某水轮机型号为HL220-LJ-500，其中（ ）。", "options": {"A": "220表示转轮型号", "B": "220代表转轮直径", "C": "500代表转轮型号", "D": "500代表转轮半径"}, "answer": " A", "solution": "HL220-LJ-500, 表示转轮型号为220的混流式水轮机，立轴，金属蜗壳，转轮直径为 500cm。 "}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "20m属于（ ）高处作业。", "options": {"A": "一级", "B": "二级", "C": "三级", "D": "特级"}, "answer": " C", "solution": "凡在坠落高度基准面2m和2m以上有可能坠落的高处进行作业，均称为高处作业。高 处作业的级别：高度在2～5m时，称为一级高处作业；高度在5～15m时，称为二级高处作业； 高度在15～30m时，称为三级高处作业；高度在30m以上时，称为特级高处作业。"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "工程已经确定采用代建制的，施工招标工作由（ ）组织。", "options": {"A": "项目法人", "B": "代建单位", "C": "合同约定", "D": "招标代理机构"}, "answer": " B", "solution": "代建单位的主要职责包括： （1）根据代建合同约定，组织项目招投标，择优选择勘察设计、监理、施工单位和设备、材 料供应商；负责项目实施过程中各项合同的洽谈与签订工作，对所签订的合同实行全过程管 理。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "某项管理制度未建立、未编制等认定为（ ）稽察问题。", "options": {"A": "一般", "B": "较重", "C": "严重", "D": "特别严重"}, "answer": " B", "solution": "根据工作深度认定。如某项管理制度未建立、未编制等认定为“较重”，制度不健全、 内不完整、缺少针对性等认定为“一般”。 "}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "施工单位签订劳务合同不规范属于（ ）合同问题。", "options": {"A": "一般", "B": "较重", "C": "严重 -5-", "D": "特别严重"}, "answer": " B", "solution": "较重合同问题施工单位方面主要有以下： ①签订的劳务合同不规范。 ②未按分包合同约定计量规则和时限进行计量。 "}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "施工中出现违法分包，解除合同时，对已施工完成目验收合格的部分采用（）结算方式。", "options": {"A": "折价补偿", "B": "全部支付", "C": "部分支付", "D": "不支付"}, "answer": " B", "solution": "承包人将建设工程转包、违法分包的，发包人可以解除合同，合同解除后已经完成的 建设工程质量合格的，发包人应当按照合同约定支付相应的工程价款。 "}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "质量缺陷不包括（）。", "options": {"A": "一般质量缺陷", "B": "较重质量缺陷", "C": "严重质量缺陷", "D": "特别严重质量缺陷"}, "answer": " D", "solution": "质量缺陷分为一般质量缺陷、较重质量缺陷、严重质量缺陷。 考点来源】第二章第四节水利工程质量管理和事故处理 难易程度：易"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "指令标志的背景颜色为（）。", "options": {"A": "蓝色", "B": "白色", "C": "黄色", "D": "绿色"}, "answer": " A", "solution": "指令标志，强制人们必须做出某种动作或采取防范措施。指令标志的几何图形是圆 形，蓝色背景，白色图形符号。蓝色，传递必须遵守规定的指令性信息。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "项目风险发生可能性等级为偶尔，风险损失严重性等级为严重，组合后工程建设风险评价 -6-等级为（）。", "options": {"A": "I级", "B": "II级", "C": "Ⅲ级", "D": "IV级"}, "answer": " B", "solution": "考点来源】第二章第五节水利工程建设安全生产管理 难易程度：难"}
{"id": "1", "qid": 17, "question": "水电质量监督机构监督方式为（）。", "options": {"A": "巡视检查", "B": "抽查", "C": "飞检", "D": "旁站"}, "answer": " A", "solution": "水电质量监督一般采取巡视检查的工作方式。 考点来源】第二章第六节水利发电工程项目施工质量与安全管理 难易程度：易"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "在项目档案专项验收前，应组织参建编制（）", "options": {"A": "档案自检报告", "B": "暂缺", "C": "暂缺", "D": "暂缺"}, "answer": " A", "solution": "项目法人在项目档案专项验收前，应组织参建单位对项目文件的收集、整理、归档与 档案保管、利用等进行自检，并形成档案自检报告。自检达到验收标准后，向验收主持单位 提出档案专项验收申请。 "}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "分部工程开工由（ ）审批。", "options": {"A": "监理工程师", "B": "总监理工程师", "C": "监理员", "D": "项目法人"}, "answer": " A", "solution": "监理工程师职责：（6）审批分部工程或分部工程部分工作的开工申请报告、施工措施 计划、施工质量缺陷处理措施计划。 "}
{"id": "1", "qid": 1, "question": "水利工程建设项目分为（ ）个阶段。", "options": {"A": "5个", "B": "6个", "C": "7个", "D": "8个"}, "answer": " D", "solution": "水利工程建设程序一般分为:项目建议书、可行性研究报告、施工准备、初步设计、建设实施 、生产准备、竣工验收、后评价等阶段，各阶段工作实际开展时间可以重叠。"}
{"id": "1", "qid": 2, "question": "移民安置规划由（）组织实施。", "options": {"A": "地方人民政府", "B": "施工", "C": "项目法人", "D": "移民监理 "}, "answer": " A", "solution": "建设单位应当根据安置地区的环境容量和可持续发展的原则，因地制宜，编制移民安置规划 ，经依法批准后，由有关地方人民政府组织实施。"}
{"id": "1", "qid": 3, "question": "稽查问题分为几级( )", "options": {"A": "两级", "B": "三级", "C": "四级", "D": "五级 "}, "answer": " B", "solution": "稽察发现的问题是指工程建设过程中在设计、施工、建设管理等各阶段及各环节，违反或不 满足法律法规、部门规章、规范性文件和技术标准、政策性文件等要求，对工程的建设、功能发挥、安全运行等可 能造成影响的问题。问题性质可分为“严重”“较重”和“一般”三个类别。"}
{"id": "1", "qid": 4, "question": "帷幕灌浆的工艺流程 ①钻孔 ②裂隙冲洗 ③压水试验 ④灌浆及质量检验", "options": {"A": "①→②→③→④", "B": "①→③→②→④", "C": "②→①→③→④ D .②→③→①→④ "}, "answer": " A", "solution": "帷幕灌浆施工工艺主要包括:钻孔、裂隙冲洗、压水试验、灌浆和灌浆的质量检查等。"}
{"id": "1", "qid": 5, "question": "采用测角前方交会法进行平面细部放样，宜用 ( )个交会方向。", "options": {"A": "一", "B": "二", "C": "三", "D": "四 "}, "answer": " C", "solution": "开挖工程细部放样方法有极坐标法、测角前方交会法、后方交会法等，但基本的方法主要是 极坐标法 和测角前方交会法 直接用后方交会法放样开挖轮廓点的情况很少 采用测角前方交会法，宜用<三个>交 会方向，以 “半测回”标定即可。用极坐标法放样开挖轮廓点，测站点必须靠近放样点。"}
{"id": "1", "qid": 6, "question": "水库总库容对应的特征水位是( ) 水位。", "options": {"A": "正常", "B": "防洪高", "C": "设计", "D": "校核 "}, "answer": " D", "solution": "水库总库容对应的特征水位是校核水位"}
{"id": "1", "qid": 7, "question": "当心火灾标志属于()标志。", "options": {"A": "警告", "B": "禁止", "C": "指令", "D": "提示 "}, "answer": " A", "solution": "警告标志，提醒人们对周围环境引起注意，以免可能发生的危险。"}
{"id": "1", "qid": 8, "question": "锚杆灌浆强度 70%，( )m 范围内不允许爆破。", "options": {"A": "10", "B": "20", "C": "30", "D": "50 "}, "answer": " B", "solution": "在错索灌浆、锚杆灌浆、喷混凝土的强度达到设计强度的 70%以前，其 20m 范围内不允许 爆破。"}
{"id": "1", "qid": 9, "question": "采用挖坑灌水(砂)时，试坑深度为( )。", "options": {"A": "碾压层厚", "B": "1/3 碾压层厚", "C": "1/2碾压层厚", "D": "1.5倍碾压层厚"}, "answer": " A", "solution": "垫层料、过渡料和堆石料压实干密度检测方法，宜采用挖坑灌水(砂)法，或辅以其他成熟的 方法。垫层料也可用核子密度仪法。 垫层料试坑直径不小于最大料径的 4倍，试坑深度为碾压层厚 过渡料试坑直径为最大料径的3~4 倍，试坑深度为碾压层厚。 堆石料试坑直径为坝料最大料径的 2~3 倍，试坑直径最大不超过 2m。试坑深度为碾压层厚"}
{"id": "1", "qid": 10, "question": "低塑性混凝土宜在浇筑完毕后进行 ( )养护。", "options": {"A": "洒水", "B": "蓄水", "C": "喷雾", "D": "浇水 "}, "answer": " C", "solution": "《水工混凝土施工规范》SL677-2014中规定:塑性混凝应在浇筑完毕后6~18h内开始洒水 养护，低塑性混凝士宜在浇筑完毕后立即喷雾养护，并及早开始洒水养护;混凝土应连续养护，养护期内始终使混凝 土表面保持湿润。"}
{"id": "1", "qid": 11, "question": "芯样获得率评价混凝土的 ( )。", "options": {"A": "抗渗性", "B": "密实性", "C": "均质性", "D": "力学性能 "}, "answer": " C", "solution": "芯样获得率:评价碾压混凝土的均质性"}
{"id": "1", "qid": 12, "question": "中型项目应控制在总概算的 （ ） 以内。", "options": {"A": "1", "B": "2", "C": "3", "D": "4 "}, "answer": " C", "solution": "建设项目未完工程投资及预留费用可预计纳人竣工财务决算。大中型项目应控制在总概算的 3%以内，小型项目应控制在5%以内。"}
{"id": "1", "qid": 13, "question": "型号为HL220-LJ-500 的水轮机其中“500”表示（）", "options": {"A": "转轮型号为500", "B": "转轮直径为500cm", "C": "比转数为500r/min", "D": "应用水头500m以内 "}, "answer": " B", "solution": "HL220-LJ-500，表示转轮型号为 220 的混流式水轮机，立轴，金属蜗壳，转轮直 径为500cm。"}
{"id": "1", "qid": 14, "question": "主要建筑物结构形式、控制高程、主要结构尺寸不合理属于()。", "options": {"A": "一般勘测设计失误", "B": "较重勘测设计失误", "C": "严重勘测设计失误 特别严重勘测设计失误 "}, "answer": " C", "solution": "主要建筑物结构形式、控制高程、主要结构尺寸不合理，补救措施实施困难，影响工程整体功 能发挥、正常运行或结构安全属于严重勘测失误。"}
{"id": "1", "qid": 15, "question": "导火索的点燃器材是()。", "options": {"A": "香", "B": "香烟", "C": "火柴", "D": "打火机 "}, "answer": " A", "solution": "点燃导火索应使用香或专用点火工具，禁止使用火柴、香烟和打火机。"}
{"id": "1", "qid": 16, "question": "水利技术标准分为()个层次。", "options": {"A": "2", "B": "3", "C": "4", "D": "5 "}, "answer": " D", "solution": "水利技术标准包括国家标准、行业标准、地方标准、团体标准和企业标准。"}
{"id": "1", "qid": 18, "question": "不 良行为记录信息根据不良行为的性质及社会危害程度分为()。", "options": {"A": "1", "B": "2", "C": "3", "D": "4"}, "answer": " C", "solution": "不良行为记录信息根据不良行为的性质及社会危害程度分为:一般不良、较重不良和严重不良 行为记信息。"}
{"id": "1", "qid": 19, "question": "某水闸因混凝土浇筑和钢筋绑扎质量原因造成该闸建成后无法正常使用，水行政主管单位可依法追究施工单位 （ ）的质量终生责任。", "options": {"A": "混凝土浇筑人员", "B": "钢筋绑扎人员", "C": "安全管理人员", "D": "项目经理 "}, "answer": " D", "solution": "施工单位项目经理应当按照经核查并签发的施工图、施工技术要求等设计文件和施工技术标 准进行施工，不得 转包、违法分包，不得使用不合格的建筑材料、建筑构配件和设备等，对因施工导致的工程质量 事故或质量问题承担责任。"}